<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--This file is generated by the LocalizationEditor!-->
<Root>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_STOCK_NAME</zType>
        <English>Stock Battles</English>
        <British />
        <German>Aktienkämpfe</German>
        <Russian>Биржевые баталии</Russian>
        <French>Batailles d'actions</French>
        <Spanish>Batallas de acciones</Spanish>
        <Korean>주식 대결</Korean>
        <Polish>Bitwa o akcje</Polish>
        <Brazilian>Batalhas de Ações</Brazilian>
        <Chinese>股票大战</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_STOCK_TT</zType>
        <English>One of your opponents is heavily invested in your stock. Find a way to beat them and two other opponents.</English>
        <British />
        <German>Einer deiner Gegner investiert stark in deine Aktien. Finde einen Weg, um ihn und zwei andere Gegner zu schlagen.</German>
        <Russian>Один из ваших конкурентов начал скупать ваши акции. Найдите способ одержать верх над ним и двумя другими соперниками.</Russian>
        <French>Un de vos adversaires détient une large part de vos actions. Trouvez un moyen de le battre, lui ainsi que deux adversaires.</French>
        <Spanish>Uno de tus rivales controla muchas de tus acciones. Encuentra el modo de vencerle y a dos rivales más.</Spanish>
        <Korean>경쟁사가 우리 주식을 매수하기 시작했습니다. 경쟁사와 그 협력 기업들을 저지하십시오.</Korean>
        <Polish>Jeden z twoich rywali nabył dużą liczbę akcji twojej firmy. Znajdź sposób, żeby pokonać jego i dwóch dodatkowych oponentów.</Polish>
        <Brazilian>Um de seus adversários investiu pesado nas suas ações. Encontre uma maneira de vencer ele e dois outros adversários.</Brazilian>
        <Chinese>有一个对手大量买进你的股票。想办法打败他们和另外两个对手。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_STOCK_DESC</zType>
        <English><![CDATA[You start with 5 of your own stock owned and 5 of your stock owned by a competitor. <br>- Your competitors all start with 4 stocks owned in themselves.<br><br>Your stock is your lifeline. No matter how successful your business is, if your rivals are able to buy your company, you won't be the one benefitting from your success. Once your opponents own your stock, however, there is no way to regain it short of buying them out. <br><br>Fighting back from a disadvantageous stock position may be difficult and expensive, but will often be your best path to victory. Trying to pick off your other opponents usually just delays the inevitable, as your main opponent creeps up on the amount they need to buy you out over time. ]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[Du beginnst mit 5 deiner Aktien in deinem Besitz. Ein Konkurrent besitzt auch 5 deiner Aktien. <br>- Deine Konkurrenten besitzen jeweils 4 ihrer eigenen Aktien.<br><br>Deine Aktien sind überlebenswichtig, denn egal wie erfolgreich du bist, gilt: wenn deine Konkurrenten deine Firma kaufen, hast du nichts mehr davon. Sobald deine Konkurrenten aber erst deine Aktien besitzen, kannst du sie nur zurückerlangen, indem du sie übernimmst.<br><br>Von einer nachteiligen Aktienposition aus zurückzuschlagen, mag schwierig und teuer sein, ist oft aber der beste Weg zum Sieg. Deine Gegner nacheinander auszuschalten, verzögert nur das Unvermeidliche, da dein Hauptgegner unterdessen allmählich genügend Aktien sammelt, um dich zu übernehmen. ]]></German>
        <Russian><![CDATA[Вы начинаете игру, владея 5 долями акций вашей компании. 5 других долей принадлежат конкуренту. <br>– Каждый из ваших соперников владеет 4 долями акций своей компании.<br><br>Вас удерживают на плаву только принадлежащие вам акции. Каким бы прибыльным ни было ваше предприятие, его могут поглотить ваши конкуренты. Если это случится, вся ваша прибыль достанется им. Если кто-то из противников купил долю акций вашей компании, единственный способ ее вернуть – это поглотить их предприятие. <br><br>Преимущество не на вашей стороне. Бой за акции будет долгим и тяжелым, но только так можно одержать победу. Пытаясь избавиться от второстепенных конкурентов, вы просто оттягиваете неизбежное: день ото дня ваш главный соперник накапливает средства, которые позволят ему захватить вас. ]]></Russian>
        <French><![CDATA[Au départ, vous détenez 5 de vos actions et un de vos concurrents détient 5 de vos actions. <br>- Vos concurrents détiennent tous 4 de leurs actions.<br><br>Vos actions vous sont vitales. Peu importe si votre entreprise réussit bien, si vos rivaux achètent votre compagnie, vous ne profiterez pas de votre succès. Une fois que vos adversaires détiennent vos actions, il est impossible de les récupérer sans racheter la concurrence.<br><br>Refaire son retard sur le marché peut être difficile et coûteux, mais s'avérera souvent être le meilleur moyen de gagner. Essayer de se débarrasser de vos adversaires ne fait que retarder l'inévitable, dans la mesure où votre concurrent principal grappille peu à peu le nombre d'actions dont il a besoin pour vous racheter.]]></French>
        <Spanish><![CDATA[Empieza con 5 acciones propias bajo tu control y 5 bajo el de un competidor. <br>- Tus competidores empiezan con 4 acciones propias bajo su control.<br><br>Tus acciones son tu vida. El éxito que tenga tu compañía es indiferente; si tus rivales consiguen comprar tu compañía, no serás tú quien se beneficie de su éxito. No obstante, cuando tus adversarios tienen tus acciones bajo su propiedad, solo puedes recuperarlas comprándolas. <br><br>Defenderte desde una posición de desventaja en cuanto a acciones puede ser difícil y costoso, pero generalmente será tu mejor camino a la victoria. Intentar acabar con los otros rivales solo suele retrasar lo inevitable, pues tu rival principal seguirá acumulando la cantidad que necesite para comprarte. ]]></Spanish>
        <Korean><![CDATA[본인 회사의 주식 절반을 확보하고 경쟁사 한 곳이 이미 우리 주식의 절반을 보유한 상태로 시작합니다.<br>- 경쟁사들은 각각 자사 주식 4주를 보유한 상태로 시작합니다.<br><br>기업에 주식은 생명줄과 같습니다. 사업이 아무리 잘 되어도 경쟁사들이 우리 회사를 사버리면 우리는 회사가 성공해도 아무런 혜택도 받을 수 없습니다. 경쟁사가 보유한 우리 주식을 회수할 유일한 방법은 역으로 그 회사를 인수하는 것뿐입니다.<br><br>불리한 위치에서 반격하는 건 힘들고 큰 비용이 들지만, 대개 승리하기 위한 최고의 방법입니다. 다른 경쟁사들의 주식을 노리는 건 시간만 잠깐 벌어줄 뿐, 결과를 바꾸지는 못합니다. 시간이 지날수록 우리의 주 경쟁사가 점점 수익을 올리며 우리를 인수하려 들 것이기 때문입니다.]]></Korean>
        <Polish><![CDATA[Zaczynasz z 5 akcjami swojej firmy. Dalszych 5 akcji jest w posiadaniu twojego konkurenta. <br>– Wszyscy twoi konkurenci rozpoczynają z 4 akcjami swoich firm.<br><br>Akcje twojej firmy to klucz do przetrwania. Bez względu na to, jak duży sukces odniesie twoja firma, jeżeli twoi rywale będą w stanie wykupić twoje przedsiębiorstwo, to oni skorzystają z twojego sukcesu. Jeśli rywal nabędzie twoje akcje, nie ma innego sposobu, żeby je odzyskać, niż wykupienie jego firmy. <br><br>Zmiana niekorzystnej dla ciebie struktury udziałów w twojej firmie może być trudna i kosztowna, ale to często najlepsza droga do zwycięstwa. Podkupywanie akcji pozostałych rywali zazwyczaj tylko odwleka nieuniknione, ponieważ twój główny oponent cały czas gromadzi fundusze niezbędne do wykupienia wszystkich udziałów w twojej firmie.]]></Polish>
        <Brazilian><![CDATA[Você começa com 5 de suas próprias ações e 5 de suas ações obtidas por um concorrente. <br>- Todos os seus concorrentes começam com 4 ações de si mesmos obtidas.<br><br>Sua ação é a sua garantia. Não importa o nível de sucesso do seu negócio, se seus rivais conseguirem comprar sua empresa, não vai ser você que vai se beneficiar do seu sucesso. Porém, assim que seus adversários tiverem suas ações, não há como reconquistá-las a não ser comprando. <br><br>Lutar a partir de uma posição de ações desvantajosa pode ser difícil e caro, mas geralmente será seu melhor caminho pra vitória. Tentar escolher seus adversários só adia o inevitável, já que seu principal adversário ganha na quantidade que eles precisam pra te comprar com o tempo. ]]></Brazilian>
        <Chinese><![CDATA[开局时你拥有5股自己的股票，而一个竞争对手也会拥有5股你的股票。<br>- 开局时你的竞争对手都拥有自己的 4 股股票。<br><br>你的股票是你的生命线。无论你的企业多么成功，如果对手能够购买你的公司，你就不会从你的成功中得到任何好处。然而，一旦对手拥有你的股票，就没办法将其收回，除非将它们买断。<br><br>在不利的股票局面下进行反击可能很难，而且代价不菲，但往往是最好的成功之路。设法逐个除掉其他的对手通常只会推迟必然结果的发生，因为随着时间推移，你的主要对手将慢慢凑足买断你所需要的资金。]]></Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_STOCK_LOAD_TEXT</zType>
        <English>Any of your opponents can finish the buyout on you, but it would cost 50% more for the ones not already invested in your stock.</English>
        <British />
        <German>Jeder deiner Gegner kann dich aufkaufen, aber für die, die noch keine Aktionen von dir haben, kostet es 50 % mehr.</German>
        <Russian>Каждый из ваших противников может попытаться поглотить вашу компанию, но если у них нет ваших акций, такая попытка будет стоить на 50% дороже.</Russian>
        <French>Tous vos adversaires peuvent vous racheter, mais à défaut d'avoir investi dans vos actions, il leur en coûtera 50 % de plus.</French>
        <Spanish>Cualquiera de tus rivales puede terminar de comprarte, pero a aquellos que no hayan invertido en tus acciones les costará un 50 % más.</Spanish>
        <Korean>어떤 회사든지 간에 돈만 충분하면 우리를 인수할 수 있습니다. 하지만 우리 주식을 아무것도 소유하지 않은 회사는 최종 5주를 매입하려 할 때 비용을 50% 만큼 더 많이 지불해야 합니다.</Korean>
        <Polish>Każdy z twoich rywali może przejąć twoją firmę, ale koszt wykupu pozostałych udziałów będzie o 50% wyższy dla tych, którzy jeszcze nie posiadają twoich akcji.</Polish>
        <Brazilian>Qualquer um dos seus adversários consegue finalizar a aquisição contra você, mas custa 50% a mais para aqueles que ainda não investiram nas suas ações.</Brazilian>
        <Chinese>任何对手都可以完成对你的买断，但如果对手未投资过你的股票，则会多花费 50％。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_RULES_STOCK</zType>
        <English>Your stock starts out evenly divided between you and an AI. All the AIs start with 4 shares of their own stock.</English>
        <British />
        <German>Deine Aktien sind gleich auf dich und die KI verteilt. Alle KIs starten mit jeweils 4 ihrer eigenen Aktien.</German>
        <Russian>Доли акций вашей компании поровну разделены между вами и одним из ИИ-конкурентов. Все управляемые ИИ игроки начинают игру, владея 4 долями акций своей компании.</Russian>
        <French>Pour commencer, vos actions sont équitablement réparties entre vous et une IA. Toutes les IA débutent avec 4 parts de leurs propres actions.</French>
        <Spanish>Tus acciones empiezan divididas de forma equitativa entre tú y la IA. Todas las IA empiezan con 4 acciones propias.</Spanish>
        <Korean>우리 주식은 AI 플레이어 하나와 반반씩 나누어 가진 상태로 시작합니다. 모든 AI 플레이어는 자기 회사 주식을 4주 소유하고 있습니다.</Korean>
        <Polish>Na początku rozgrywki akcje twojej firmy są podzielone po równo między ciebie i SI. Wszystkie SI rozpoczynają z 4 akcjami własnych firm.</Polish>
        <Brazilian>Suas ações começam divididas igualmente entre você e a IA. Todas as IAs começam com 4 ações próprias.</Brazilian>
        <Chinese>起初，你的股票在你和 AI 之间平均分配。所有 AI 开始时都有自己的 4 股股票。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_MAJORITY_NAME</zType>
        <English>Majority Buyouts</English>
        <British />
        <German>Mehrheitsaufkäufe</German>
        <Russian>Враждебные захваты</Russian>
        <French>Rachats majoritaires</French>
        <Spanish>Compras por mayoría</Spanish>
        <Korean>다수 지분 매입</Korean>
        <Polish>Wykup większościowy</Polish>
        <Brazilian>Aquisições Hostis</Brazilian>
        <Chinese>多数股权买断</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_MAJORITY_TT</zType>
        <English>Even a very large deficit can be turned around with a well-timed attack on a careless opponent.</English>
        <British />
        <German>Selbst ein großes Defizit kann mit einer gut geplanten Attacke auf den Gegner noch umgedreht werden.</German>
        <Russian>Даже существенные убытки можно компенсировать, удачно выбрав момент для захвата беспечных конкурентов.</Russian>
        <French>Même un très large déficit peut être compensé moyennant une attaque au bon moment sur un adversaire insouciant.</French>
        <Spanish>Incluso un gran déficit se puede subsanar con un ataque en el momento oportuno contra un rival que esté descuidado.</Spanish>
        <Korean>불리한 위치에서도 상황을 지켜보세요. 상대방의 부주의를 잘 이용한다면 전황을 뒤집을 수 있습니다.</Korean>
        <Polish>Nawet poważny deficyt można zlikwidować dzięki zaatakowaniu w odpowiednim momencie nieostrożnego przeciwnika.</Polish>
        <Brazilian>Até mesmo um grande déficit pode ser superado com um ataque na hora certa contra um adversário descuidado.</Brazilian>
        <Chinese>通过适时地攻击粗心大意的对手，即使是非常大的赤字也可以实现逆转。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_MAJORITY_DESC</zType>
        <English><![CDATA[Your opponent starts on HQ3 with solid production online.<br>- Your opponent is not allowed to buy stock until the start of Sol 6.<br><br>Your opponent has gotten a large head-start over you, having had the opportunity to expand his headquarters twice and secure some important resources. His large lead has caused him to become complacent, though, and he does not take the threat of your upstart company seriously. <br><br>Your chances of catching up to him and overcoming his head-start en route to victory are slim, but you don't need to beat him long-term; you only need to amass enough cash to buy him out before he recognizes the threat you pose and has time to react.]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[Dein Gegner beginnt auf HQ3 und einer zuverlässig laufenden Produktion.<br>- Dein Gegner darf bis zum Beginn von Sol 6 keine Aktien kaufen.<br><br>Dein Gegner ist dir weit voraus und konnte sein Hauptquartier schon zweimal ausbauen und sich wichtige Ressourcen sichern. Sein großer Vorsprung hat ihn jedoch selbstgefällig gemacht, so dass er die Bedrohung deines neuen Unternehmens nicht ernst nimmt.<br><br>Deine Chancen, ihn einzuholen und sogar zu überholen, sind gering, aber du musst ihn nicht auf lange Sicht besiegen. Häufe nur genug Geld an, um ihn zu übernehmen, bevor er bemerkt, was für eine Gefahr du darstellst.]]></German>
        <Russian><![CDATA[Ваш противник начинает игру со штабом 3 уровня и хорошо налаженным производством.<br>– Ему запрещено приобретать акции до начала 6 сола.<br><br>Он сразу владеет значительным преимуществом, поскольку уже успел дважды улучшить свой штаб и захватить источники важных ресурсов. После этого он расслабился и не принимает всерьез вашу маленькую компанию. <br><br>Ваши шансы поравняться с ним сравнительно невелики, но этого вам и не требуется; достаточно будет накопить достаточно денег, чтобы захватить его предприятие, прежде чем он опомнится.]]></Russian>
        <French><![CDATA[Votre adversaire commence au niveau QG3 avec une importante production.<br>- Votre adversaire n'est pas autorisé à acheter des actions avant le début du 6e sol.<br><br>Il a pris une longueur d'avance sur vous et a amélioré son QG deux fois en plus d'acquérir des ressources importantes. Néanmoins, son avance confortable l'a endormi, et il ne prend pas au sérieux la menace que représente votre jeune entreprise.<br><br>Vous avez peu de chance de refaire votre retard et de l'emporter, mais vous n'avez pas besoin de le battre sur le long terme ; vous devez simplement amasser assez de liquidités pour pouvoir le racheter avant qu'il ne réagisse face à la menace que vous représentez.]]></French>
        <Spanish><![CDATA[Tu rival empieza con una sede de nivel 3 con un sistema de producción firme.<br>- Tu rival no puede comprar acciones hasta el comienzo del sol 6.<br><br>Tu rival te lleva la delantera y ha tenido la oportunidad de expandir su sede dos veces para asegurar ciertos recursos importantes. Aunque su liderazgo le ha vuelto autocomplaciente, y no se toma en serio la amenaza de tu compañía recién llegada. <br><br>Tus posibilidades de igualarle y de superarle son muy pocas, pero no es necesario que le ganes a la larga, solo necesitas suficiente dinero como para comprarle antes de que reconozca la amenaza que supones y tenga tiempo de reaccionar.]]></Spanish>
        <Korean><![CDATA[상대방은 레벨 3 본부와 생산 시설을 가지고 시작합니다.<br>- 상대방은 6번째 날까지 주식을 매입할 수 없습니다.<br><br>상대방이 우리보다 한발 먼저 사업을 시작했습니다. 이미 중요한 자원을 확보했고 본부도 두 번이나 확장했습니다. 하지만 압도적인 우위에 방심한 나머지 우리 같은 신생 기업을 위협으로 여기지 않고 있습니다. <br><br>상대방을 따라잡고 그의 우위를 극복하여 승리를 쟁취할 가능성은 작습니다. 하지만 전쟁에서 이기기 위해 모든 전투에서 승리할 필요는 없습니다. 그가 우리의 위협을 깨닫고 대응책을 마련하기 전에 충분한 돈을 모아 인수해버리면 되니까요.]]></Korean>
        <Polish><![CDATA[Twój rywal rozpoczyna z Centralą na poziomie 3 i uruchomioną produkcją.<br>– Twój rywal nie może kupować akcji przed rozpoczęciem solu 6.<br><br>Twój rywal ma nad tobą dużą przewagę na starcie, ponieważ mógł już dwukrotnie ulepszyć swoją Centralę i zabezpieczyć ważne surowce. Popadł jednak w nadmierną pewność siebie i nie traktuje twojej początkującej firmy jako realnego zagrożenia. <br><br>Twoje szanse na doścignięcie go i zniwelowanie jego przewagi przed metą są niewielkie, ale w długiej perspektywie nie musisz wcale go pokonać – wystarczy, że zgromadzisz dostateczne środki, by wykupić jego firmę, zanim zorientuje się w sytuacji i zdąży zareagować.]]></Polish>
        <Brazilian><![CDATA[Seu adversário começa com um QG3 com uma boa produção ativa.<br>- Seu adversário não pode comprar ações até o começo do Dia 6.<br><br>Seu adversário ganhou uma grande vantagem sobre você, tendo a oportunidade de expandir seu QG duas vezes e garantir alguns recursos importantes. Mas sua grande liderança fez com que ele ficasse preguiçoso, e ele não está levando sua empresa iniciante a sério. <br><br>Suas chances de alcançá-lo e superar sua vantagem para a vitória são pequenas, mas você não precisa comprá-lo a longo prazo; você só precisa juntar dinheiro suficiente para comprá-lo antes que ele reconheça a ameaça que você representa e tenha tempo de reagir.]]></Brazilian>
        <Chinese><![CDATA[你的对手从总部第3级开局，已开始稳定的生产。<br>- 在第6个火星日开始之前，不允许你的对手购买股票。<br><br>你的对手先发制人，已经将总部升级了两次，并获得了一些重要的资源。但遥遥领先的局面使他变得洋洋自得，他并没有认真对待你这家新贵公司的威胁。<br><br>你几乎不可能赶上并超过他在胜利路上的领先地位，但你不需要长期的击败他；你只需要在他认识到你的威胁并有时间做出反应之前，积累足够的现金将他买断。]]></Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_MAJORITY_LOAD_TEXT</zType>
        <English>You have until Sol 6, 12:00 to make your move before your opponent defends himself. Some normally-useful investments may not pay off in time.</English>
        <British />
        <German>Du hast Zeit bis Sol 6, 12:00, um zu handeln, bevor dein Gegner dich verteidigt. Einige normalerweise nützlichen Investitionen könnten aufgrund der Kürze ihren Nutzen verfehlen.</German>
        <Russian>У вас есть время до 12:00 6 сола. После этого ваш конкурент начнет защищаться. Некоторые обычно прибыльные вложения могут не окупиться за такое короткое время.</Russian>
        <French>Vous avez jusqu'au 6e jour solaire, 12h00, pour agir, après quoi votre adversaire se défendra. Certains investissements généralement intéressants peuvent ne pas payer au fil du temps.</French>
        <Spanish>Tienes hasta el sol 6 a las 12:00 para conseguirlo antes de que tu rival se defienda. Algunas inversiones generalmente útiles podrían no salir rentables a tiempo.</Spanish>
        <Korean>6번째 날 정오까지는 경쟁사들은 자신의 주식을 매입할 수 없습니다. 평소 같은 중장기적 투자 방식으로는 승리하지 못할 지도 모릅니다.</Korean>
        <Polish>Masz czas do godziny 12:00 solu 6., zanim twój przeciwnik będzie w stanie się obronić. Niektóre inwestycje, które w normalnej sytuacji byłyby wskazane, mogą nie zdążyć spłacić się na czas.</Polish>
        <Brazilian>Você tem até Dia 6, 12:00 para fazer sua jogada antes que ele consiga se defender. Alguns investimentos que normalmente dão certo, não vão dar ao longo do tempo.</Brazilian>
        <Chinese>你必须在第6个火星日12:00，对手采取自卫之前行动起来。一些通常有用的投资并不能收到回报。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_RULES_MAJORITY</zType>
        <English>Your opponent starts on HQ level 3 but is not allowed to buy any stock until the start of Sol 6, 12:00.</English>
        <British />
        <German>Dein Gegner beginnt auf HQ-Stufe 3, darf aber vor dem Beginn von Sol 6, 12:00 keine Aktien kaufen.</German>
        <Russian>Ваш противник начинает игру со штабом 3 уровня, но не будет покупать акции до начала 6 сола в 12:00.</Russian>
        <French>Votre adversaire commence au niveau QG3, mais n'est pas autorisé à acheter d'actions avant le 6e sol, 12h00.</French>
        <Spanish>Tu rival empieza con una sede de nivel 3, pero no se le permite la compra de acciones hasta el comienzo del sol 6 a las 12:00.</Spanish>
        <Korean>상대방은 레벨 3 본부를 가지고 시작하지만, 6번째 날 12시 정각까지 주식을 매입할 수 없습니다.</Korean>
        <Polish>Twój rywal rozpoczyna z Centralą na poziomie 3, ale nie może kupować akcji przed godziną 12:00 solu 6.</Polish>
        <Brazilian>Seu adversário começa no QG nível 3 mas não pode comprar ações até o começo do Dia 6, 12:00.</Brazilian>
        <Chinese>你的对手从总部第3级开始，但不允许在第6个火星日 12:00 之前购买任何股票。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_DEBT_NAME</zType>
        <English>Debt Management</English>
        <British />
        <German>Schuldenmanagement</German>
        <Russian>Управление долгом</Russian>
        <French>Gestion de la dette</French>
        <Spanish>Gestión de la deuda</Spanish>
        <Korean>부채 관리</Korean>
        <Polish>Zarządzanie długiem</Polish>
        <Brazilian>Gerenciamento de Dívida</Brazilian>
        <Chinese>债务管理</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_DEBT_TT</zType>
        <English>Debt is your friend, but can spiral out of control quickly.</English>
        <British />
        <German>Schulden sind dein Freund, können jedoch rasch außer Kontrolle geraten.</German>
        <Russian>Долг – великолепный финансовый инструмент, однако пользоваться им следует с осторожностью.</Russian>
        <French>La dette est votre ami, mais peut rapidement devenir incontrôlable.</French>
        <Spanish>La deuda es tu amiga, pero puede salirse de control rápidamente.</Spanish>
        <Korean>빚은 잘못 다루었다간 손을 벗어나 위험을 초래할 수 있습니다. 하지만 빚은 무조건 나쁜 것이 아닙니다.</Korean>
        <Polish>Dług to bardzo przydatne narzędzie, ale może łatwo wymknąć się spod kontroli.</Polish>
        <Brazilian>A dívida é sua amiga, mas pode fugir do controle rapidamente.</Brazilian>
        <Chinese>债务是你的朋友，但也会迅速失控。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_DEBT_DESC</zType>
        <English><![CDATA[You receive an extra $12,000 in cash and $70,000 in debt upon founding.<br>- If you fall to a D bond rating, you cannot buy stock<br><br>Accruing debt can help your company expand and earn money more quickly than it otherwise could. Especially early in your company's life, taking on some extra debt in exchange for extra cash can give you a nice head-start. Interest rates rise sharply from 12% to 20% when going from a B bond rating to a C bond rating, though, and again from 20% to 30% when going from C to D. A D bond rating also prevents you from using the black market, allowing your opponents to make risky plays and also to attack you with impunity.<br><br>Once you do have a stream of income secured, spending some cash to stabilize your debt can be important for your company's long-term viability. Power production and cooking the books can help control your debt as well, though power is volatile and cooking the books will catch up to you eventually, as your debt will continue to drag down your stock price.<br><br>There are times when you'll be racing your opponents for cash and will not be able to afford to stabilize your debt, but it is worth learning how to ride the line between too much debt and spending too much on controlling debt.]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[Du erhältst bei der Gründung zusätzlich 12.000 $ in bar und 70.000 $ in Schulden.<br>- Fällst du unter eine D-Anleihen-Bewertung, kannst du keine Aktien kaufen.<br><br>Durch anwachsende Schulden kann dein Unternehmen wachsen und schneller Geld verdienen als normal. Besonders während den Anfängen deiner Firma können dir zusätzliche Schulden im Austausch für zusätzliches Geld einen guten Vorsprung geben. Die Zinsrate springt jedoch rasch von 12 % auf 20 %, wenn du von einer B-Anleihen-Bewertung zu einer C-Anleihen-Bewertung wechselst, und noch einmal von 20 % auf 30 % von C zu D. Eine D-Bewertung verwehrt dir außerdem Zugang zum Schwarzmarkt und ermöglicht deinen Gegnern, riskante Pläne einzugehen und dich ungestraft anzugreifen.<br><br>Sobald du einen gesicherten Einkommensstrom hast, ist es empfehlenswert, etwas in die Stabilisierung deiner Schulden zu investieren, damit dein Unternehmen lange überlebt. Energieproduktion und das Fälschen von Bilanzen kann bei der Kontrolle deiner Schulden ebenfalls helfen, obwohl Energie unbeständig ist und dich das Bilanzfälschen irgendwann einholen und deinen Aktienpreis reduzieren wird.<br><br>Es gibt Zeiten, in denen du mit deinen Konkurrenten um Geld wetteiferst und deine Schulden nicht stabilisieren kannst, aber nur so lernst du, auf dem schmalen Grad zwischen zu hohen Schulden und zu hohen Ausgaben für die Schuldenkontrolle zu bleiben.]]></German>
        <Russian><![CDATA[Вы начинаете игру с дополнительными $12 000 и $70 000 долга.<br>– Вы потеряете возможность покупать акции, если рейтинг ваших облигаций опустится до уровня D<br><br>Взятые кредиты позволяют вашей компании расширить производство и начать приносить прибыль гораздо быстрее обычного. На ранних стадиях игры вы можете занять еще денег, чтобы получить преимущество. Размер процентной ставки возрастает с 12% до 20%, когда рейтинг ваших облигаций падает с B до C, и вновь возрастает с 20% до 30%, когда рейтинг облигаций падает с C до D. Рейтинг облигаций D также не позволяет вам прибегать к услугам черного рынка и дает противникам возможность безнаказанно атаковать вас.<br><br>Обеспечив стабильный доход, есть смысл потратить часть прибыли на стабилизацию долга, чтобы ваша компания оставалась доходной в долгосрочной перспективе. Производство энергии и подделка отчетности также помогут амортизировать долг, хотя производство энергии непостоянно, а подделка отчетности дает лишь кратковременный результат, поскольку долг продолжает негативно сказываться на стоимости ваших акций.<br><br>Вы можете оказаться в ситуации, когда у вас не будет средств на стабилизацию долга, но умение найти баланс между слишком большим долгом и слишком большими расходами на обслуживание долга обязательно пригодится вам в будущем.]]></Russian>
        <French><![CDATA[Vous recevez la somme de 12 000 $ en cash et 70 000 $ sous forme de dette lorsque vous créez votre compagnie.<br>- En dessous d'une notation financière de D, vous ne pouvez pas acheter d'actions.<br><br>Augmenter la dette peut aider votre compagnie à se développer et gagner de l'argent plus rapidement que d'ordinaire. C'est d'autant plus vrai au début, où contracter plus de dettes en échange de liquidités supplémentaires peut vous donner une longueur d'avance. Les taux d'intérêts grimpent de 12 % à 20 % lorsque vous passez d'une notation de B à C, et de 20 % à 30 % quand vous passez de C à D. Une notation de D vous empêche également d'utiliser le marché noir et permet à vos adversaires de tenter des coups risqués et de vous attaquer en toute impunité.<br><br>Dès que vous aurez des rentrées de revenus régulières, dépenser pour stabiliser votre dette pourra s'avérer capital pour la viabilité à long terme de votre entreprise. Produire de l'énergie et truquer les comptes peuvent aussi vous aider à contrôler votre dette, mais l'énergie est volatile et falsifier les comptes vous rattrapera, dans la mesure où votre dette continuera de plomber le prix de vos actions.<br><br>Parfois, vous vous lancerez dans une course aux liquidités face à vos adversaires et n'aurez pas le temps de stabiliser votre dette, mais il est important d'apprendre à faire l'équilibriste entre une dette trop importante et dépenser trop pour la contrôler.]]></French>
        <Spanish><![CDATA[Has recibido 12.000 $ en efectivo y 70.000 $ de deuda al fundar la colonia.<br>- Si no consigues una calificación de crédito D, no podrás comprar acciones.<br><br>La acumulación de deuda puede ayudar a tu compañía a expandirse y ganar dinero más rápido que sin ella. Sobre todo al comienzo, aceptar un poco de deuda adicional a cambio de más efectivo puede conseguirle una buena ventaja a tu compañía. No obstante, las tasas de interés aumentan del 12 % al 20 % al pasar de una calificación de crédito B a una calificación de crédito C, y del 20 % al 30 % al pasar de C a D. La calificación de crédito D también te impide usar el mercado negro, lo cual permite a tus rivales realizar jugadas más arriesgadas, así como atacarte con impunidad.<br><br>Cuando tengas una fuente de ingresos asegurada, el gastar un poco de efectivo en estabilizar tu deuda puede ser importante para la viabilidad a largo plazo de tu compañía. La producción de energía y el maquillaje de cuentas también puede ayudarte a controlar la deuda, aunque la energía es volátil y el maquillaje de cuentas puede acabar perjudicándote, pues tu deuda reducirá continuamente el precio de tus acciones.<br><br>A veces competirás contra tus rivales por efectivo y no podrás permitirte estabilizar tu deuda, pero merece la pena aprender a encontrar el punto ideal entre tener demasiada deuda e invertir demasiado en controlarla.]]></Spanish>
        <Korean><![CDATA[현금 $12,000,  채무 $70,000를 가지고 시작합니다.<br>- 채권등급이 D등급으로 떨어지면 주식을 매입할 수 없습니다.<br><br>회사가 빨리 성장하고 수익도 빨리 창출하려면 빚을 어느 정도 더 지는 것이 유리합니다. 특히 사업 초창기에 빚을 조금 더 지고 추가 자본을 더 확보하면 남들보다 앞서 나갈 수 있습니다. 채권 등급에 유의하세요. B등급에서 C등급으로 떨어지면 채무 이자율이 12%에서 20%로 증가하고, C등급에서 D등급으로 떨어지면 다시 20%에서 30%로 증가합니다. D등급으로 떨어지면 블랙마켓도 사용할 수 없어서 상대방이 모험을 감수해도 저지할 수 없고, 우리를 공격해도 보복할 수 없게 됩니다.<br><br>꾸준히 수익을 내기 시작하면 빚을 일부 상환하여 기업의 장기적 생존능력을 강화하는 것이 좋습니다. 전력 판매나 장부 조작으로 채무를 통제할 수도 있으나, 전력 단가는 변동이 심하고 장부 조작은 빚 자체를 줄이지는 않기 때문에 주가의 지속적인 하락을 막을 수 없습니다.<br><br>때로는 현금 확보 경쟁이 치열하여 빚을 상환할 여유가 없을 테지만, 너무 큰 빚을 지는 것과 빚 통제를 위해 과도한 지출을 하는 것 사이의 미묘한 줄을 타는 요령을 배운다면 성공에 도움이 될 것입니다.]]></Korean>
        <Polish><![CDATA[Na start otrzymujesz dodatkowo 12 000 $ w gotówce oraz linię kredytową w wysokości 70 000 $.<br>– Jeśli twój rating kredytowy spadnie do poziomu D, nie możesz kupować akcji.<br>Kredyt może pozwolić twojej firmie na szybszą ekspansję i osiągnięcie zysku. Zwłaszcza na początku działalności dodatkowy dopływ gotówki może dać ci solidną przewagę nad konkurencją. Oprocentowanie zadłużenia wzrasta gwałtownie z 12% do 20% w przypadku obniżenia ratingu z poziomu B na poziom C oraz z 20% do 30% w przypadku dalszego obniżenia do poziomu D. Rating na poziomie D uniemożliwia również korzystanie z czarnego rynku, pozwalając rywalom na ryzykowne zagrania i bezkarne atakowanie twojego przedsiębiorstwa.<br><br>Kiedy już twoje dochody ustabilizują się, spłacenie części długu dobrze wpłynie na długoterminową wiarygodność twojej firmy. W kontroli zadłużenia pomóc mogą także produkcja energii i kreatywna księgowość, choć sektor energetyczny jest niestabilny, a sztuczki księgowe zawsze w końcu wyjdą na jaw, gdy zadłużenie będzie ciągnąć w dół cenę akcji twojej firmy.<br><br>Będą chwile, w których trzeba będzie ścigać się z rywalami o gotówkę i nie będzie możliwości ustabilizowania zadłużenia, ale warto nauczyć się balansować między nadmiernym zadłużeniem a zbyt szybkim spłacaniem zadłużenia.]]></Polish>
        <Brazilian><![CDATA[Você recebe $12.000 de dinheiro extra e $70.000 de dívida ao fundar seu QG.<br>- Se você cair para uma classificação de risco D, não pode comprar ações<br><br>Juntar dívida pode ajudar sua empresa a expandir e a ganhar mais dinheiro do que poderia de outra forma. Especialmente no começo da vida da sua empresa, fazer algumas dívidas a mais em troca de dinheiro extra pode te dar uma boa vantagem inicial. Só que as taxas de juros crescem rapidamente de 12% a 20% quando você vai da classificação B para C, e novamente de 20% para 30% quando você vai de C para D. Uma classificação de risco D também te impede de usar o mercado negro, permitindo que seus adversários façam jogadas arriscadas e te ataquem com impunidade.<br><br>Assim que você tiver uma fonte de rendimento assegurada, gastar um dinheiro para estabilizar sua dívida pode ser importante para a viabilidade a longo prazo da sua empresa. A produção de energia e fraude contábil podem ajudar a controlar sua dívida também, apesar da energia ser volátil e a fraude contábil te alcançar em algum momento, já que sua dívida vai continuar a puxar o preço das suas ações para baixo.<br><br>Há momentos em que você vai estar correndo contra os seus adversários atrás de dinheiro e não vai poder estabilizar sua dívida, mas vale a pena aprender a caminhar na corda bamba de ter dívida demais e gastar demais controlando sua dívida.]]></Brazilian>
        <Chinese><![CDATA[在建立时，你会额外获得$12,000现金和$70,000债务。<br>- 如果你的债券跌到D级，则不能购买股票<br><br>积累的债务可以帮助公司扩大规模，比没有债务时更快速地赚钱。特别是在公司成立之初，承担一些额外的债务来换取额外的现金可以让你占尽先机。当从B级债券降至为C级债券时，利率会从12％急剧上升到20％，从C降到D时，利率会从20％升到30％。D级债券还会阻止你使用黑市，这样对手就会有恃无恐，肆意地攻击你还能免受惩罚。<br><br>一旦你可以确保稳定的收入流，花一些现金来平抑债务对你公司的长期发展非常重要。虽然生产电力和做假帐也可以帮助控制债务，但是电力不稳定，而做假帐最终也会让你受到惩罚，因为债务会持续拖低你的股票价格。<br><br>有时候你会和对手争夺现金，因而没有能力平抑债务，但如何在债务过多和花太多资金来控制债务之间找到平衡，也是值得一学的。]]></Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_DEBT_LOAD_TEXT</zType>
        <English>You will start with an extra $12,000, but also an extra $70,000 in debt.</English>
        <British />
        <German>Du erhältst 12.000 $ in Bar und 70.000 $ in Schulden bei Gründung.</German>
        <Russian>Вы начинаете игру с дополнительными $12000 и $70000 долга.</Russian>
        <French>Vous démarrerez avec 12 000 $ en plus, mais aussi 70 000 $ d'endettement en plus.</French>
        <Spanish>Empezarás con 12.000 $ adicionales, pero también 70.000 $ más de deuda.</Spanish>
        <Korean>$12,000만큼의 현금과 $70,000만큼의 채무를 가진 상태로 게임이 시작됩니다.</Korean>
        <Polish>Zaczynasz z dodatkową kwotą 12 000 $ w gotówce oraz linią kredytową na 70 000 $.</Polish>
        <Brazilian>Você começa com $12.000 extra, mas também $70.000 extra em dívida.</Brazilian>
        <Chinese>开局时，你将拥有额外的$12,000现金，但也拥有额外的$70,000债务。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_RULES_DEBT</zType>
        <English>Upon founding, you will have $12,000 in cash and $70,000 in debt. If you fall to a D bond rating, you will be prevented from buying stock. The map starts revealed, but the debt counter for founding will stay at $0.</English>
        <British />
        <German>Du erhältst 12.000 $ in Bar und 70.000 $ in Schulden bei Gründung. Fällst du unter eine D-Anleihen-Bewertung, kannst du keine Aktien mehr kaufen. Die Karte beginnt aufgedeckt, der Schuldenzähler bei Gründung bleibt jedoch bei $0.</German>
        <Russian>После основания компании вы получите дополнительные $12000 и будете обязаны выплатить долг в размере $70000. Вы потеряете возможность покупать акции, если рейтинг ваших облигаций опустится до уровня D. Карта будет открыта для вас с самого начала, но счетчик долга до строительства штаба будет показывать $0.</Russian>
        <French>Au moment de la fondation de votre compagnie, vous disposerez de 12 000 $ en cash et d'un endettement de 70 000 $. En dessous d'une notation financière D, vous ne pourrez pas acheter d'actions. La carte commence à s'afficher, mais le montant de l'endettement au moment de la fondation restera sur 0 $.</French>
        <Spanish>Al fundar la colonia, tendrás 12.000 $ en efectivo y 70.000 $ de deuda. Si no consigues una calificación de crédito D, no podrás comprar acciones. El mapa empieza revelado, pero el contador de deuda por fundar se quedará a 0 $.</Spanish>
        <Korean>본부를 설립하면 $12,000만큼의 현금과 $70,000만큼의 채무가 주어집니다. 채무 등급이 D로 떨어지면 주식을 구입할 수 없게 됩니다. 게임은 지도 공개 모드로 진행되지만 이번 게임에서 본부 설립 시각에 대한 추가 채무는 $0입니다.</Korean>
        <Polish>Na start twoja firma otrzymuje 12 000 $ w gotówce oraz 70 000 $ kredytu. Jeżeli twój rating kredytowy spadnie do poziomu D, nie możesz kupować akcji. Mapa od początku jest odsłonięta, ale licznik kredytu założycielskiego pozostaje na poziomie 0 $.</Polish>
        <Brazilian>Ao fundar seu QG, você terá $12.000 em dinheiro e $70.000 em dívida. Se você cair para uma classificação de risco D, não poderá comprar ações. O mapa começa revelado, mas o contador de dívida na fundação ficará em $0.</Brazilian>
        <Chinese>建立时，你将有$12,000的现金和$70,000美元的债务。如果跌至D级债券，将无法购买股票。地图开局就可显示，但用于建立的债务计数器将保持在$0。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_TEAMS_NAME</zType>
        <English>Teamwork</English>
        <British />
        <German>Teamwork</German>
        <Russian>Командная работа</Russian>
        <French>Travail d'équipe</French>
        <Spanish>Trabajo en equipo</Spanish>
        <Korean>팀워크</Korean>
        <Polish>Praca zespołowa</Polish>
        <Brazilian>Trabalho em equipe</Brazilian>
        <Chinese>团队协作</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_TEAMS_TT</zType>
        <English>Working with a teammate allows you to plan and develop your territory in more efficient ways.</English>
        <British />
        <German>Arbeitest du mit Teamkameraden, kannst du dein Territorium besser planen und effizienter ausbauen.</German>
        <Russian>Работая вместе с товарищами по команде, можно осваивать территорию значительно эффективнее.</Russian>
        <French>Travailler en équipe vous permet de planifier et de développer votre territoire de manière plus efficace.</French>
        <Spanish>Trabajar con un compañero te permite planear y desarrollar tu territorio de forma más eficiente.</Spanish>
        <Korean>동료와 함께 일하면 혼자 일할 때보다 더 효율적으로 사업을 운영할 수 있습니다.</Korean>
        <Polish>Współpraca z partnerem w drużynie pozwala na skuteczniejsze zaplanowanie i rozwój waszego terytorium.</Polish>
        <Brazilian>Trabalhar com um companheiro de equipe permite que você planeje e desenvolva seu território de maneiras mais eficientes.</Brazilian>
        <Chinese>与队友合作可让你以更有效的方式规划和开拓领土。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_TEAMS_DESC</zType>
        <English><![CDATA[Your teammate starts at HQ3 with a substantial amount of production of upgrade resources<br>- You will be up against a team of 4 AIs<br><br>In a normal game, you generally want to found and spend your claims in a way that grants you good access to most resources without devoting too many claims or costing yourself too much in shipping. Having a teammate allows you to specialize your production, essentially only covering half of the resources while being able to take greater advantage of adjacency bonuses for your production. While the AI is unable to communicate with you about strategy and thus can't work with you overly efficiently, you can still take note of and work with your teammate's production more than the other AIs can with each other.<br><br>You're outnumbered in this scenario, but your teammate has already established useful production. Take note of what your teammate is producing, plan accordingly, and you should be able to win despite the disadvantage in numbers. ]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[Dein Teammitglied beginnt mit HQ3 und einer beträchtlichen Produktionsmenge an Ausbauressourcen.<br>- Ihr tretet gegen ein Team von 4 KIs an.<br><br>In einem normalen Spiel zielst du im Allgemeinen darauf ab, möglichst wenige Claims mit gutem Zugang zu den meisten Ressourcen anzulegen und noch dazu ohne zu hohe Lieferkosten. Mit einem Teammitglied kannst du deine Produktion spezialisieren und brauchst nur die Hälfte der Ressourcen abzudecken, während du größere Produktionsvorteile aus Angrenzungsboni ziehst. Während sich die KI nicht mit dir über strategische Themen abstimmen und daher nur mit eingeschränkter Effizienz arbeiten kann, ist es dir trotzdem möglich, die Produktion deines Teammitglieds besser zu überwachen und einzusetzen als die andere Kis untereinander.<br><br>In diesem Szenario bist du in der Unterzahl, dein Teammitglied verfügt aber bereits über nützliche Produktion. Achte darauf, was dein Teammitglied produziert und plane dementsprechend, dann solltest du trotz des Nachteils gewinnen können. ]]></German>
        <Russian><![CDATA[Ваш товарищ по команде начинает игру со штабом 3 уровня и большим количеством улучшений<br>– Вам будет противостоять команда из 4 ИИ-конкурентов<br><br>В обычной игре вы наверняка захотели бы использовать имеющиеся у вас заявки таким образом, чтобы по возможности сэкономить их и в то же время обеспечить себя наибольшим количеством ресурсов, не расходуя при этом много денег на их доставку. Наличие товарища по команде позволит вам специализировать производство, захватив источники только половины нужных ресурсов и извлекая наибольшую выгоду из прилегающих строений. ИИ не в состоянии обсудить с вами вашу стратегию, но вы все равно можете проследить за его действиями и наладить партнерские отношения более эффективно, чем противостоящие вам компьютерные противники.<br><br>Конкуренты превосходят вас числом, но ваш союзник уже развернул доходное производство. Обратите внимание, какие ресурсы он добывает и какие товары производит, и вы сможете победить, несмотря на изначально невыгодное положение. ]]></Russian>
        <French><![CDATA[Votre coéquipier démarre au niveau QG3 et dispose d'une importante production de ressources d'amélioration.<br>- Vous affronterez une équipe composée de 4 IA.<br><br>En situation normale, vous fondez votre compagnie et utilisez une partie de vos concessions pour accéder à la plupart des ressources sans pour autant trop dépenser en concessions, ni en frais de transport. Disposer d'un coéquipier vous permet de spécialiser votre production, ce qui revient à disposer de la moitié des ressources tout en profitant au maximum des bonus de proximité pour votre production. Même s'il vous est impossible de préparer une stratégie avec l'IA, vous pouvez néanmoins remonter ce handicap d'efficacité en analysant la production de votre partenaire et en travaillant de pair avec lui, ce que les IA ne peuvent pas faire entre elles.<br><br>Vous êtes en infériorité numérique dans ce scénario mais votre partenaire a déjà établi une production intéressante. Notez bien ce qu'il produit, planifiez en conséquence et vous devriez pouvoir l'emporter malgré ce désavantage numérique.]]></French>
        <Spanish><![CDATA[Tu compañero de equipo empieza con una sede de nivel 3 y una cantidad sustancial de producción de recursos de mejora.<br>- Te enfrentarás a un equipo de 4 IA.<br><br>En una partida normal, normalmente intentarás fundar y gastar tus adquisiciones para intentar conseguir el mayor número de recursos sin gastar demasiadas adquisiciones o teniendo demasiados gastos de transporte. El tener un compañero de equipo te permite especializarte en cuanto a producción, cubriendo en esencia la mitad de los recursos y pudiendo aprovechar mejor los bonus de adyacencia de producción. Aunque la IA no puede comunicarse contigo para discutir estrategias y por lo tanto no puede trabajar contigo de forma demasiado eficiente, sí que puedes fijarte en lo produce tu compañero más de lo que las otras IA pueden entre sí.<br><br>En este escenario estás en inferioridad numérica, pero tu compañero ya ha establecido un sistema de producción. Fíjate en lo que produce tu compañero, planea en consecuencia, y deberías poder ganar a pesar de la desventaja numérica. ]]></Spanish>
        <Korean><![CDATA[같은 팀 AI 플레이어와 함께 게임을 풀어나가야 합니다. 동료는 레벨 3 본부를 가지고 있고 상당한 양의 업그레이드 자원을 생산하고 있습니다.<br>- 상대는 한 팀으로 구성된 AI 플레이어 넷입니다.<br><br>일반 게임에서는 수송 비용이 너무 커지지 않는 선에서 자원을 대부분 얻을 수 있도록 본부를 설립하고 점유권을 배분하는 전략이 유리합니다. 그러나 동료가 있으면 자원 생산을 분담할 수 있습니다. 즉, 각자 필요 자원을 절반씩 맡고 인접 보너스 등으로 생산 효율을 더 높일 수 있게 됩니다. AI 플레이어는 우리와 소통할 수 없고 따라서 효율적으로 협조할 수 없지만, 그래도 우리는 상대방 AI들이 서로 협조하는 것보다 더 자주 팀원이 무엇을 생산하는지 보고 그게 맞추어 적절한 전략을 구사할 수는 있습니다.<br><br>이 시나리오에서 우리는 수적으로 불리한 상황이지만, 동료가 이미 유용한 생산 시설을 갖춘 채로 시작합니다. 동료가 무엇을 생산하는지 확인하고 계획을 세우면 수적으로 불리해도 승리를 따낼 수 있을 것입니다. ]]></Korean>
        <Polish><![CDATA[Twój partner rozpoczyna z Centralą na poziomie 3 i dobrze rozwiniętą produkcją zasobów do ulepszeń.<br>– Zmierzycie się z drużyną złożoną z 4 SI<br><br>W normalnej rozgrywce koncesje zazwyczaj wykorzystuje się w sposób zapewniający dobry dostęp do większości surowców, jednocześnie maksymalnie oszczędzając liczbę koncesji i koszty transportu. Posiadanie partnera w drużynie pozwoli ci wyspecjalizować swoją produkcję, czyli zająć się pozyskiwaniem tylko połowy niezbędnych surowców, a jednocześnie czerpać większe korzyści z premii za sąsiedztwo dla twoich instalacji produkcyjnych. SI nie jest w stanie komunikować się z tobą w sprawie strategii, a przez to nie potrafi zbyt efektywnie z tobą współpracować, ale i tak możesz obserwować i wpływać na produkcję partnera w większym stopniu niż SI w przeciwnej drużynie na swoją produkcję nawzajem.<br><br>W tym scenariuszu przeciwnik ma przewagę liczebną, ale twój partner zdążył rozwinąć produkcję przydatnych zasobów. Zwracaj uwagę na to, co produkuje twój partner, odpowiednio planuj swoją własną produkcję, a zdołasz osiągnąć zwycięstwo mimo liczniejszych przeciwników.]]></Polish>
        <Brazilian><![CDATA[Seu companheiro de equipe começa com o QG3 com uma quantidade substancial de recursos de produção aprimorados.<br>- Você vai enfrentar uma equipe de 4 IAs<br><br>Em um jogo normal, você geralmente quer fundar e gastar suas reivindicações de forma que te dê bom acesso à maioria dos recursos sem gastar reivindicações demais ou muito combustível nos envios. Ter um companheiro de equipe permite que você especialize sua produção, essencialmente cobrindo metade dos recursos enquanto também consegue se aproveitar dos bônus de adjacência para sua produção. Apesar da IA não poder se comunicar com você sobre estratégia e não poder trabalhar tão eficientemente assim, você ainda pode observar e trabalhar com a produção do seu companheiro de equipe mais do que as demais IAs conseguem umas com as outras.<br><br>Você está em menor número nesse cenário, mas seu companheiro de equipe já estabeleceu uma produção útil. Preste atenção no que seu companheiro de equipe está produzindo, planeje de acordo, e você deve conseguir vencer apesar da desvantagem numérica. ]]></Brazilian>
        <Chinese><![CDATA[你的队友从总部第3级开局，并已拥有大量的升级资源<br>- 你将面临由4个AI组成的团队<br><br>在普通游戏中，通常建议采用以下方式建立和使用土地权：可以让你比较容易地获取大多数的资源，而不必使用太多土地权或支付太多运费。拥有队友可让你的生产专项化，基本上只需覆盖一半的资源，同时又能更好地利用相邻奖励进行生产。虽然AI无法与你沟通战略，因而不能与你特别有效地进行合作，但与对方AI彼此之间的合作相比，你仍然可以多留意队友的生产并与之合作。<br><br>这种场景下，你在数量上会处于劣势，但队友已经建立了有用的生产。尽管在数量上处于劣势，但只要你多注意队友正在生产什么，并相应地进行计划，就应该能够获胜。]]></Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_TEAMS_LOAD_TEXT</zType>
        <English>Your teammate has strong production in place for several upgrade resources. Taking advantage of that can allow you to get off to a quick start.</English>
        <British />
        <German>Dein Teamkamerad hat eine starke Produktion für verschiedene Ausbauressourcen. Ziehst du daraus Vorteile, kannst du einen guten Start hinlegen.</German>
        <Russian>Ваш товарищ по команде развернул добычу целого ряда ресурсов, необходимых для проведения улучшений. Воспользуйтесь этим, чтобы получить раннее преимущество.</Russian>
        <French>Votre coéquipier a établi une solide production pour plusieurs ressources d'amélioration. Vous pouvez en profiter pour effectuer un démarrage rapide.</French>
        <Spanish>Tu compañero ha establecido un potente sistema de producción para varios recursos de mejora. Aprovecharlo te permitirá comenzar rápidamente.</Spanish>
        <Korean>동료가 여러 업그레이드 자원들을 이미 생산하고 있을 것입니다. 이 점을 활용하여 빠르게 본인의 생산 능력을 증대시키세요.</Korean>
        <Polish>Twój partner ma dobrze rozwiniętą produkcję kilku zasobów do ulepszeń. Wykorzystaj to, żeby szybko rozwinąć własną produkcję.</Polish>
        <Brazilian>Seu companheiro de equipe tem uma produção forte preparada para várias melhorias de recursos. Tirar proveito disso pode permitir que você tenha um começo rápido.</Brazilian>
        <Chinese>队友的几个升级资源已经具备了强大的生产配置。利用这一点，你就可以抢得先机。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_RULES_TEAMS</zType>
        <English>Your teammate starts at HQ level 3 and is producing a large amount of steel. Use this advantage to overcome the opposing team, who outnumbers you two-to-one.</English>
        <British />
        <German>Dein Teamkamerad beginnt mit HQ3 und produziert große Mengen an Stahl. Nutze diesen Vorteil, um das Gegnerteam zu überwinden, der dich in Zahlen 2 zu 1 übertrifft.</German>
        <Russian>Ваш товарищ по команде начинает игру со штабом 3 уровня и производит большое количество стали. Воспользуйтесь этим, чтобы получить преимущество над командой соперников, которых вдвое больше, чем вас.</Russian>
        <French>Votre coéquipier démarre au niveau QG3 et produit d'importantes quantités d'acier. Profitez-en pour maîtriser l'équipe adverse qui compte deux fois plus de membres.</French>
        <Spanish>Tu compañero empieza con una sede de nivel 3 y produce una gran cantidad de acero. Úsalo a tu ventaja para superar al equipo contrario, que os dobla en número.</Spanish>
        <Korean>동료 플레이어는 레벨 3 본부를 갖추고 있고 많은 양의 강철을 생산하고 있습니다. 이점을 잘 활용하면 2대 1의 수적으로 불리한 상황도 극복할 수 있을 것입니다.</Korean>
        <Polish>Twój partner rozpoczyna z Centralą na poziomie 3 i wytwarza duże ilości stali. Wykorzystaj to, by pokonać drużynę przeciwną, która ma przewagę liczebną dwa do jednego.</Polish>
        <Brazilian>Seu companheiro de equipe começa no QG nível 3 e está produzindo uma grande quantidade de aço. Use essa vantagem para superar a equipe adversária que está acima de você 2 pra 1.</Brazilian>
        <Chinese>队友从总部第3级开局，已经在生产大量的钢铁。利用这个优势来战胜对手的团队，他们在数量上占据2比1的优势。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_MARKETS_NAME</zType>
        <English>Reading Markets</English>
        <British />
        <German>Märkte verstehen</German>
        <Russian>Рыночный анализ</Russian>
        <French>Bien comprendre les marchés</French>
        <Spanish>Leer los mercados</Spanish>
        <Korean>시장 파악</Korean>
        <Polish>Czytanie rynków</Polish>
        <Brazilian>Lendo Mercados</Brazilian>
        <Chinese>了解市场行情</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_MARKETS_TT</zType>
        <English>Identifying current supply and demand of resources can give you an edge in choosing markets and allocating claims.</English>
        <British />
        <German>Angebot und Nachfrage von Ressourcen zu erkennen kann bei der Auswahl von Märkten und Beanspruchung von Claims von Vorteil sein.</German>
        <Russian>Умение идентифицировать спрос и предложение на товары в текущий момент позволит вам грамотно распорядиться заявками и определиться с бизнес-стратегией.</Russian>
        <French>Identifier l'offre et la demande des ressources vous confère un certain avantage en termes de choix des marchés et d'attribution de concessions.</French>
        <Spanish>Saber identificar la oferta y la demanda de recursos actual te puede dar la ventaja al elegir mercados y al asignar adquisiciones.</Spanish>
        <Korean>현재의 수요와 공급 상태를 아는 것은 곧 수익성 높은 시장을 파악하는 것입니다. 이 정보를 활용해 점유권을 효율적으로 사용하세요.</Korean>
        <Polish>Prawidłowe zidentyfikowanie aktualnej podaży i popytu na surowce może dać ci przewagę, gdy będziesz wybierać rynek, na którym chcesz działać, i dzielić swoje koncesje.</Polish>
        <Brazilian>Identifique ofertas e demandas de recursos atuais que podem te dar uma vantagem para escolher mercados e alocar reivindicações.</Brazilian>
        <Chinese>了解资源目前的供需情况，可让你在选择市场和分配土地权方面获得优势。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_MARKETS_DESC</zType>
        <English><![CDATA[All players start at HQ3 with some debt, but your competitors have their production established while your claims remain free to allocate.<br><br>There are two major sources of demand: the colony and other players. Because the time and construction costs of transitioning claims from one type of production to another can really add up over time, having a sense of which prices are likely to rise and which are likely to fall can help you maximize your profits. It can also help you anticipate high-profit markets developing and allow you to allocate your claims to sustain the production you'll want later. <br><br>With how scarce and expensive additional claims can be, being able to read markets may well be the difference between you building or expanding a lead and you stagnating.]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[Alle Spieler starten auf HQ3, aber die Wettbewerber verfügen bereits über eine etablierte Produktion, während deine Claims noch frei zuteilbar sind.<br><br>Es gibt zwei große Nachfragequellen: die Kolonien und andere Spieler. Da die Zeit- und Baukosten für die Übertragung von Produktions-Claims von einem Typ zum anderen auf Dauer wirklich hoch ausfallen können, empfiehlt es sich zur Maximierung der eigenen Profite, ein Gespür dafür zu entwickeln, welche Preise steigen und sinken werden. Dies kann dir außerdem dabei helfen, die Entwicklung von Märkten mit hohen Profiten zu antizipieren und dir ermöglichen, Claims zur Sicherung deiner zukünftigen Produktion zuzuteilen.<br><br>Da zusätzliche Claims selten und teuer sein können, kann das Verstehen des Marktes den Unterschied zwischen dem Ausbau deiner Führung und einer Stagnation ausmachen.]]></German>
        <Russian><![CDATA[Все игроки начинают игру со штабом 3 уровня и небольшим долгом, но ваши соперники уже развернули свое производство, а вы располагаете полным комплектом заявок.<br><br>Спрос на рынке создается двумя потребителями: это ваши конкуренты и администрация колонии. Поскольку время и стоимость строительства предприятий нового типа на месте старых обходятся компании всё дороже, важно понимать, какие товары будут востребованы, и действовать соответственно, чтобы извлечь максимальную прибыль. Следует также заранее обращать внимание на то, какие отрасли промышленности развиваются, чтобы грамотно распорядиться заявками и организовать доходное производство на более поздних этапах. <br><br>Учитывая то, какими редкими и дорогостоящими могут быть дополнительные заявки, умение предсказывать реакцию рынка поможет вам обойти конкурентов и избежать стагнации.]]></Russian>
        <French><![CDATA[Tous les joueurs commencent au niveau QG3 avec un certain niveau d'endettement, mais vos adversaires ont établi leur production, alors que vos concessions restent encore libres d’assignation.<br><br>La colonie et les autres joueurs représentent les principales sources de demande. Comme le temps et les coûts de construction liés à la transition des concessions entre différents types de production peuvent s'accumuler, flairer quels prix sont susceptibles de monter et lesquels sont susceptibles de s'effondrer peut vous aider à maximiser vos profits. Cela peut également vous permettre d'anticiper de futurs marchés à fort profit et d'allouer vos concessions pour soutenir cette production. <br><br>Vu la rareté et le prix exorbitant des concessions supplémentaires, votre capacité à lire les marchés sera la différence qui vous permettra d'établir ou de consolider votre avance ou au contraire, de stagner.]]></French>
        <Spanish><![CDATA[Todos los jugadores empiezan con una sede de nivel 3 y con algo de deuda, pero tus competidores tienen su sistema de producción establecido mientras que todas tus adquisiciones siguen libres.<br><br>Existen dos fuentes principales de demanda: la colonia y los jugadores. Como el tiempo y el coste de construcción al cambiar las adquisiciones de un tipo de producción a otro se puede ir acumulando con el tiempo, tener una idea aproximada de cómo van a subir o bajar los precios, así como cuáles bajarán probablemente, puede ayudarte a maximizar tus beneficios. También puede ayudarte a anticipar el desarrollo de mercados altamente beneficiosos y a asignar las adquisiciones que te permitan mantener la producción que querrás más adelante. <br><br>Las adquisiciones adicionales son tan escasas y costosas que el saber leer los mercados puede suponer la diferencia entre construir y expandirse hasta llevar la delantera o estancarse.]]></Spanish>
        <Korean><![CDATA[모든 플레이어가 어느 정도의 빚과 레벨 3 본부를 가지고 시작합니다. 다른 플레이어들은 이미 생산 시설이 가동 중이지만 우리는 아직 점유권을 사용하지 않았습니다.<br><br>시장 수요는 중립 식민지와 다른 플레이어들로부터 발생합니다. 생산하는 물품을 바꿀 때마다 점유권 전환에 드는 시간과 건설 비용은 시간이 지날수록 무시하지 못하므로, 어떤 자원의 가격이 오르고 떨어질지 예상할 수 있다면 이익을 극대화하고 장차 유망해질 고수익 시장을 파악하고 미리 점유권을 배분하여 나중에 필요할 자원을 확보하는 데도 도움이 됩니다.<br><br>점유권은 한정되어 있고 새 점유권을 얻으려면 값비싼 비용을 치러야 합니다. 그러니 시장을 읽는 능력의 유무는 우리가 성장하여 앞서 나갈지 아니면 정체할지 판가름할 것입니다.]]></Korean>
        <Polish><![CDATA[Wszyscy gracze rozpoczynają z Centralą na poziomie 3 i zadłużeniem. Twoi rywale mają już rozwiniętą produkcję, natomiast twoje koncesje wciąż czekają na przydział.<br><br>Na rynku są dwa główne źródła popytu: kolonia i pozostali gracze. Ze względu na to, że czas i koszty budowy związane z przestawieniem działki z jednego typu produkcji na inny potrafią znacznie wzrosnąć, orientacja w trendach wzrostowych i spadkowych cen może pomóc ci zmaksymalizować zyski. Pomoże ci również przewidzieć rozwój dochodowych rynków i przydzielić działki w taki sposób, aby umożliwić rozpoczęcie produkcji, której będziesz potrzebować w późniejszym terminie. <br><br>Biorąc pod uwagę to, jak rzadkie i kosztowne są dodatkowe koncesje, umiejętność czytania rynków może stanowić różnicę między zdobyciem i umocnieniem przewagi a ekonomiczną stagnacją.]]></Polish>
        <Brazilian><![CDATA[Todos os jogadores começam no QG3 com um pouco de dívida, mas seus concorrentes têm sua produção estabelecida enquanto suas reivindicações permanecem livres pra serem alocadas.<br><br>Há duas grandes fontes de demanda: a colônia e outros jogadores. Como o tempo e os custos de construção necessários para fazer a transição de um tipo de produção para outro podem ser bem caros, ter uma noção de quais preços provavelmente vão aumentar e quais vão cair pode ajudá-lo a maximizar seus lucros. Também pode te ajudar a antecipar mercados de alto-lucro que estão se desenvolvendo e permitir que você aloque seus recursos para sustentar a produção que vai querer mais tarde. <br><br>Como reivindicações adicionais podem ser caras e escassas, ser capaz de ler mercados pode ser a diferença entre construir ou expandir uma liderança e estagnar.]]></Brazilian>
        <Chinese><![CDATA[所有玩家都从总部第3级开局，并带有一些债务，但当你还没开始使用土地权的时候，你的竞争对手就已经建好了生产设施。<br><br>有两个主要的需求来源：殖民地和其他玩家。因为将土地权从一种生产转变为另一种生产的时间和建设成本会随时间不断增加，了解哪些价格可能上升、哪些价格可能下降就可以帮助你实现利润最大化。它还可以帮助你预测高利润市场的发展，并据此分配你的土地权以便维持以后可能需要的生产。<br><br>由于额外土地权的稀少和昂贵，了解市场行情与否，很可能会造成是建立或扩大领先地位，还是会停滞不前这两种不同的局面。]]></Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_MARKETS_LOAD_TEXT</zType>
        <English>Take a look around the map before allocating your claims. Some prices start high but may not hold up and vice versa.</English>
        <British />
        <German>Sieh dich auf der Karte um, bevor du neue Land-Claims verteilst. Manche Preis setzen hoch ein, sinken dann aber und umgekehrt.</German>
        <Russian>Изучите карту, прежде чем распоряжаться заявками. Некоторые цены могут быть высоки в начале игры, но скоро упадут, и наоборот.</Russian>
        <French>Jetez un coup d'œil à la carte avant d'attribuer vos concessions. Certains prix sont particulièrement élevés, mais finissent par baisser et inversement.</French>
        <Spanish>Échale un buen vistazo al mapa antes de asignar tus adquisiciones. Algunos precios empiezan altos, pero pueden llegar a bajar y viceversa.</Spanish>
        <Korean>점유권을 사용하기 전에 지도를 둘러보세요. 초기 가격이 높은 자원도 나중에는 값이 폭락할 수 있고, 지금 저렴하게 구할 수 있는 자원도 나중에는 비싸질 수 있습니다.</Korean>
        <Polish>Przed przydzieleniem działek dokładnie przeanalizuj mapę. Niektóre ceny początkowo szybko rosną, ale nie utrzymują się długo i na odwrót.</Polish>
        <Brazilian>Dê uma olhada no mapa antes de alocar seus recursos. Alguns preços começam altos, mas podem não ficar assim e vice versa.</Brazilian>
        <Chinese>在分配土地权之前，请先多看看地图。一些价格开始很高，但可能坚持不了太久，反之亦然。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_RULES_MARKETS</zType>
        <English>All players start on HQ level 3. You have all the claims you would normally have at that level, but they are not allocated yet.</English>
        <British />
        <German>Alle Spieler starten bei HQ3. Du hast alle Claims wie normal auf diesem Level, aber sie sind noch nicht verteilt.</German>
        <Russian>Все игроки начинают игру со штабом 3 уровня. У вас есть все положенные для этого уровня заявки, но нет построенных предприятий.</Russian>
        <French>Tous les joueurs démarrent au niveau QG3. Vous disposez de toutes les concessions propres à ce niveau, mais celles-ci n'ont pas encore été attribuées.</French>
        <Spanish>Todos los jugadores empiezan con sede de nivel 3. Tienes todas las adquisiciones que tendrías normalmente a ese nivel, pero todavía no están asignadas.</Spanish>
        <Korean>모든 플레이어가 레벨 3 본부를 가지고 시작합니다. 우리는 아직 점유권을 사용하지 않은 상태입니다.</Korean>
        <Polish>Wszyscy gracze rozpoczynają z Centralą na poziomie 3. Dysponujesz wszystkimi koncesjami, które normalnie przysługują na tym poziomie, ale działki nie zostały jeszcze przydzielone.</Polish>
        <Brazilian>Todos os jogadores começam no QG nível 3. Você tem todas as reivindicações que normalmente teria nesse nível, mas elas não estão alocadas ainda.</Brazilian>
        <Chinese>所有玩家都从总部第3级开始。你拥有该级别通常拥有的所有土地权，但都还没有分配。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_SABOTAGE_NAME</zType>
        <English>Black Market Targeting</English>
        <British />
        <German>Schwarzmarkt-Planung</German>
        <Russian>Цели для черного рынка</Russian>
        <French>Ciblage du marché noir</French>
        <Spanish>Objetivos de mercado negro</Spanish>
        <Korean>적절한 방해 공작</Korean>
        <Polish>Celowanie w czarny rynek</Polish>
        <Brazilian>Alvos de Mercado Negro</Brazilian>
        <Chinese>黑市瞄准目标</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_SABOTAGE_TT</zType>
        <English>Consistent, well-targeted black market use can swing a game in a hurry.</English>
        <British />
        <German>Eine durchgehende, gut abgestimmte Planung für den Schwarzmarkt kann ein Spiel rasch umdrehen.</German>
        <Russian>Грамотное использование услуг черного рынка способно переломить ход игры.</Russian>
        <French>Une utilisation cohérente et bien ciblée du marché noir permet de prendre une certaine avance.</French>
        <Spanish>El uso coherente y con buen juicio del mercado negro puede darle la vuelta a una partida en un momento.</Spanish>
        <Korean>적재적소에 방해 공작 을 잘 활용하면 게임의 전황을 순간에 뒤집을 수 있습니다.</Korean>
        <Polish>Regularne i umiejętne korzystanie z czarnego rynku może w krótkim czasie odwrócić losy rozgrywki.</Polish>
        <Brazilian>O uso do mercado negro de maneira consistente e nos alvos certos pode mudar uma partida rapidamente.</Brazilian>
        <Chinese>始终如一、目标明确的运用黑市可以迅速改变游戏局面。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_SABOTAGE_DESC</zType>
        <English><![CDATA[Your opponents start at HQ2 with $20,000 of debt while you have yet to found.<br>- You start with a free Underground Nuke, Network Virus, EMP, and two Magnetic Storms<br>- Your Scientific opponent cannot build Water Pumps and your Expansive opponent cannot scrap buildings.<br><br>Using the black market can be expensive, but can also give you large advantages. There are also a multitude of factors that go into using the black market effectively, though. Investments on your own territory in the form of new claims and goon squads can help you secure or defend important resources, and are often a good idea to purchase if they wouldn't set you back too far. For offensive black market, though, you need to consider how much damage you'll be doing, whether it's beneficial to target a specific player, and the long- and short-term effects of the sabotage.<br><br>Sometimes attacking your strongest rival's best production isn't a great idea, for example if that player and the next-best player are the only players in the market, such that your attack allows the next-best player to profit immensely. You also have to be careful with the permanent damage from Underground Nukes; the classic example is nuking water on a water-scarce map when a scientific player has good access to water. In this case, your nukes and the inevitable retaliation can allow the scientific player to effectively have a monopoly on life support production.<br><br>In this scenario, you'll start significantly behind your opponents, but will have much greater access to the black market. Identifying high-impact targets (large clusters of buildings for EMPs, unprofitable buildings for Network Viruses, medium resource deposits for Underground Nukes, Mutinies and Dynamite on Offworld Markets) and attacking them will help you catch up. ]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[Deine Gegner beginnen auf HQ2 mit 20.000 $ Schulden, während du noch vor der Gründung stehst.<br>- Du beginnst mit Unterirdischer Atomsprengkopf, Netzwerkvirus, EMP und zwei Magnetischen Stürmen – alles kostenlos.<br>- Dein Wissenschaftsgegner kann keine Wasserpumpen bauen und dein expansiver Gegner kann keine Gebäude abreißen.<br><br>Der Schwarzmarkt kann teuer sein, aber auch große Vorteile bieten. Bei seiner effektiven Nutzung kommen eine Vielzahl von Faktoren zum Tragen: Investments auf deinem eigenen Gebiet in Form neuer Claims und Schlägertrupps können dir bei der Sicherung oder Verteidigung wichtiger Ressourcen helfen, wenn dich ihr Erwerb nicht zu weit zurückwirft. Für offensive Schwarzmarktnutzung solltest du aber stets bedenken, wie viel Schaden du bewirkst, ob du einen bestimmten Spieler als Ziel wählst, sowie die Kurz- und Langzeitwirkungen der Sabotage.<br><br>Manchmal ist es nicht ratsam, die Produktion des stärksten Konkurrenten auf dem Markt anzugreifen. Wenn es etwa nur noch zwei weitere Spieler gibt, würde der nächstbeste Spieler nämlich davon immens profitieren. Du solltest ebenfalls den permanenten Schaden von unterirdischen Atomsprengköpfen im Blick behalten. Das klassische Beispiel ist, auf einer wasserarmen Karte das Wasser wegzusprengen, wenn ein Wissenschaftsspieler guten Zugang zum Wasser hat. In diesem Fall würden deine Sprengköpfe und der unvermeidliche Vergeltungsschlag dazu führen, dass der Wissenschaftsspieler praktisch ein Monopol auf die Lebenserhaltungsproduktion bekommt.<br><br>In diesem Szenario liegst du zu Beginn deutlich hinter deinen Konkurrenten zurück, dafür hast du aber einen deutlich besseren Zugriff auf den Schwarzmarkt. Durch das Angreifen wirksamer Ziele (Gebäudegruppen für EMPs, unprofitable Gebäude für Netzwerkviren, mittlere Ressourcenvorkommen für unterirdische Atomsprengköpfe, Meutereien und Dynamit für Offworld-Märkte) wirst du aber aufholen können. ]]></German>
        <Russian><![CDATA[Ваши противники начинают игру со штабом 2 уровня и долгом в размере $20 000. Вы еще не построили свой штаб.<br>– Вы начинаете игру с бесплатным подземным ядерным зарядом, сетевым вирусом, электромагнитным импульсом и двумя магнитными бурями<br>– Научный штаб вашего конкурента не может строить водяные насосы, а экспансивный штаб вашего второго конкурента не может демонтировать здания.<br><br>Услуги черного рынка обходятся дорого, но могут принести значительные преимущества. С другой стороны, на его эффективность влияет множество различных факторов. Вкладывая деньги в развитие ваших предприятий, покупая новые заявки и заручаясь помощью головорезов, вы обезопасите источники ценных ресурсов. Вложенные в них деньги редко пропадают зря. Если вы хотите перейти в нападение, вам следует изучить ситуацию и понять, насколько большой урон нанесут ваши действия, стоит ли выбирать целью того или иного игрока и какие последствия повлечет за собой ваше вмешательство в ближней и дальней перспективе.<br><br>Атака на самое прибыльное предприятие вашего главного конкурента не всегда будет хорошей идеей, например, если этот игрок занимает первое место, а игрок на втором месте лишь незначительно от него отстает. В таком случае ваша диверсия пойдет на пользу только второму игроку. Также следует помнить, что подземные ядерные заряды наносят постоянный урон; классическим примером является уничтожение источника воды на карте с небольшим количеством водного льда, если у вашего противника в научном штабе есть доступ к этому ресурсу. В таком случае ваши заряды и неизбежное возмездие позволят этому противнику получить монополию на ресурсы жизнеобеспечения.<br><br>В этом сценарии вы сильно отстаете от соперников, но имеете почти неограниченный доступ к черному рынку. Правильно выбрав цели (крупные скопления зданий для электромагнитных импульсов, неприбыльные здания для сетевых вирусов, залежи ресурсов средних размеров для подземных зарядов и орбитальные рынки для мятежей и динамита), вы сможете догнать и перегнать конкурентов. ]]></Russian>
        <French><![CDATA[Vos adversaires démarrent au niveau QG2 avec un endettement de 20 000 $ tandis qu'il vous faut encore fonder votre compagnie.<br>- Au départ, vous disposez d'une bombe nucléaire souterraine, d'un virus de réseau, d'une IEM et de deux orages magnétiques<br>- Votre adversaire scientifique ne peut pas construire de pompes à eau et votre adversaire expansionniste ne peut détruire aucun bâtiment.<br><br>Recourir au marché noir peut s'avérer onéreux, mais aussi vous conférer de jolis avantages. Plusieurs facteurs sont à prendre en compte si vous souhaitez l'utiliser du mieux possible. Si cela ne vous met pas trop dans le rouge, il est toujours bon d'investir sur votre territoire sous forme de nouvelles concessions et milices patronales pour sécuriser ou défendre des ressources importantes. Dans le cas du marché noir offensif, vous devez prendre en compte la portée des dégâts que vous allez infliger, les effets à court et long terme d'un sabotage et s'il est judicieux de cibler un joueur précis.<br><br>Parfois, attaquer la meilleure production de votre plus féroce concurrent n'est pas une bonne idée, comme par exemple si ce joueur et le deuxième meilleur joueur sont les seuls acteurs du marché. Votre attaque permettra au deuxième joueur de générer d'immenses profits. Vous devez également vous méfier des dégâts permanents de vos bombes nucléaires souterraines ; par exemple, cibler une nappe phréatique sur une carte où l'eau est rare, quand un joueur scientifique dispose d’un bon accès à l'eau. Dans ce cas, vos bombes et les inévitables représailles peuvent permettre au joueur scientifique d'obtenir un monopole sur la production de ressources vitales.<br><br>Au départ de ce scénario, vous souffrez d'un retard conséquent sur vos adversaires, mais vous disposerez d'un meilleur accès au marché noir. Identifier les cibles à fort potentiel (les regroupements de bâtiments pour les IEM, les bâtiments non rentables pour les virus réseau, les gisements de ressources moyens pour les bombes nucléaires, les marchés Hors monde pour les mutineries et la dynamite) et les attaquer vous permettra de rattraper votre retard.]]></French>
        <Spanish><![CDATA[Tus rivales empiezan con una sede de nivel 2 y 20.000 $ de deuda, y tú sin fundar tu colonia.<br>- Empiezas con una explosión subterránea, un virus de red, un PEM y dos tormentas magnéticas gratis.<br>- Tu rival científico no puede construir bombas de agua y el territorial no puede derribar edificios.<br><br>Usar el mercado negro puede resultar costoso, pero también puede otorgarte grandes ventajas. Existen multitud de factores a tener en cuenta a la hora de usar el mercado negro de forma efectiva. Las inversiones en tu propio territorio en forma de nuevas adquisiciones y pandillas de matones pueden ayudarte a asegurar o defender recursos importantes, y suele ser buena idea comprarlos si puedes permitírtelos. En cambio, para las opciones ofensivas del mercado negro tienes que considerar el daño que puedes llegar a hacer, si te sale rentable atacar a un jugador en concreto y los efectos a corto y largo plazo del sabotaje.<br><br>A veces, atacar a los sistemas de producción de tu rival más poderoso no es buena idea. Por ejemplo, si ese jugador y el segundo mejor jugador son los únicos en el mercado, quizá el segundo mejor jugador se beneficie inmensamente del ataque. También has de tener cuidado con los daños permanentes de las explosiones subterráneas; el ejemplo más clásico es usarlas en el agua en mapas donde esta escasea cuando un jugador científico tiene buen acceso a ella. En este caso, tus explosiones y las inevitables represalias pueden permitirle al jugador científico hacerse con el monopolio de la producción de recursos vitales.<br><br>En este escenario, empezarás bastante por detrás de tus rivales, pero tendrás mucho mejor acceso al mercado negro. Identificar objetivos de gran impacto (grupos grandes de edificios para PEM, edificios no rentables para virus de red, depósitos de recursos medios para explosiones subterráneas, motines y dinamita en los mercados exteriores) y atacarlos te ayudará a tomar la delantera. ]]></Spanish>
        <Korean><![CDATA[경쟁사들은 레벨 2 본부와 채무 $20,000를 가지고 시작합니다. 우리는 아직 본부를 설립하지 않은 상태입니다.<br>- 시작할 때 지하 핵폭탄, 네트워크 바이러스, EMP, 자기 폭풍 2개가 있습니다. <br>- 과학형 경쟁사는 물 펌프를 건설할 수 없고, 확장형 경쟁사는 건물을 철거할 수 없습니다.<br><br>블랙마켓은 비싸지만, 활용하면 전략적 우위를 차지할 수 있습니다. 하지만 블랙마켓을 효율적으로 활용하려면 고려할 사항이 한둘이 아닙니다. 점유권 구매나 폭력단 고용은 우리 영역에 대한 투자로서 중요한 자원을 확보하거나 보호하는 데 도움이 되며, 회사의 성장을 크게 저해하지 않는다면 하는 것이 좋습니다. 반면 블랙마켓으로 공격할 때는 얼마만큼의 피해를 줄지, 특정 플레이어를 공격하면 우리에게 도움이 되는지, 이 공격으로 어떤 장단기적 영향이 있을지 고려해야 합니다.<br><br>가장 우세한 위치에 있는 경쟁자의 가장 수익성 높은 생산 시설을 공격하는 것이 좋은 선택이 아닐 때도 있습니다. 예를 들어 가장 우세한 플레이어와 두 번째로 우세한 플레이어가 같은 시장에서 유일하게 경쟁하는 중이라면, 우리의 공격으로 두 번째 우세한 플레이어가 엄청난 반사이익을 얻게 됩니다. 지하 핵폭탄처럼 영구적인 피해를 남기는 수단도 조심해서 사용해야 합니다. 대표적인 사례는 물이 희박한 지도에서 과학형 플레이어가 충분한 물을 확보했는데 물에 핵폭탄을 터트린 경우입니다. 이 상황에서 우리와 상대방이 서로 핵 공격을 주고받는 동안 과학형 플레이어는 생명 유지 자원 시장을 독점하면서 승리할 가능성이 커집니다.<br><br>이번 시나리오에서 우리는 경쟁사보다 확연하게 뒤쳐진 채로 시작하지만, 대신 블랙마켓을 더 많이 활용할 수 있습니다. 대규모 집적단지에 EMP를 터뜨리거나 네트워크 바이러스로 적자를 내는 시설을 침투하고, 지하 핵폭탄으로 중간 규모의 자원 매장지를 날리거나 반란과 다이너마이트로 오프월드 마켓을 공작을 벌이는 등, 주요 목표를 파악하여 공격하면 후발 주자라도 충분히 따라잡을 수 있을 것입니다.]]></Korean>
        <Polish><![CDATA[Twoi rywale rozpoczynają rozgrywkę z Centralami na poziomie 2 i zadłużeniem 20 000 $. Twoja firma jeszcze nie ma siedziby.<br>– Rozpoczynasz z darmową podziemną atomówką, wirusem sieciowym, EMP i dwiema burzami magnetycznymi<br>– Twój rywal Naukowiec nie może budować pomp wodnych, natomiast Ekspansjonista nie może rozbierać budynków.<br><br>Korzystanie z czarnego rynku bywa kosztowne, ale może dać ci poważną przewagę. Efektywne korzystanie z czarnego rynku jest jednak uzależnione od szeregu czynników. Inwestycje we własne terytorium w postaci nowych koncesji i siepaczy pomogą ci zabezpieczyć lub obronić ważne zasoby. Jeżeli ich koszt nie wpędzi cię w zbyt duże zadłużenie, zdecydowanie warto za nie zapłacić. W przypadku korzystania z czarnego rynku w celach ofensywnych musisz rozważyć, jakie zniszczenia chcesz wyrządzić, czy wzięcie na cel danego gracza przyniesie ci korzyści oraz długo- i krótkofalowe skutki sabotażu.<br><br>Czasami atakowanie najważniejszego segmentu produkcji rywala nie jest najlepszym pomysłem, na przykład gdy ten gracz i ten, który jest tuż za nim, są jedynymi graczami na rynku. Na ataku tym najbardziej skorzysta właśnie gracz, który jest tuż za zaatakowanym. Należy także mieć na uwadze fakt, że podziemna atomówka wywołuje nieodwracalne zniszczenia. Typowym przykładem jest zbombardowanie złóż wody na mapie ubogiej w ten zasób, podczas gdy twój rywal Naukowiec ma do niej dobry dostęp. W takim przypadku twoje atomówki oraz nieunikniony odwet spowodują, że Naukowiec osiągnie monopol na produkcję zasobów podtrzymania życia.<br><br>W tym scenariuszu twoi rywale mają nad tobą dużą przewagę, za to ty masz znacznie szerszy dostęp do czarnego rynku. Zidentyfikowanie oraz zaatakowanie wartościowych celów (EMP na duże skupiska budynków, wirusy sieciowe na niedochodowe budynki, podziemne atomówki na średnie złoża surowców, bunty i dynamit na rynki międzyplanetarne) pozwoli ci nadrobić dystans.]]></Polish>
        <Brazilian><![CDATA[Seus adversários começam no QG2 com $20.000 de dívida enquanto você ainda não fundou.<br>- Você começa com uma Bomba Nuclear Subterrânea, um Vírus de Rede, um PEM, e duas Tempestades Magnéticas grátis<br>- Seu adversário Científico não pode construir Bombas Hidráulicas e seu adversário Expansor não pode sucatear construções.<br><br>Usar o mercado negro pode ser caro, mas também pode te dar muitas vantagens. Também há vários fatores que entram em cena na hora de usar o mercado negro de maneira eficaz. Investimentos no seu próprio território na forma de novas reivindicações e bandos de capangas podem te ajudar a garantir ou defender recursos importantes, e geralmente são uma boa ideia para serem comprados se eles não te custarem muito. Só que para o mercado negro ofensivo, você precisa pensar em quanto de dano estará causando, se é benéfico focar em um jogador específico, e os efeitos a longo e curto prazo da sabotagem.<br><br>Às vezes, atacar a melhor produção do seu rival mais forte não é uma boa ideia, por exemplo, se esse jogador e o segundo-melhor são os únicos no mercado, pois isso vai fazer com que o segundo lucre imensamente. Você também tem que tomar cuidado com o dano permanente da Bomba Nuclear Subterrânea; o exemplo clássico é bombardear água em um mapa escasso de água quando um jogador científico tem bom acesso à água. Neste caso, suas bombas e a retaliação inevitável podem permitir que o jogador científico efetivamente tenha um monopólio na produção de suporte à vida.<br><br>Neste cenário, você começará significativamente atrás dos seus adversários, mas com muito mais acesso ao mercado negro. Identificar alvos de grande impacto (grandes aglomerados de construções para PEMs, construções que estão dando prejuízo para Vírus de Rede, depósitos de recurso médios para Bombas Nucleares Subterrâneas, Motins e Dinamites em Mercados Siderais) e atacá-los pode te ajudar a alcançar a concorrência. ]]></Brazilian>
        <Chinese><![CDATA[你的对手从总部第2级开局，并有$20,000债务，而你尚未成立总部。<br>- 你开局拥有免费的地下核爆炸、网络病毒和电磁脉冲<br>- 你的科技型对手不能建造水泵，你的扩展型对手不能拆除建筑物。<br><br>使用黑市的费用很高，但也可以为你带来巨大的优势。然而，有效地使用黑市还涉及众多因素。在自己的领土上投资新土地权和打手队有助于确立或保护重要的资源，如果这不会让你破费太多，那么购买它们通常是个不错的主意。但对于攻击性黑市手段，则需要考虑你会造成多大的损坏，还有将特定玩家设为目标是否有利，以及破坏的长短期影响等等。<br><br>有时攻击最强大对手的最佳生产并不是一个好主意，例如，如果该玩家和次优玩家是市场上仅有的玩家，你这样的攻击就会使次优玩家获得巨大的利润。你还必须小心地下核爆炸造成的永久性破坏；经典的例子是，你用核武器攻击水稀缺地图上的水，而有一个科技型玩家能获得充足的水资源。在这种情况下，你的核弹和不可避免的报复会让那个科技型玩家有效地垄断生命维持的生产。<br><br>在当前场景中，开局时你将明显落后于对手，但有更多使用黑市的机会。确定高冲击目标（对于电磁脉冲来说是大规模楼群、对于网络病毒来说是不盈利的大楼、对地下核爆炸来说是中型资源储备，以及用在外星市场上的暴动和炸药）并攻击它们将帮助你迎头赶上。]]></Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_SABOTAGE_LOAD_TEXT</zType>
        <English>Goon squads are not available in this scenario, so you have free rein to attack important targets. Under normal circumstances, these targets will likely be defended with goon squads, however. In those cases, try to use low-impact black market items to attack and remove the goon squad first.</English>
        <British />
        <German>Schlägertrupps sind in diesem Szenario nicht verfügbar, du kannst wichtige Ziele also ungestört angreifen. Unter normalen Umständen würden sich diese Ziele jedoch mit Schlägertrupps verteidigen. Setze in diesen Fällen Schwarzmarktgegenstände mit geringer Wirkung ein, um die Schlägertrupps zuerst zu entfernen.   </German>
        <Russian>Головорезы недоступны в этом сценарии, поэтому вы сможете атаковать важные цели совершенно свободно. Помните, что в обычных условиях важные цели обычно защищают такие отряды. Если это так, то воспользуйтесь дешевыми услугами черного рынка, чтобы сперва устранить их.</Russian>
        <French>Les milices patronales ne sont pas disponibles dans ce scénario et vous avez carte blanche pour attaquer les cibles importantes. En situation normale, ces cibles sont généralement protégées par des milices patronales. Dès lors, privilégiez les articles du marché noir à plus faible impact pour attaquer et neutraliser d'abord ces milices patronales.</French>
        <Spanish>Las pandillas de matones no están disponibles en este escenario, así que tienes total libertad para atacar objetivos importantes. Bajo circunstancias normales, estos objetivos estarían probablemente defendidos con pandillas de matones. Si ese fuera el caso, intenta usar artículos de bajo impacto del mercado negro para atacar y eliminar primero a las pandillas de matones.</Spanish>
        <Korean>이 시나리오에서는 블랙마켓에 폭력단이 없습니다. 따라서 마음 놓고 상대방의 타일들을 공격하세요. 일반 게임에서는 상대방이 중요한 건물들을 보호했을 가능성이 높습니다. 그러한 경우에는 역데미지가 적은 종류의 방해 공작을 사용해 상대방의 폭력단을 먼저 제거하는 것이 좋습니다.</Korean>
        <Polish>W tym scenariuszu nie są dostępni siepacze, dlatego możesz bez obaw atakować istotne cele. W normalnych okolicznościach infrastruktura ta jest jednak chroniona przez siepaczy. W takich przypadkach najpierw postaraj się wyeliminować siepaczy za pomocą ataków o mniejszej sile rażenia.</Polish>
        <Brazilian>Bandos de Capangas não estão disponíveis neste cenário, então você tem livre acesso para atacar alvos importantes. Em circunstâncias normais, estes alvos provavelmente seriam defendidos por bandos de capangas. Nestes casos, tente usar itens de mercado negro de baixo impacto antes para remover o bando de capangas.</Brazilian>
        <Chinese>打手队在这种场景下不可用，因此你可以随意攻击重要的目标。但在正常情况下，这些目标可能使用打手队来进行防卫。在这些情况下，先试着用低强度的黑市项目来攻击和除掉打手队。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_RULES_SABOTAGE</zType>
        <English>All your opponents start at HQ level 2. Your Scientific opponent cannot build Water Pumps and your Expansive opponent cannot scrap buildings. You start with a free EMP, Network Virus, Underground Nuke, and two Magnetic Storms instead. Goon Squads are not available for purchase, and your opponents will target you less than each other with the black market.</English>
        <British />
        <German>All deine Gegner beginnen auf HQ2. Dein Wissenschaftsgegner kann keine Wasserpumpen bauen und dein expansiver Gegner kann keine Gebäude abreißen. Du beginnst mit Unterirdischer Atomsprengkopf, Netzwerkvirus, EMP und zwei Magnetischen Stürmen – alles kostenlos. Schlägertrupps können nicht erworben werden und deine Gegner greifen dich über den Schwarzmarkt weniger an als einander.</German>
        <Russian>Каждый из ваших противников начинает игру со штабом 2 уровня. Научный штаб вашего конкурента не может строить водяные насосы, а экспансивный штаб вашего второго конкурента не может демонтировать здания. Вы начинаете игру с подземным ядерным зарядом, сетевым вирусом, электромагнитным импульсом и двумя магнитными бурями. Отряды головорезов недоступны, а конкуренты будут использовать услуги черного рынка против вас реже, чем друг против друга.</Russian>
        <French>Tous vos adversaires démarrent au niveau QG2. Votre adversaire scientifique ne peut pas construire de pompes à eau et votre adversaire expansionniste ne peut détruire aucun bâtiment. Quant à vous, vous disposez d'une IEM gratuite, d'un virus de réseau, d'une bombe atomique souterraine et de deux orages magnétiques. Les milices patronales ne sont pas disponibles et vos adversaires ne vous cibleront pas autant que les autres concurrents via le marché noir.</French>
        <Spanish>Todos tus rivales empiezan con la sede a nivel 2. Tu rival científico no puede construir bombas de agua y tu rival territorial no puede derribar edificios. Empiezas con un PEM, un virus de red, una explosión subterránea y dos tormentas magnéticas gratis. La compra de pandillas de matones no está disponible y tus rivales te atacarán menos de lo que se atacarán entre sí con el mercado negro.</Spanish>
        <Korean>경쟁사들이 모두 레벨 2 본부에서 시작합니다. 과학형 경쟁사는 물 펌프를 건설할 수 없고, 확장형 경쟁사는 건물을 철거할 수 없습니다. 우리는 대신 시작할 때 지하 핵폭탄, 네트워크 바이러스, EMP, 자기 폭풍 2개가 있습니다. 폭력단을 고용할 수 없으며, 경쟁사들은 우리보다 서로를 공격하는 것을 더 우선시할 것입니다.</Korean>
        <Polish>Wszyscy twoi rywale rozpoczynają z Centralami na poziomie 2. Twój rywal Naukowiec nie może budować pomp wodnych, natomiast Ekspansjonista nie może rozbierać budynków. Rozpoczynasz grę z darmowym EMP, wirusem sieciowym, podziemną atomówką i dwiema burzami magnetycznymi. Siepacze są niedostępni, a twoi rywale będą wykorzystywać czarny rynek głównie do ataków na siebie nawzajem, a w mniejszym stopniu na twoją firmę.</Polish>
        <Brazilian>Todos os seus adversários começam no QG nível 2. Seu adversário Científico não pode construir Bombas Hidráulicas e seu adversário Expansor não pode sucatear construções. Você começa com um PEM gratuito, um Vírus de Rede, uma Bomba Nuclear Subterrânea, e duas Tempestades Magnéticas. Bandos de Capangas não estão disponíveis para compra, e seus adversários vão te atacar menos que uns aos outros com o mercado negro.</Brazilian>
        <Chinese>所有对手都从总部第2级开始。科技型对手不能建造水泵，扩展型对手不能拆除建筑。而你开局时拥有免费的电磁脉冲、网络病毒和地下核爆炸。你无法购买打手队，而对手则不能使用黑市。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_MONOPOLY_NAME</zType>
        <English>Leveraging Monopolies</English>
        <British />
        <German>Monopole einsetzen</German>
        <Russian>Преимущества монополии</Russian>
        <French>Exploiter les monopoles</French>
        <Spanish>Usar monopolios</Spanish>
        <Korean>독점 시장 활용</Korean>
        <Polish>Wykorzystywanie pozycji monopolistycznej</Polish>
        <Brazilian>Alavancando Monopólios</Brazilian>
        <Chinese>利用垄断</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_MONOPOLY_TT</zType>
        <English>Properly exploiting a monopoly can give you a massive advantage.</English>
        <British />
        <German>Das effektive Ausnutzen eines Monopols kann dir einen massiven Vorteil verschaffen.</German>
        <Russian>Установив монополию, можно получить значительное преимущество над конкурентами.</Russian>
        <French>Bien exploiter un monopole peut vous conférer un avantage de taille.</French>
        <Spanish>Explotar adecuadamente un monopolio te puede otorgar una enorme ventaja.</Spanish>
        <Korean>독점 시장을 잘 이용하면 자신에게 유리한 게임을 만들 수 있습니다.</Korean>
        <Polish>Odpowiednie korzystanie z monopolu może dać ci poważną przewagę.</Polish>
        <Brazilian>Explorar apropriadamente um monopólio pode te dar uma vantagem gigantesca.</Brazilian>
        <Chinese>正确利用垄断可以给你带来巨大的优势。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_MONOPOLY_DESC</zType>
        <English><![CDATA[Both you and your opponent start at HQ2 with $10,000 of debt and 5 shares of your own stock owned.<br><br>You have managed to secure all the silicon in the area. You're not producing much silicon at the moment, but that helps restrict supply and you'll be able to transition your buildings into silicon production if necessary. <br><br>Simply holding onto silicon instead of selling it can keep its price high and effectively lock your opponent out of glass or electronics production if you can raise the price enough. Having exclusive access to a market will allow you to increase the value of your stockpiles with repeated hacks. ]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[Sowohl du als auch dein Gegner starten auf HQ2 mit 10.000 $ Schulden und 5 Anteilen eurer eigenen Aktien.<br><br>Du hast dir sämtliches Silizium in der Gegend gesichert. Aktuell produzierst du nicht viel davon, aber das hilft dir bei der Marktkontrolle. Außerdem kannst du deine Gebäude bei Bedarf jederzeit auf Siliziumproduktion umstellen. <br><br>Hältst du das Silizium zurück, treibst du den Preis in die Höhe und hältst deinen Gegner von der Glas- und Elektronikproduktion fern, wenn der Preis hoch genug ist. Mit exklusivem Zugriff auf einen Markt kannst du den Wert deiner Vorräte durch wiederholtes Hacken steigern. ]]></German>
        <Russian><![CDATA[Вы и ваш противник начинаете игру со штабом 2 уровня, долгом в размере $10 000 и пятью долями акций своей компании.<br><br>Вам удалось захватить все источники кремния в этом регионе. Пока вы не добываете его в значительных количествах, это позволяет вам ограничить предложение и перевести производственный цикл на переработку этого ресурса в случае необходимости. <br><br>Держа кремний на складе вместо того, чтобы продавать, вы сможете удерживать его цену на высоте и тем самым помешать противнику наладить производство стекла или электросхем. Эксклюзивный доступ к ресурсу позволит значительно поднять на него цену благодаря частым использованиям хакерской сети. ]]></Russian>
        <French><![CDATA[Vous et votre adversaire commencez au niveau QG2 avec un endettement de 10 000 $ et 5 parts de vos propres actions.<br><br>Vous avez réussi à sécuriser tout le silicium de la région. Pour le moment, vous n'en produisez pas beaucoup, ce qui réduit l'offre et vous permettra de modifier la production vos bâtiments vers le silicium si nécessaire. <br><br>Garder le silicium plutôt que le vendre peut maintenir un prix élevé et, dans les faits, empêcher votre adversaire de produire du verre ou des composants électroniques si vous pouvez suffisamment augmenter le prix. Disposer d'un accès exclusif à un marché vous permettra d'augmenter la valeur de vos actions grâce à des piratages successifs.]]></French>
        <Spanish><![CDATA[Tanto tú como tu rival empezáis con la sede a nivel 2, con 10.000 $ de deuda y 5 acciones propias.<br><br>Has conseguido asegurar todo el silicio de la zona. Por ahora no produces demasiado silicio, pero de esta forma restringes su oferta y podrás hacer una transición de tus edificios para producir silicio si te es necesario. <br><br>Simplemente acumular silicio en lugar de venderlo puede hacer subir su precio y dejar a tu rival sin producción de vidrio o electrónica, si consigues elevarlo lo suficiente. Al tener acceso exclusivo al mercado podrás aumentar el valor de tus reservas con hackeos continuos. ]]></Spanish>
        <Korean><![CDATA[양측 모두 채무 $10,000, 레벨 2 본부, 우리 회사 주식 5주를 가지고 시작합니다.<br><br>우리는 지역의 모든 실리콘을 확보하는 데 성공했습니다. 아직 실리콘을 많이 생산하지는 않지만, 우리가 실리콘 공급을 제한할 수 있으며 필요하면 실리콘 생산 시설을 지을 수 있습니다.<br><br>실리콘을 시장에 풀지 않고 비축하여 가격을 올리면 상대방이 유리나 전자부품 시장에 진입하는 것을 원천 봉쇄할 수 있습니다. 이렇게 특정 시장을 확실하게 독점하여 해당 자원을 비축한 뒤 해킹으로 가격을 조작하면 막대한 이익을 챙길 수 있습니다.]]></Korean>
        <Polish><![CDATA[Zarówno ty, jak i twój rywal rozpoczynacie z Centralą na poziomie 2, zadłużeniem 10 000 $ i 5 akcjami własnej firmy.<br><br>Udało ci się przejąć kontrolę nad wszystkimi złożami krzemu w regionie. W tej chwili nie wytwarzasz dużych ilości krzemu, ale to pozwala ci ograniczać podaż, a w razie potrzeby możesz przestawić swoje budynki na jego produkcję. <br><br>Magazynowanie krzemu zamiast sprzedawania go na rynku utrzyma jego cenę na wysokim poziomie, a jeśli podniesiesz ją dostatecznie wysoko, twój rywal nie będzie w stanie produkować szkła ani elektroniki. Posiadanie wyłącznego dostępu do rynku pozwoli ci zwiększyć wartość swoich zapasów magazynowych dzięki powtarzanym atakom hakerskim.]]></Polish>
        <Brazilian><![CDATA[Tanto você quanto o seu adversário começam com o QG2 com $10.000 de dívida e 5 de suas próprias ações cada.<br><br>Você conseguiu garantir todo o silício na área. Você não está produzindo muito silício no momento, mas isso ajuda a restringir a oferta e você conseguirá transicionar suas construções para a produção de silício se isso for necessário. <br><br>Simplesmente segurar o silício em vez de vendê-lo, pode ajudar a manter seu preço alto e efetivamente impedir que seu adversário produza vidro ou eletrônicos se você conseguir subir o preço a um bom nível. Ter acesso exclusivo a um mercado vai permitir que você aumente o valor de seus estoques com hacks repetidos. ]]></Brazilian>
        <Chinese><![CDATA[你和你的对手都从总部第2级开局，有$10,000的债务和5股你自己的股票。<br><br>你已设法将该地区所有的硅都弄到手。但你目前没有生产太多的硅，这有助于限制供应，而你可以在必要时将建筑转向为生产硅。<br><br>只是持有而不销售硅可以保持高价，如果你可以充分提高价格，你就可以有效地将对手封锁在玻璃或电子元件的生产之外。拥有市场独占权可让你通过反复使用黑客手段来提高储备物资的价值。]]></Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_MONOPOLY_LOAD_TEXT</zType>
        <English>You can get a sense for what your opponent has on hand by buying enough of a resource to increase its price, then checking to see if their Cash + Resources have increased. Be careful about doing this in real time, though; an alert opponent will notice the increased price and sell out, losing you money.</English>
        <British />
        <German>Du kannst ein Gespür für den Vorrat deines Gegners gewinnen, wenn du genug von einer Ressource kaufst, um den Preis zu erhöhen, und dann prüfst, ob sein Bargeld und seine Ressourcen sich erhöht haben. Sei aber vorsichtig, falls du dies in Echtzeit tust. Ein alarmierter Gegner bemerkt den erhöhten Preis und verkauft alles, wodurch du Geld verlierst,</German>
        <Russian>Вы можете попытаться понять стратегию вашего соперника, закупив достаточное количество ресурса, чтобы поднять его цену, и проверив, не увеличилось ли у конкурента значение «деньги + ресурсы». Постарайтесь не делать этого в реальном времени: наблюдательный противник заметит скачок цены, начнет продавать товар и заставит вас потерять деньги.</Russian>
        <French>Vous pouvez en savoir plus sur les ressources dont dispose votre adversaire en achetant une de ces ressources au prix demandé, puis en vérifiant si la combinaison Cash + Ressources augmente. En situation réelle, soyez prudent car un adversaire vigilant remarquera la hausse de prix et vendra, vous faisant ainsi perdre de l'argent.</French>
        <Spanish>Puedes hacerte una idea de las reservas de tu rival comprando suficientes recursos de un mismo tipo para aumentar su precio y luego comprobando si su efectivo + recursos ha aumentado. Pero ten cuidado con hacerlo en tiempo real: un rival que esté alerta se dará cuenta del aumento de precio y venderá rápidamente, haciéndote perder dinero.</Spanish>
        <Korean>한 자원을 적당량 구매하고 상대방의 현금 + 자원 수치의 증가량으로 상대방이 특정 자원에 대해 가진 비축분을 가늠할 수 있습니다. 단 실시간에서 이 전략을 구사하는 것은 위험할 수 있습니다. 눈치 빠른 상대라면 가격이 뛴 사이에 재빠르게 비축분을 처분해 버릴 수도 있기 때문입니다.</Korean>
        <Polish>Możesz zorientować się, czym dysponuje twój rywal. W tym celu kup taką ilość surowca, by podnieść jego cenę, a potem sprawdź, czy stan gotówki + surowców rywala wzrósł. Zachowaj ostrożność, dokonując tej operacji w czasie rzeczywistym. Zaalarmowany rywal zauważy wzrost cen i rozpocznie wyprzedaż, narażając cię na duże straty.</Polish>
        <Brazilian>Você pode ter uma noção do que seu adversário tem estocado ao comprar um recurso suficiente para aumentar seu preço, depois ver se o Dinheiro + Recursos dele aumentou. Mas cuidado ao fazer isso em tempo real; um adversário alerta vai perceber o preço maior e vender, fazendo com que você perca dinheiro.</Brazilian>
        <Chinese>你可以通过购买足以使其价格升高的数量的资源，然后检查你对手的现金+资源是否增加，从而了解对手的手上有什么。但是实时地做这件事时要小心；警觉的对手会注意到价格的提高并全部售出手上的资源，从而让你赔钱。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_RULES_MONOPOLY</zType>
        <English>Both you and your opponent start on HQ level 2. You control all the silicon on the map. Both of you own 5 shares of your own stock, so you will not be able to rush for a majority buyout.</English>
        <British />
        <German>Sowohl du als auch dein Gegner starten auf HQ2. Du hast dir sämtliches Silizium in der Gegend gesichert. Ihr besitzt beide 5 Anteile eurer eigenen Aktien, also ist ein rascher Mehrheitsaufkauf nicht möglich. </German>
        <Russian>Вы и ваш противник начинаете игру со штабом 2 уровня. Вы контролируете все источники кремния на карте. Каждый из вас владеет 5 долями акций своей компании, поэтому захватить конкурента будет непросто.</Russian>
        <French>Votre adversaire et vous démarrez au niveau QG2. Vous contrôlez tout le silicium de la carte. Vous disposez tous les deux de 5 parts de vos actions et ne pourrez donc pas procéder à un rachat majoritaire.</French>
        <Spanish>Tanto tú como tu rival empezáis con una sede al nivel 2. Controlas todo el silicio en el mapa. Los dos tenéis 5 acciones de vuestra propia compañía, por lo que no podrás lanzarte a una compra por mayoría.</Spanish>
        <Korean>상대편과 본인 모두 레벨 2 본부에서 시작합니다. 우리는 실리콘 시장의 통제권을 쥐고 있습니다. 각자 자기 주식 5주를 소유하고 있기 때문에 다수 지분 매입은 불가능합니다.</Korean>
        <Polish>Zarówno ty, jak i twój rywal rozpoczynacie z Centralą na poziomie 2. Kontrolujesz wszystkie złoża krzemu na mapie. Obaj posiadacie po 5 akcji swoich firm, dlatego szybki wykup będzie niemożliwy.</Polish>
        <Brazilian>Você e seu adversário começam no QG nível 2. Você controla todo o silício no mapa. Os dois têm 5 ações próprias, então você não vai conseguir correr para fazer uma aquisição hostil.</Brazilian>
        <Chinese>你和你的对手都从总部第2级开局。你控制地图上所有的硅。你们都拥有你自己的5股股票，所以你不能快速的完成多数股权买断。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_INVESTMENT_NAME</zType>
        <English>Late-game Investments</English>
        <British />
        <German>Investitionen spät im Spiel</German>
        <Russian>Поздние вложения</Russian>
        <French>Investissements de fin de partie</French>
        <Spanish>Inversiones de juego avanzado</Spanish>
        <Korean>장기적 투자</Korean>
        <Polish>Późne inwestycje</Polish>
        <Brazilian>Investimentos de final de jogo</Brazilian>
        <Chinese>游戏后期的投资</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_INVESTMENT_TT</zType>
        <English>Offworld markets aren't the only way to beat your opponents.</English>
        <British />
        <German>Offworld-Märkte sind nicht der einzige Weg, um deine Gegner zu schlagen.</German>
        <Russian>Орбитальные рынки – не единственный способ одержать верх над противником.</Russian>
        <French>Les marchés Hors monde ne constituent pas l'unique moyen de battre vos adversaires.</French>
        <Spanish>Los mercados exteriores no son la única manera de vencer a tus rivales.</Spanish>
        <Korean>게임에서 이기기 위해서 오프월드 마켓이 반드시 필요한 것은 아닙니다.</Korean>
        <Polish>Rynki międzyplanetarne to niejedyny sposób na pokonanie rywali.</Polish>
        <Brazilian>Mercados Siderais não são a única forma de vencer seus adversários.</Brazilian>
        <Chinese>外星市场不是打败对手的唯一方法。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_INVESTMENT_DESC</zType>
        <English><![CDATA[- You cannot build an Offworld Market, but your opponents can.<br>- Prices offworld start lower and rise slower than in typical games<br>- All players start with 5 shares of their own stock.<br><br>Patents and optimizations can have profound impacts on your profits as the Sols go by. By taking advantage of their ability to increase the efficiency of your claims, you can out-earn your opponents in the on-world market despite facing similar claim restrictions.<br><br>In this scenario, your opponents have access to Offworld Markets while you do not. Prices on the offworld market are somewhat weaker than they typically are, but you will still need to make good use of long-term investments to keep up and win. ]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[- Du kannst keinen Offworld-Markt aufbauen, aber deine Gegner können es.<br>- Die Preise Offworld setzen niedriger ein und steigen langsamer als in normalen Spielen.<br>-Alle Spieler beginnen mit 5 Anteilen ihrer eigenen Aktien.<br><br>Patente und Optimierungen können mit den Sols einen zunehmend stärken Einfluss ausüben. Indem du dir die Fähigkeit zunutze machst, die Effizienz deiner Claims zu steigern, kannst du Konkurrenten offworld ausstechen, obwohl du ähnlichen Claim-Einschränkungen unterliegst.<br><br>In diesem Szenario haben Gegner im Gegensatz zu dir Zugriff auf Offworld-Märkte. Die Preise auf den Offworld-Märkten sind etwas schwächer als gewöhnlich, aber du musst immer noch guten Nutzen aus deinen Langzeitinvestitionen ziehen, um mithalten und gewinnen zu können. ]]></German>
        <Russian><![CDATA[– Вы не можете строить орбитальные рынки, а вот ваши противники могут.<br>– Цены на орбитальном рынке изначально невысоки и растут медленнее, чем в обычных играх<br>– В начале каждый игрок владеет 5 долями акций своей компании.<br><br>Патенты и оптимизация могут значительно увеличить вашу прибыль в долгосрочной перспективе. Активно повышая эффективность работы ваших предприятий, вы сможете победить противников на марсианском рынке, несмотря на ограничение по количеству заявок.<br><br>В этом сценарии у ваших противников есть доступ к орбитальным рынкам, тогда как у вас его нет. Цены на орбитальном рынке будут несколько ниже обычного, но вам все равно понадобится делать грамотные вложения в инфраструктуру, чтобы нагнать конкурентов и со временем победить. ]]></Russian>
        <French><![CDATA[- Contrairement à vos adversaires, vous ne pouvez pas construire de marché Hors monde.<br>- Les prix Hors monde démarrent plus bas et augmentent plus lentement que lors d'une partie classique<br>- Tous les joueurs démarrent avec 5 de leurs actions.<br><br>Au fil des sols., les brevets et les optimisations peuvent avoir de profonds impacts sur vos bénéfices. En profitant de leur aptitude à améliorer l'efficacité de vos concessions, vous pouvez gagner plus que vos adversaires sur le marché terrestre alors que vous subissez les mêmes contraintes de concession.<br><br>Dans ce scénario, votre adversaire a, contrairement à vous, accès au marché Hors monde. Les prix du marché hors monde sont inférieurs à la normale, mais vous devrez néanmoins vous reposer sur vos investissements à long terme pour rester à flot et l'emporter.]]></French>
        <Spanish><![CDATA[- No puedes construir un mercado exterior, pero tus rivales sí.<br>- Los precios en el exterior empiezan más bajos y van subiendo más despacio que en una partida normal.<br>- Todos los jugadores empiezan con 5 acciones de su compañía.<br><br>Las patentes y las optimizaciones pueden impactar considerablemente tus beneficios según pasen los soles. Aprovechando su capacidad de aumentar la eficiencia de tus adquisiciones, puedes ganar más que tus rivales en el mercado interior a pesar de enfrentarte a unas restricciones de adquisiciones similares.<br><br>En este escenario, tus rivales tienen acceso a los mercados exteriores, pero tú no. Los precios del mercado exterior son algo más bajos de lo habitual; tendrás que hacer buen uso de las inversiones a largo plazo para mantener el ritmo y ganar. ]]></Spanish>
        <Korean><![CDATA[- 이 시나리오에서 상대편과는 달리 우리는 오프월드 마켓을 지을 수 없습니다.<br>- 평소 게임에 비해서 오프월드 판매 가격이 낮게 시작합니다.<br>- 각 플레이어가 자신의 주식 5주를 소유한 상태로 시작합니다.<br><br>게임이 길어질수록 특허와 최적화 연구가 빛을 발휘합니다. 이점을 활용하여 점유권을 효율적으로 활용한다면 오프월드 마켓 없이도 같은 수의 건물로 상대방보다 더 많은 수익을 벌 수 있을 것입니다.<br><br>이 시나리오에서는 상대편만이 오프월드 마켓을 지을 수 있습니다. 오프월드 판매 가격이 평소보다 낮게 책정되어 있기는 하지만, 경쟁에서 뒤쳐지지 않고 승리하기 위해서는 장기적으로 도움이 될 투자들을 해 두어야 할 것입니다.]]></Korean>
        <Polish><![CDATA[– Nie możesz zbudować rynku międzyplanetarnego, ale twoi rywale już tak.<br>– Ceny międzyplanetarne zaczynają się na niższym poziomie i rosną wolniej niż w typowej rozgrywce.<br>– Wszyscy gracze rozpoczynają z 5 akcjami swoich firm.<br><br>Patenty i optymalizacje mogą mieć kluczowy wpływ na twoje zyski w miarę upływu czasu. Dzięki zwiększeniu wydajności twoich działek, jakie zapewniają patenty i optymalizacje, możesz przebić dochody swoich rywali na rynku planetarnym pomimo tych samych ograniczeń dotyczących działek.<br><br>W tym scenariuszu twoi rywale mają dostęp do rynków międzyplanetarnych, a ty nie. Ceny na rynku międzyplanetarnym są z reguły niższe niż zwykle, ale konieczne będą trafne, długofalowe inwestycje, żeby nadrobić dystans do konkurencji i zwyciężyć.]]></Polish>
        <Brazilian><![CDATA[- Você não pode construir um Mercado Sideral, mas seus adversários podem.<br>- Os preços no mercado sideral começam menores e aumentam mais devagar que nos jogos normais<br>- Todos os jogadores começam com 5 ações próprias.<br><br>Patentes e otimizações podem ter impactos profundos nos seus lucros conforme os dias passam. Ao tirar proveito de sua capacidade de aumentar a eficiência de suas reivindicações, você pode conquistar seus adversários no mercado comum mesmo enfrentando restrições similares de reivindicações.<br><br>Neste cenário, seus adversários têm acesso a Mercados Siderais enquanto você não. Preços no mercado sideral são um pouco mais fracos que o normal, mas você ainda vai precisar fazer uso de investimentos a longo prazo para conseguir acompanhar e vencer. ]]></Brazilian>
        <Chinese><![CDATA[你不能建立外星市场，但你的对手可以。<br>- 和一般游戏相比，外星的价格起步较低，上升速度也较慢<br>- 所有玩家开局时都有5股自己的股票。<br><br>随着火星日的流逝，专利和优化会对你的利润产生深远的影响。通过利用它们可以提高占领效率的特点，即使在本地市场上面临类似的占领限制，你也可以比对手赚得多。<br><br>在此场景下，你的对手可以进入外星市场，而你不能。外星市场的价格较之一般情况略微疲软，但你仍然需要充分利用长期投资来保持竞争力并获得胜利。]]></Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_INVESTMENT_LOAD_TEXT</zType>
        <English>Make sure the technology you pursue will actually prove useful. Researching things that have dubious value has monetary and opportunity costs.</English>
        <British />
        <German>Stelle sicher, dass die Technologie, die du erstrebst, auch nützlich ist. Die Erforschung von Dingen mit dubiosem Wert kostet Geld und Potenzial.</German>
        <Russian>Убедитесь, что исследуемые технологии действительно принесут вам пользу. Исследование сомнительных проектов отнимет у вас деньги и может помешать воспользоваться удобной возможностью обеспечить себе преимущество.</Russian>
        <French>Assurez-vous que la technologie que vous ciblez porte ses fruits. Concentrer sa recherche dans des domaines ne présentant pas de garantie n'est pas sans conséquences en termes d'argent et d'opportunité.</French>
        <Spanish>Asegúrate de que la tecnología que quieras vaya a ser útil. Investigar cosas sin rentabilidad clara tiene un valor monetario dudoso y puede hacer perder otras oportunidades.</Spanish>
        <Korean>연구하고 있는 기술이 실제로 도움이 되는 기술인지 검토해 보세요. 크게 도움이 되지 않는 연구를 하는데 들어가는 시간과 자원은 다른 데에 사용하는 게 더 유용할 수도 있습니다.</Korean>
        <Polish>Upewnij się, że technologia, którą chcesz zdobyć, naprawdę ci się przyda. Badanie technologii o wątpliwej wartości to marnotrawstwo zarówno pieniędzy, jak i czasu.</Polish>
        <Brazilian>Certifique-se que a tecnologia na qual você vai investir será de fato útil. Pesquisar coisas que possuem valor duvidoso custa dinheiro e oportunidades.</Brazilian>
        <Chinese>确保你所追求的技术被证明是有用的。研究价值不确定的事物具有货币和机会成本。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_RULES_INVESTMENT</zType>
        <English>You are not allowed to build an Offworld Market, but your opponents can. Offworld prices start lower and rise slower than in most games, however. All players start with 5 shares of their own stock, so the game is unlikely to end quickly.</English>
        <British />
        <German>du kannst keinen Offworld-Markt errichten, aber dafür deine Gegner.  Die Preise offworld setzen niedriger ein und steigen jedoch niedriger. Alle Spieler beginnen mit 5 Anteilen ihrer eigenen Aktien, das Spiel wird also nicht rasch enden.</German>
        <Russian>Вы не можете строить орбитальные рынки, а ваши противники могут. Цены на орбитальном рынке изначально невысоки и растут медленнее, чем в обычных играх. В начале каждый игрок владеет 5 долями акций своей компании, поэтому состязание вряд ли быстро закончится.</Russian>
        <French>Contrairement à vos adversaires, vous n'êtes pas autorisé à construire un marché Hors monde. Les prix Hors monde démarrent bas et augmentent progressivement au cours de la plupart des parties. Tous les joueurs démarrent avec 5 parts de leurs actions, ce qui risque de faire durer la partie un certain temps.</French>
        <Spanish>No se te permite construir un mercado exterior, pero a tus rivales sí. Los precios del exterior empiezan más bajos y van subiendo más despacio que en la mayoría de partidas. Todos los jugadores empiezan con 5 acciones de su compañía, así que la partida probablemente será más larga.</Spanish>
        <Korean>이 시나리오에서는 상대편만 오프월드 마켓을 지을 수 있습니다. 대신 오프월드 판매 가격이 평소보다 낮게 책정되어 있습니다. 모든 플레이어는 자신의 주식 5주를 가지고 시작하므로 게임이 빠르게 정리되지는 않을 것입니다.</Korean>
        <Polish>Nie możesz zbudować rynku międzyplanetarnego, natomiast twoi rywale nie mają tego ograniczenia. Ceny międzyplanetarne zaczynają się jednak na niższym poziomie i rosną wolniej niż zwykle. Wszyscy gracze zaczynają z 5 akcjami swojej firmy, więc rozgrywka raczej nie skończy się szybko.</Polish>
        <Brazilian>Você não pode construir um Mercado Sideral, mas seus adversários podem. Os preços siderais começam menores e aumentam mais devagar que na maioria dos jogos. Todos os jogadores começam com 5 ações próprias, então o jogo provavelmente não vai acabar rápido.</Brazilian>
        <Chinese>你不可以建立外星市场，但你的对手可以。相较游戏中的大多数情况，外星价格起步较低，上升速度也较慢。所有玩家开始时都有5股自己的股票，因此游戏不太可能速战速决。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_BREAK_NAME</zType>
        <English>Breaking Monopolies</English>
        <British />
        <German>Monopole brechen</German>
        <Russian>Борьба с монополиями</Russian>
        <French>Rompre les monopoles</French>
        <Spanish>Romper monopolios</Spanish>
        <Korean>독점에 대처하기</Korean>
        <Polish>Przełamywanie monopoli</Polish>
        <Brazilian>Quebrando Monopólios</Brazilian>
        <Chinese>打破垄断</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_BREAK_TT</zType>
        <English>If you can't prevent your opponent from gaining a monopoly, you can at least do something to make it less painful.</English>
        <British />
        <German>Wenn du nicht verhindern kannst, dass dein Gegner ein Monopol erlangt, kannst du die Nachteile für dich zumindest abschwächen.</German>
        <Russian>Если вы не можете помешать противнику установить монополию, стоит попытаться хотя бы нейтрализовать последствия.</Russian>
        <French>Si, malgré votre intervention, votre adversaire décroche un monopole, vous disposez de différentes solutions pour éviter de trop en souffrir.</French>
        <Spanish>Si no puedes evitar que un rival se haga con un monopolio, al menos puedes mitigar sus efectos.</Spanish>
        <Korean>상대방이 시장을 독점하는 것을 막을 수 없다면, 최소한 타격을 줄일 대책은 강구할 수 있습니다.</Korean>
        <Polish>Jeśli nie możesz powstrzymać swojego przeciwnika przed zdobyciem monopolu, możesz przynajmniej złagodzić jego skutki.</Polish>
        <Brazilian>Se você não consegue impedir que seu adversário ganhe um monopólio, você pode pelo menos fazer alguma coisa para deixá-lo menos doloroso.</Brazilian>
        <Chinese>如果不能阻止对手获得垄断，至少可以做一些事情来减少伤害。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_BREAK_DESC</zType>
        <English><![CDATA[Your opponent starts at HQ2 with $40,000 of debt and controls most of the water on the map while you have yet to found. You cannot found as a Robotic HQ.<br><br>Monopolies can take a while to pay off; raising the prices of the relevant resources takes either a lot of investment or a lot of consumption. Having control of a market unopposed can let a player run away with a game, though, so you'll often want to do whatever you can to avoid facing an opponent in that position.<br><br> Most of the time, monopolies are not true monopolies; you or other opponents will generally have openings to get some access to the resource, even though it will often be poor access. Slant Drilling is one of the most powerful tools for breaking a monopoly because it often allows you to either greatly increase the availability of a resource or even access your opponent's deposits. <br><br>If you're able to secure a moderate amount of the monopolized resource, optimizations can as much as double that amount. If securing some resource production for yourself is not an option, hacked surpluses can temporarily disrupt your opponent, though a savvy opponent can potentially take advantage of your surpluses and hacks will eventually become prohibitively expensive.]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[Dein Gegner beginnt auf HQ2 mit 40.000 $ Schulden und kontrolliert das meiste Wasser auf der Karte, während du noch gründen musst. Du darfst kein Roboter-HQ gründen.<br><br>Monopole brauchen eine Weile, bis sie sich auszahlen. Die Preise relevanter Ressourcen zu erhöhen, erfordert entweder viel Investition oder viel Verbrauch. Ohne Gegenmacht auf einem Markt kann ein Spieler jedoch rasch davonziehen, man sollte einen Gegner also nicht in diese Position kommen lassen.<br><br>In den meisten Fällen sind Monopole nicht lupenrein. Du oder andere Gegner werden Möglichkeiten haben, auf die Ressource zuzugreifen, auch wenn es kein guter Zugriff ist. Richtbohrungen sind eines der mächtigsten Mittel, um ein Monopol zu brechen, da es die Verfügbarkeit einer Ressource drastisch erhöht oder sogar Zugang zu den Vorkommen des Gegner gibt. <br><br>Kannst du eine moderate Menge der monopolisierten Ressource sichern, kannst du diese Menge durch Optimierungen so gut wie verdoppeln. ist dies nicht möglich, kannst du mit gehackten Überschüssen den Gegner zeitweilig stören, wobei sich ein schlauer Gegner deine Überschüsse zunutze machen kann, und deine Hacks können schließlich extrem teuer werden.]]></German>
        <Russian><![CDATA[Ваш противник начинает игру со штабом 2 уровня и долгом в размере $40 000. Он контролирует почти всю воду на карте. Вы еще не построили свой штаб. Вы не можете построить механизированный штаб.<br><br>Монополии начинают приносить прибыль далеко не сразу; чтобы поднять цену на соответствующий ресурс, требуется потратить много средств или увеличить спрос. Тем не менее, монополисты получают значительное преимущество, которое может принести им победу в игре. Ваша задача – не допустить этого.<br><br> Монополии редко оказываются абсолютными; чаще всего у вас или ваших противников будет способ так или иначе получить доступ к источникам необходимого ресурса, пусть в небольших количествах. Наклонное бурение – один из лучших способов нарушить монополию, поскольку оно дает доступ к новым источникам ресурса и даже позволяет добывать его из источника конкурентов. <br><br>Если вам удастся получить некоторое количество монополизированного ресурса, оптимизация позволит почти что удвоить это значение. Если у вас нет возможности обзавестись источником нужного ресурса, воспользуйтесь хакерской сетью, чтобы организовать его переизбыток и помешать планам противника. Следует помнить, что умный конкурент может извлечь пользу из переизбытка, а стоимость манипуляций с помощью хакерской сети постоянно растет.]]></Russian>
        <French><![CDATA[Votre adversaire commence au niveau QG2 avec 40 000 $ de dettes et contrôle la majorité de l'eau sur la carte alors que vous n'en avez pas encore trouvée. Vous ne pouvez pas fonder de QG robotique.<br><br>Les monopoles peuvent prendre longtemps avant de se révéler rentables. Augmenter les prix des ressources pertinentes peut nécessiter soit beaucoup d'investissement, soit une forte consommation. Cependant, avoir le contrôle d'un marché sans opposition peut permettre à un joueur de s'adjuger la partie. Vous voudrez souvent faire tout ce qui est en votre pouvoir pour éviter d'avoir à affronter un adversaire dans cette position.<br><br>La plupart du temps, les monopoles ne sont pas de véritables monopoles. Vous et les autres adversaires disposerez généralement d'ouvertures pour obtenir un accès à la ressource en question, même si cet accès sera souvent de mauvaise qualité. Le forage oblique est l'un des outils les plus puissants pour mettre fin à un monopole puisqu'il vous permet d'augmenter fortement la disponibilité d'une ressource voire même parfois d'accéder aux gisements de votre adversaire. <br><br>Si vous avez la possibilité de sécuriser une quantité modérée de la ressource monopolisée, les optimisations peuvent vous permettre de doubler cette quantité. Si vous ne pouvez pas sécuriser une partie de la production de cette ressource, les surplus générés par le piratage peuvent temporairement perturber votre adversaire, même si un ennemi expérimenté pourra potentiellement tirer avantage de vos surplus et les piratages finiront progressivement par devenir hors de prix.]]></French>
        <Spanish><![CDATA[Tu rival empieza con una sede de nivel 2, 40.000 $ de deuda y controla la mayoría del agua en el mapa, y tú todavía tienes que fundar tu colonia. No puedes fundar una sede robótica.<br><br>Los monopolios tardan un tiempo en dar frutos; para elevar los precios de los recursos relevantes se necesita una inversión considerable o la presencia de mucho consumo. Cuando un jugador controla un mercado sin oposición alguna, puede obtener la victoria con más facilidad, así que generalmente es mejor evitar que ningún rival se haga con dicha posición.<br><br> La mayor parte del tiempo, los monopolios no son reales; tus otros rivales normalmente tendrán la oportunidad de obtener acceso al recurso en cuestión, aunque este no sea tan favorable. La perforación paralela es una de las herramientas más poderosas para romper el monopolio, pues suele aumentar la disponibilidad de cierto recurso o incluso acceder a los depósitos de tus rivales. <br><br>Si consigues asegurar una cantidad moderada del recurso monopolizado, las optimizaciones pueden llegar a doblar dicha cantidad. Si asegurar la producción de recursos por ti mismo no es una posibilidad, los superávits hackeados pueden entorpecer temporalmente a tu rival, aunque un adversario con cabeza podría llegar a aprovechar tus superávits y hackeos, haciéndolos carísimos con el tiempo.]]></Spanish>
        <Korean><![CDATA[상대방은 채무 $40,000, 레벨 2 본부를 가지고 시작하며, 맵에 존재하는 거의 모든 물 타일을 소유하고 있습니다. 우리는 아직 본부를 설립하지 않았으며 로봇형 본부를 설립할 수 없습니다.<br><br>독점이 제 효과를 발휘하기까지는 시간이 걸립니다. 독점 자원의 가격이 폭등하려면 많은 투자나 소비가 필요합니다. 그러나 아무런 저지 없이 한 자원을 독점하는 플레이어는 손쉽게 승리를 거머쥘 수 있으므로, 가능한 모든 수단을 동원해 그런 우위를 점한 상대와 맞서는 것을 피해야 합니다. <br><br>대개는 독점이라 해도 완전한 독점이 아닐 때가 많습니다. 비록 그 산출량이 적다 해도 누군가는 해당 자원을 얻을 기회가 있을 것이기 때문입니다. 경사굴착은 독점을 타파하는 데 매우 유용한 특허 중 하나입니다. 경사굴착으로 자원의 가용성을 높이거나 심지어는 상대방의 자원을 직접 채굴할 수도 있습니다.<br><br>적은 양이나마 상대가 독점 중인 자원을 확보했다면, 최적화를 통해 산출량을 두 배까지 끌어올릴 수도 있습니다. 직접 채굴할 상황이 아니라면 해킹으로 과잉을 유발하여 상대가 가격을 낮추도록 유도할 수 있습니다. 하지만 수완이 있는 상대라면 과잉 공급된 자원으로 이익을 볼 수도 있으며, 해킹 또한 점차 엄두도 못 낼 정도로 비용이 올라갑니다.]]></Korean>
        <Polish><![CDATA[Twój rywal rozpoczyna z Centralą na poziomie 2 i 40 000 $ zadłużenia, kontroluje też większość złóż wody na mapie. Twoja firma nie ma jeszcze siedziby. Nie możesz założyć Centrali Robotów.<br><br>Monopol nie spłaca się od razu – warunkiem wzrostu cen na dany surowiec jest wysoki popyt napędzany dużymi inwestycjami lub dużym zużyciem. Całkowita kontrola nad rynkiem może wystarczyć graczowi do zwycięstwa, dlatego zwykle trzeba zrobić wszystko, by uniknąć rywalizacji z przeciwnikiem posiadającym monopol.<br><br>Monopole zazwyczaj nie są prawdziwymi monopolami – ty i pozostali rywale najczęściej macie dostęp do zmonopolizowanego surowca, choć jest on często ograniczony. Ukośne odwierty są jednym z najskuteczniejszych narzędzi do przełamywania monopolu, ponieważ często pozwalają znacznie zwiększyć dostępność surowca, a nawet wykorzystanie złóż przeciwnika. <br><br>Jeżeli zdołasz zdobyć umiarkowaną ilość zmonopolizowanego surowca, możesz nawet podwoić swój stan posiadania dzięki optymalizacjom. Jeżeli nie jesteś w stanie zabezpieczyć produkcji danego surowca na swoje potrzeby, zhackowane nadwyżki mogą tymczasowo naruszyć monopolistyczną pozycję rywala, choć bystry przeciwnik może potencjalnie wykorzystać twoje nadwyżki, a wówczas hackowanie stanie się nieopłacalne.]]></Polish>
        <Brazilian><![CDATA[Seu adversário começa no QG2 com $40.000 de dívida e controla a maioria da água no mapa enquanto você nem fundou seu QG ainda. Você não pode fundar um QG Robótico.<br><br>Monopólios podem levar um certo tempo pra valer a pena, aumentar os preços dos recursos relevantes leva muito investimento ou muito consumo. Mas controlar um mercado sem oposição pode fazer com que um jogador saia correndo para a vitória, então você geralmente vai querer fazer o que for necessário para evitar enfrentar um adversário nessa posição.<br><br> Na maioria das vezes, os monopólios não são monopólios verdadeiros; você ou outros adversários geralmente terão aberturas para algum acesso ao recurso, mesmo sendo um acesso pequeno. Perfuração Direcional é uma das ferramentas mais poderosas para quebrar um monopólio porque geralmente ela permite que você aumente bastante a disponibilidade de um recurso ou até mesmo acesse os depósitos do seu adversário. <br><br>Se você conseguir garantir uma quantia moderada do recurso monopolizado, otimizações podem até dobrar essa quantidade. Se garantir uma produção de recursos para você não é uma opção, excessos hackeados podem interromper temporariamente seu adversário, mas um adversário sagaz pode potencialmente se aproveitar dos seus excessos e hacks acabarão por ficar proibitivamente caros.]]></Brazilian>
        <Chinese><![CDATA[对手从总部第2级开始，拥有$40,000债务，并控制地图上大部分的水，而你尚未成立总部。你不能建立机器人型总部<br><br>垄断可能需要一段时间才能获得回报；提高相关资源的价格需要大量投资或大量消费。但如果能够控制没有竞争对手的市场可以让一个玩家轻而易举地赢得游戏，所以你应该想要尽一切可能来避免面对这样的对手。<br><br> 大多数时候，垄断并非真正的垄断；你或其他对手通常会有机会获得一些资源，虽然通常微不足道。斜井钻探是用来打破垄断的最强大的工具之一，因为它通常会让你大大增加资源的可利用性，甚至还可以使用对手的矿藏。<br><br>如果你能够获得数量尚可的垄断资源，优化可以将该数量增加一倍。如果你无法实现某种资源的生产，那么通过黑客手段制造过剩可以暂时扰乱你的对手，但精明的对手可能会利用你的过剩，那么使用黑客的代价最终会大得惊人。]]></Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_BREAK_LOAD_TEXT</zType>
        <English>Keep an eye out for opportunities to buy into monopolized resources when their prices drop. You'll disrupt the monopoly temporarily and potentially catch them off-guard. (You cannot found as a Robotic HQ.)</English>
        <British />
        <German>Halte Ausschau nach Gelegenheiten, dich in monopolisierte Ressourcen einzukaufen, wenn ihre Preise fallen. Dadurch unterbrichst du das Monopol vorübergehend und überraschst den Gegner möglicherweise. (Gründung als Roboter-HQ nicht möglich.)</German>
        <Russian>Не упускайте возможности пополнить запас монополизированного ресурса, когда цена на него снижается. Это мешает монополистам и порой может застать их врасплох. (Вы не можете построить механизированный штаб.)</Russian>
        <French>Essayez d'acheter des ressources faisant l'objet d'un monopole lorsque leurs prix baissent. Vous pourrez ainsi désorganiser temporairement ce monopole et prendre vos adversaires par surprise. (Vous ne pouvez pas fonder de QG robotique.)</French>
        <Spanish>Busca oportunidades para comprar recursos monopolizados cuando sus precios bajen. Entorpecerás el monopolio temporalmente y podrías llegar a pillares con la guardia baja (no puedes fundar una sede robótica).</Spanish>
        <Korean>시장을 주시하여 독점 자원의 가격이 내려가면 바로 다량 구매하세요. 잠시만이라도 독점 상태를 해소하고 상대방의 허를 찌를 수 있습니다. (이 시나리오에서는 로봇형 본부를 설립할 수 없습니다.)</Korean>
        <Polish>Wypatruj możliwości zakupu zmonopolizowanych surowców, gdy ich ceny spadną. W ten sposób tymczasowo naruszysz monopol i możesz zaskoczyć przeciwnika. (Nie możesz zbudować Centrali Robotów jako siedziby.)</Polish>
        <Brazilian>Fique de olho em oportunidades para comprar recursos monopolizados quando os preços deles caírem. Você vai interromper o monopólio temporariamente e potencialmente pegar seu adversário desprevenido. (Você não pode fundar um QG Robótico.)</Brazilian>
        <Chinese>多多留意，抓住机会在价格下跌的时候买进垄断资源。你将暂时扰乱垄断，并可能令他们猝不及防。（你不能建立机器人总部）</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_RULES_BREAK</zType>
        <English>Your opponent starts at HQ2 with $40,000 of debt and controls most of the water on the map while you have yet to found. You cannot found as a Robotic HQ.</English>
        <British />
        <German>Dein Gegner beginnt auf HQ2 mit 40.000 $ Schulden und kontrolliert das meiste Wasser auf der Karte, während du noch gründen musst. Gründung als Roboter-HQ nicht möglich.</German>
        <Russian>Ваш противник начинает игру со штабом 2 уровня и долгом в размере $40 000. Он контролирует почти всю воду на карте. Вы еще не построили свой штаб. Вы не можете построить механизированный штаб.</Russian>
        <French>Votre adversaire démarre au niveau QG2 avec un endettement de 40 000 $ et contrôle la plupart des sources d'eau de carte. Quant à vous, vous n'avez pas encore fondé votre compagnie. (Vous ne pouvez pas fonder de QG robotique.)</French>
        <Spanish>Tu rival empieza con una sede de nivel 2, 40.000 $ de deuda y controla la mayoría del agua en el mapa, y tú todavía tienes que fundar tu colonia. No puedes fundar una sede robótica.</Spanish>
        <Korean>상대방은 채무 $40,000, 레벨 2 본부를 가지고 시작하며, 맵에 존재하는 거의 모든 물 타일을 소유하고 있습니다. 우리는 아직 본부를 설립하지 않았으며 로봇형 본부를 설립할 수 없습니다.</Korean>
        <Polish>Twój rywal rozpoczyna z Centralą na poziomie 2 i 40 000 $ zadłużenia, kontroluje też większość złóż wody na mapie. Twoja firma nie ma jeszcze siedziby. Nie możesz zbudować Centrali Robotów jako siedziby.</Polish>
        <Brazilian>Seu adversário começa no QG2 com $40.000 de dívida e controla a maioria da água no mapa enquanto você nem fundou seu QG ainda. Você não pode fundar um QG Robótico.</Brazilian>
        <Chinese>你的对手从总部第2级开局，拥有$40,000债务，并控制地图上大部分的水，而你尚未成立总部。你不能建立机器人总部。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_FLEXIBILITY_NAME</zType>
        <English>Claim Flexibility and Shipping</English>
        <British />
        <German>Flexibilität und Lieferung beanspruchen</German>
        <Russian>Грамотное использование заявок и транспортировка ресурсов</Russian>
        <French>Flexibilité des concessions et transport des ressources</French>
        <Spanish>Flexibilidad de adquisiciones y transporte</Spanish>
        <Korean>수송 비용과 점유권 활용</Korean>
        <Polish>Elastyczne koncesje i transport</Polish>
        <Brazilian>Flexibilidade de Reivindicações e Envios</Brazilian>
        <Chinese>土地权的机动性和运输</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_FLEXIBILITY_TT</zType>
        <English>Shipping long distances can be very costly, and claims used to gather resources from far away will be difficult to use for production later.</English>
        <British />
        <German>Die Lieferung über weite Entfernungen kann kostspielig sein. Claims, um Ressourcen von weit weg zu sammeln, sind später schwer für die Produktion einsetzbar.</German>
        <Russian>Доставка грузов на значительные расстояния обходится недешево, а заявки, потраченные на добычу удаленных ресурсов, трудно впоследствии использовать для организации производства.</Russian>
        <French>Acheminer des ressources sur de longues distances peut s'avérer particulièrement coûteux et les concessions utilisées pour collecter de lointaines ressources sont difficiles à utiliser à des fins de production.</French>
        <Spanish>Transportar recursos a larga distancia puede resultar muy costoso, y las adquisiciones para recolectar recursos desde lejos pueden llegar a ser difíciles de usar para producir más adelante.</Spanish>
        <Korean>먼 거리의 타일에서부터 화물을 수송하려면 많은 연료 비용이 들어가며, 점유권을 나중에 다른 용도로 전용하기도 쉽지 않습니다.</Korean>
        <Polish>Transport na duże odległości bywa kosztowny, a koncesje wykorzystane na gromadzenie surowców w odległych lokalizacjach będzie trudno później przestawić na produkcję.</Polish>
        <Brazilian>Envios a longas distâncias podem custar muito caro, e as reivindicações para acumular recursos que estão muito longe serão difíceis de serem usadas para produção mais tarde.</Brazilian>
        <Chinese>长途运输非常昂贵，并且用于从远处收集资源的土地权很难用于以后的生产。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_FLEXIBILITY_DESC</zType>
        <English><![CDATA[- Shipping costs are doubled.<br>- Teleportation costs twice as many chemicals to patent.<br><br>With limited claims, it can be tempting to always go for the best resources on the map, to make sure you're getting the most out of your claims. Sometimes doing that is the right answer, but there are definite costs attached, both in the form of shipping costs and added time and risk if you ever want to use those claims for something other than resource extraction. Using multiple claims on weaker resource deposits adjacent to your HQ, on the other hand, can allow you to transition to and from producing that resource as needed.<br><br>Fuel costs are doubled for you alone in this scenario and the best resource patches tend to be far away from each other. There are, however, patches of several types of weaker resources clustered together. ]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[- Die Lieferkosten sind verdoppelt.<br>- Ein Teleportationspatent kostet doppelt so viele Chemikalien.<br><br>Mit begrenzten Claims ist es verlockend, stets die besten Ressourcen auf der Karte zu suchen, um das meiste herauszuholen. Manchmal ist das der r]]></German>
        <Russian><![CDATA[Транспортировка обходится вдвое дороже.<br>– Для патента на телепортацию требуется удвоенное количество химикалий.<br><br>Если заявок мало, многие игроки предпочитают захватить самые богатые месторождения ресурсов на карте, чтобы извлечь наибольшую выгоду. В некоторых случаях это хорошая идея, но у подобного подхода есть свои минусы, поскольку транспортировка обходится недешево, а заявки потом будет трудно использовать для других целей. С другой стороны, использовав несколько заявок для захвата не таких богатых месторождений рядом с вашим штабом, вы сможете с легкостью использовать эти заявки для строительства других предприятий в случае необходимости.<br><br>В этом сценарии транспортировка ваших товаров обходится вдвое дороже, а богатые месторождения находятся на значительном расстоянии друг от друга. В то же время на карте часто встречаются расположенные неподалеку друг от друга залежи меньших размеров. ]]></Russian>
        <French><![CDATA[- Les coûts de transport sont doublés<br>- La téléportation coûte deux fois plus cher que le brevetage des produits chimiques.<br><br>En cas de concessions limitées, il peut être tentant d'opter pour les meilleures ressources de la carte afin de profiter au mieux de vos concessions. Parfois, c'est la bonne solution, mais cela entraîne des coûts de transport, de temps et des risques supplémentaires si vous souhaitez utiliser ces concessions pour autre chose que de l'extraction de ressource. Par contre, utiliser plusieurs concessions sur des gisements moins demandés à côté de votre QG pourra vous permettre de passer de la production à l'extraction de cette ressource, selon vos besoins.<br><br>Dans ce scénario, vous êtes le seul à subir des coûts de carburant doublés et les sources des meilleurs gisements sont éloignées les unes des autres. Par contre, il existe des parcelles de ressources moins demandées groupées ensemble.]]></French>
        <Spanish><![CDATA[- Los costes de transporte se ven doblados.<br>- Patentar el teletransporte cuesta el doble de químicos.<br><br>Con adquisiciones limitadas, puede resultar tentador ir a por los mejores recursos del mapa para asegurarse de sacar el mayor partido de tus adquisiciones. A veces esa es la mejor opción, pero sin duda tiene sus pegas en forma de costes de transporte, tiempo y riesgo adicionales si alguna vez quieres usar dichas adquisiciones para algo más que extracción de recursos. Usar varias adquisiciones en depósitos de recursos más escasos adyacentes a tu sede, por otro lado, puede permitirte hacer una transición dejando de producir dicho recurso y viceversa.<br><br>El coste de combustible se ve doblado solo para ti en este escenario y los mejores recursos están lejos entre sí. No obstante, hay varias zonas con una variedad de recursos más escasos juntos. ]]></Spanish>
        <Korean><![CDATA[- 수송 비용이 두 배입니다.<br>- 텔레포트 특허 출원에 평소의 두 배만큼의 화학물이 필요합니다.<br><br>보유한 점유권 수가 한정된 터라, 항상 매장량이 풍부한 타일을 노리는 것이 가장 효과적이라고 느낄 수 있습니다. 그 전략이 정답일 때도 있지만, 타일이 멀리 떨어져 있다면 수송 비용과 시간을 고려해야 하며, 점유권을 자원 추출이 아닌 다른 용도로 사용하려 할 때 곤란해질 수도 있습니다. 반면 매장량은 적어도 본부에 인접한 타일에 점유권을 다수 사용한다면 자원 생산과 다른 용도 사이에서 변경하기가 훨씬 수월합니다.<br><br>이 시나리오에서는 우리만 연료 비용이 두 배이며, 풍부한 매장지는 대체로 서로 멀리 떨어진 상황입니다. 대신 가까운 곳에 매장량은 적지만 자원 종류는 다양한 타일이 여럿 모여있습니다.]]></Korean>
        <Polish><![CDATA[– Ceny transportu rosną dwukrotnie.<br>– Opatentowanie teleportacji kosztuje dwukrotnie więcej chemikaliów.<br>Wobec ograniczonej liczby koncesji, wykorzystanie ich do pozyskiwania najlepszych surowców na mapie może być kuszące. Czasami jest to rzeczywiście najlepsze rozwiązanie, ale zawsze wiąże się z kosztami, zarówno w postaci opłat za transport, jak i wydłużonego czasu i ryzyka, jeżeli w którymś momencie zechcesz wykorzystać działki do innego celu niż wydobycie surowców. Wykorzystanie kilku działek na potrzeby eksploatacji mniejszych złóż surowca sąsiadujących z twoją Centralą pozwoli ci z kolei uruchamiać i wstrzymywać produkcję surowca według potrzeb.<br><br>W tym scenariuszu tylko dla ciebie koszty paliwa rosną dwukrotnie, a najbogatsze złoża surowców są położone daleko od siebie. Z drugiej strony, słabsze surowce występują na tej mapie w grupach.]]></Polish>
        <Brazilian><![CDATA[- Custos de envio são dobrados.<br>- Teletransporte custa o dobro de químicos para ser patenteado.<br><br>Com reivindicações limitadas, pode ser tentador buscar os melhores recursos no mapa, para ter certeza que você está aproveitando ao máximo as suas reivindicações. Às vezes, fazer isso é a melhor resposta, mas definitivamente há custos associados a isso, tanto na forma de custos de envio quanto de tempo adicional, sem contar o risco se você quiser usar essas reivindicações depois para alguma coisa que não seja extração de recursos. Mas usar várias reivindicações em depósitos de recursos mais fracos adjacentes ao seu QG, pode permitir que você faça a transição de e para a produção desse recurso conforme necessário.<br><br>Os custos de combustível são dobrados só pra você neste cenário e os melhores grupos de recursos tendem a estar muito longe uns dos outros. Porém, há vários tipos de recursos menores aglomerados. ]]></Brazilian>
        <Chinese><![CDATA[运费会增加一倍<br>- 远程传送的费用是化学品取得专利费用的两倍<br><br>由于土地权有限，你会禁不住总想获得地图上最好的资源，以确保你能够发挥土地权的最大功效。有时，这么做是正确的解决办法，但是也肯定会附带着一些成本，表现为运输和时间成本，而且如果你想将这些土地权用于资源开采以外的事情，这样做也会带来风险。另一方面，在与总部相邻的较为贫瘠的资源矿藏上使用多个土地权，可让你根据需要从生产资源还是作为他用之间来回转换。<br><br>在这个场景下，只有你的燃料成本会增加一倍，而且最好的资源点往往彼此相距甚远。但会有几种较为贫瘠的资源地块聚集在一起。]]></Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_FLEXIBILITY_LOAD_TEXT</zType>
        <English>Relying on Teleportation is extremely risky and, in this scenario, more expensive than usual.</English>
        <British />
        <German>Teleportation ist in diesem Szenario extrem riskant und teurer als normal..</German>
        <Russian>Использование телепортации сопряжено с риском, а в этом сценарии обходится дороже обычного.</Russian>
        <French>Dans ce scénario, compter sur la téléportation s'avère extrêmement risqué et nettement plus coûteux que d'ordinaire.</French>
        <Spanish>Depender del teletransporte es extremadamente arriesgado y, en este escenario, es más caro de lo habitual.</Spanish>
        <Korean>텔레포트에 의존하는 전략은 안전하지 않습니다. 이 시나리오에서는 텔레포트가 평소보다 훨씬 더 비쌉니다.</Korean>
        <Polish>Opieranie się na teleportacji jest bardzo ryzykowne, a w tym scenariuszu również droższe niż zwykle.</Polish>
        <Brazilian>Confiar no Teletransporte é extremamente arriscado e, nesse cenário, mais caro que o normal.</Brazilian>
        <Chinese>在这个场景下，依靠远程传送风险极高，且比平常更加昂贵。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_RULES_FLEXIBILITY</zType>
        <English>Shipping costs are doubled. Teleportation costs twice as many chemicals to patent.</English>
        <British />
        <German>Die Lieferkosten sind verdoppelt. Die Patentierung der Teleportation kostet doppelt so viele Chemikalien.</German>
        <Russian>Транспортировка обходится вдвое дороже. Для патента на телепортацию требуется удвоенное количество химикалий.</Russian>
        <French>Les coûts de transport sont doublés. Le brevetage de la téléportation coûte deux fois plus cher que celui des produits chimiques.</French>
        <Spanish>Los costes de transporte se ven doblados. Patentar el teletransporte cuesta el doble de químicos.</Spanish>
        <Korean>수송 비용이 두 배입니다. 텔레포트 특허 출원에 평소의 두 배만큼의 화학물이 필요합니다.</Korean>
        <Polish>Koszty transportu rosną dwukrotnie. Opatentowanie teleportacji kosztuje dwukrotnie więcej chemikaliów.</Polish>
        <Brazilian>Os custos de envio estão dobrados. Teletransporte custa o dobro de químicos para ser patenteado.</Brazilian>
        <Chinese>运费增加了一倍。远程传送费用是化学品取得专利费用的两倍。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CERES_POWER_NAME</zType>
        <English>Ceres: Power Production</English>
        <British />
        <German>Ceres: Energieproduktion </German>
        <Russian>Церера: производство энергии</Russian>
        <French>Cérès : production d'électricité</French>
        <Spanish>Ceres: Producción de energía</Spanish>
        <Korean>(세레스) 전력 생산</Korean>
        <Polish>Ceres: wytwarzanie Energii</Polish>
        <Brazilian>Ceres: Produção de Energia</Brazilian>
        <Chinese>谷神星：电力生产</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CERES_POWER_TT</zType>
        <English>Power generation is much different, and more difficult, on Ceres.</English>
        <British />
        <German>Die Energieproduktion auf Ceres ist anders und schwieriger. </German>
        <Russian>Производство энергии на Церере сопряжено с дополнительными трудностями.</Russian>
        <French>La production d'électricité s'avère bien différente et plus difficile sur Cérès.</French>
        <Spanish>La generación de energía es muy distinta, y más difícil, en Ceres.</Spanish>
        <Korean>세레스에서 전력 생산 방식은 화성에서와 다르며 생산하기도 쉽지 않습니다.</Korean>
        <Polish>Na Ceres wytwarzanie Energii odbywa się zupełnie inaczej i jest dużo bardziej skomplikowane.</Polish>
        <Brazilian>A geração de energia é bem diferente, e muito mais difícil, em Ceres.</Brazilian>
        <Chinese>在谷神星上，发电方式极为独特，难度更大。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CERES_POWER_DESC</zType>
        <English><![CDATA[The neutral colony is an American colony that starts slightly larger than usual and will only add Offices for its labor modules.<br><br>With no atmosphere or usable geothermal energy on Ceres, your options for power production are limited. Solar panels remain an option, but they produce less power than on Mars and nighttime is a longer portion of the day. Liquid Batteries can vastly improve your solar power production by allowing it to stay productive during night, but it requires a significant investment. Nuclear power provides an alternative, consuming uranium and water to produce power. Uranium has no use beyond power production, however. Finally, you have no access to Superconductor on Ceres, further limiting your options.<br><br>All told, taking care of your power needs on Ceres will generally require more claims and be more expensive. Getting used to the power market will be crucial to your success in this new environment. ]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[- Diese neutrale Kolonie ist amerikanisch und beginnt leicht überdurchschnittlich größer als normal. Zudem lassen sich bei den Labormodulen nur Büros hinzufügen.<br><br>Ohne Atmosphäre oder geothermale Energie auf Ceres sind deine Optionen in Sachen Energ]]></German>
        <Russian><![CDATA[Нейтральная колония представляет собой американское поселение, чуть больше обычного по размерам на момент начала игры и нуждающееся только в офисах в качестве рабочих модулей.<br><br>Поскольку на Церере нет атмосферы или источников геотермальной энергии, производство электроэнергии сопряжено с дополнительными трудностями. Вы можете использовать солнечные батареи, но они производят меньше энергии, чем на Марсе. Кроме того, ночь на Церере длится существенно дольше. Жидкие батареи значительно повышают эффективность работы солнечных батарей, позволяя им работать в темное время суток, но их исследование требует существенных вложений. Атомные электростанции представляют собой альтернативный источник энергии и расходуют уран и воду, чтобы производить электричество. Другого применения урановой руды нет. Наконец, на Церере у вас не будет возможности использовать сверхпроводники.<br><br>Принимая во внимание все вышеперечисленное, обеспечение ваших предприятий энергией на Церере потребует большего количества заявок и обойдется дороже, чем обычно. Если вы хотите добиться успеха, вам придется приспособиться к новым условиям. ]]></Russian>
        <French><![CDATA[La colonie neutre est une colonie américaine légèrement plus grande que d'ordinaire et qui construira uniquement des bureaux dans ses modules de travail.<br><br>En l'absence d'atmosphère ou d'énergie géothermique utilisable sur Cérès, les solutions de production énergétique qui s'offrent à vous sont limitées. Les panneaux solaires sont toujours une option, mais ils génèrent moins d'énergie que sur Mars, et la nuit dure plus longtemps que le jour. Les batteries liquides peuvent décupler la production énergétique solaire si vous permettez qu'elles opèrent pendant la nuit, mais cela nécessite un investissement conséquent. Le nucléaire est aussi une alternative et consomme de l'uranium et de l'eau pour produire de l'énergie. L'uranium ne sert qu'à produire de l'énergie. Enfin, vous n'avez pas accès aux supraconducteurs sur Cérès, ce qui limite encore plus vos options.<br><br>Pour résumer, il vous faudra davantage de concessions et d'argent pour générer toute l'énergie dont vous aurez besoin sur Cérès. Dans ce nouvel environnement, bien lire le marché énergétique sera crucial pour votre réussite.]]></French>
        <Spanish><![CDATA[La colonia neutral es estadounidense y empieza siendo un poco más grande de lo habitual; solo añadirá oficinas a sus módulos de trabajo.<br><br>Sin atmósfera o energía geotérmica que usar en Ceres, tus opciones energéticas son limitadas. Los paneles solares siguen siendo una opción, pero producen menos energía que en Marte y la noche es la parte más larga del día. Las baterías líquidas pueden mejorar enormemente tu producción de energía solar, permitiendo que la producción continúe de noche, aunque es necesaria una cierta inversión. La energía nuclear es una alternativa; consume uranio y agua para producir energía. No obstante, el uranio no sirve para nada más excepto para producir energía. Por último, en Ceres no tienes acceso al superconductor, lo cual limita tus opciones todavía más.<br><br>Al final, necesitarás más adquisiciones y será más costoso en general gestionar tus necesidades energéticas en Ceres. Acostumbrarse al mercado energético será crucial para tener éxito en este nuevo entorno. ]]></Spanish>
        <Korean><![CDATA[여기에 있는 중립 식민지는 일반적 규모보다 약간 더 크고 일자리 모듈은 사무실만 건설되는 미국 식민지입니다.<br><br>대기도 없고 지열원도 없는 세레스는 전력 생산 수단이 한정되어 있습니다. 태양 전지판은 화성보다 발전량이 적고 밤도 낮보다 길어서 매력적인 선택지는 못 됩니다. 액화전지를 연구하면 밤에도 태양 전지판이 가동해서 발전량이 많이 증가하나, 만만찮은 투자가 필요합니다. 대신, 우라늄과 물을 소비하여 전력을 생산하는 원자력 발전이 대안이 될 수 있습니다. 다만 우라늄은 전력 생산 이외의 용도로는 활용할 수 없습니다. 마지막으로, 세레스에서는 초전도체 연구도 불가능하여 더욱 선택지가 제한됩니다.<br><br>종합해보면, 세레스에서 전력 수요를 충족하려면 더 많은 점유권과 비용이 필요합니다. 이 새로운 환경에서 성공하려면 전력 시장에 잘 적응하는 것이 지극히 중요합니다.]]></Korean>
        <Polish><![CDATA[Kolonią neutralną jest kolonia amerykańska, która na początku rozgrywki jest nieco większa niż zazwyczaj, a w późniejszym okresie z modułów roboczych dobudowuje tylko biura.<br><br>Brak atmosfery i źródeł geotermalnych sprawia, że możliwości wytwarzania energii na Ceres są ograniczone. Można korzystać z paneli słonecznych, ale wytwarzają one mniej energii niż na Marsie. Poza tym noc na Ceres jest dłuższa od dnia. Płynne baterie mogą znacznie ulepszyć wytwarzanie energii słonecznej, umożliwiając pracę paneli w nocy, ale wymaga to poważnych nakładów. Alternatywą jest siłownia jądrowa, wytwarzająca energię z uranu i wody. Poza energetyką uran nie ma jednak żadnego zastosowania. Na Ceres nie są również dostępne nadprzewodniki, co dodatkowo ogranicza pole manewru.<br><br>Ogólnie rzecz biorąc, wytwarzanie prądu na Ceres wymaga większej liczby koncesji i jest droższe. Dobra orientacja na rynku energii będzie miała kluczowe znaczenie dla odniesienia sukcesu w tym nieprzyjaznym środowisku.]]></Polish>
        <Brazilian><![CDATA[A colônia neutra é uma colônia dos Estados Unidos que começa um pouco maior que o normal e só vai adicionar Escritórios para seus módulos de trabalho.<br><br>Quase sem atmosfera ou energia geotérmica utilizável em Ceres, suas opções para produção de energia são limitadas. Os painéis solares continuam sendo uma opção, mas eles produzem menos energia que em Marte e a noite é uma parte maior do dia. Baterias Líquidas podem melhorar muito sua produção de energia solar ao permitir que ela permaneça produtiva durante a noite, mas isso requer um investimento significativo. A energia nuclear é uma alternativa, consumindo urânio e água para produzir energia. Mas o urânio não tem utilidade a não ser produção de energia. Finalmente, você não tem acesso a Supercondutor em Ceres, limitando ainda mais suas opções.<br><br>No final das contas, cuidar das suas necessidades de energia em Ceres geralmente vai exigir mais reivindicações e ser mais caro. Acostumar-se ao mercado de energia será crucial ao seu sucesso neste novo ambiente. ]]></Brazilian>
        <Chinese><![CDATA[中立殖民地是一个美国的殖民地，开局时比平常规模稍大，仅可往其劳动力模块中添加办公室。<br><br>在谷神星上没有大气或可用的地热能，因此，可供发电使用的选项非常有限。太阳能电池板仍然是一个选择，但发电量比火星上少，而且在一天中，夜间时间比白天长。液态电池可以大大提高太阳能发电量，可让它在夜间保持生产力，但它需要大量的投资。核能提供了一种替代办法，需要消耗铀和水来发电。但除了发电，铀也没有别的用途。最后，在谷神星上你无法获得超导体，进一步限制了你的选择。<br><br>总之，满足你在谷神星上的电力需求通常需要更多的土地权和成本。适应电力市场将是你在这个新环境中取得成功的关键。]]></Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CERES_POWER_LOAD_TEXT</zType>
        <English>The power price is starting high and the colony will be consuming power, so make plans for producing power early.</English>
        <British />
        <German>Der Energiepreis setzt hoch ein und die Kolonie verbraucht Energie, du solltest also Pläne für deine Energie schmieden.</German>
        <Russian>Стартовая цена электроэнергии высока, колония будет расходовать электричество. Заранее позаботьтесь об энергоснабжении ваших предприятий.</Russian>
        <French>Le prix de l'électricité est dans un premier temps élevé et la colonie en consomme, ce qui vous poussera à rapidement trouver des solutions.</French>
        <Spanish>El precio de la energía es elevado al principio, y la colonia consumirá energía, así que intenta empezar a generar energía cuanto antes.</Spanish>
        <Korean>이 시나리오에서는 초기 전력 단가도 높고 식민지 전력을 많이 소모도 상당합니다. 평소보다 전력을 일찍 생산할 필요가 있습니다.</Korean>
        <Polish>Początkowe ceny energii są bardzo wysokie, a kolonia będzie zużywać prąd od samego początku, dlatego należy jak najszybciej zorganizować własną produkcję energii.</Polish>
        <Brazilian>O preço da energia começa alto e a colônia vai consumir energia, então planeje a produção de energia desde cedo.</Brazilian>
        <Chinese>电价起步高，殖民地也将消耗电力，因此，请提前制定电力生产计划。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_RULES_CERES_POWER</zType>
        <English>The colony starts slightly larger than normal and will exclusively have Offices for its labor modules.</English>
        <British />
        <German>Die Kolonie beginnt leicht überdurchschnittlich größer als normal. Zudem lassen sich bei den Labormodulen nur Büros hinzufügen.</German>
        <Russian>Колония чуть больше обычной по размерам на момент начала игры и нуждается только в офисах в качестве рабочих модулей.</Russian>
        <French>La colonie est légèrement plus grande que d'ordinaire et dotera exclusivement de bureaux ses modules de travail.</French>
        <Spanish>La colonia empieza siendo un poco más grande de lo habitual y solo tendrá oficinas como módulos de trabajo.</Spanish>
        <Korean>이 시나리오에서는 식민지 규모가 일반적인 경우보다 약간 더 크며, 일자리 모듈로는 사무실만이 건설될 것입니다.</Korean>
        <Polish>Kolonia jest od początku nieco większa niż zazwyczaj i wykorzystuje moduły robocze wyłącznie jako biura.</Polish>
        <Brazilian>A colônia começa um pouco maior que o normal e terá exclusivamente Escritórios como seus módulos de trabalho.</Brazilian>
        <Chinese>殖民地开局时比平常规模稍大，并且其劳动力模块中只有办公室。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CERES_FLEXIBILITY_NAME</zType>
        <English>Ceres: Diminishing Resources</English>
        <British />
        <German>Ceres: Ressourcen verringern</German>
        <Russian>Церера: иссякающие ресурсы</Russian>
        <French>Cérès : diminution des ressources</French>
        <Spanish>Ceres: Disminución de recursos</Spanish>
        <Korean>(세레스) 수확 체감의 법칙</Korean>
        <Polish>Ceres: wyczerpujące się surowce</Polish>
        <Brazilian>Ceres: Recursos Diminutivos</Brazilian>
        <Chinese>谷神星：逐渐减少的资源</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CERES_FLEXIBILITY_TT</zType>
        <English>Resources on Ceres diminish to low levels after a certain amount of mining.</English>
        <British />
        <German>Ressourcen auf Ceres verringern sich auf eine niedrige Stufe nach einer bestimmten Abbauzeit.</German>
        <Russian>Ресурсы на Церере постепенно иссякают в результате активной добычи.</Russian>
        <French>Après un certain nombre d'opérations minières, les ressources de Cérès s'épuisent considérablement.</French>
        <Spanish>Los recursos de Ceres disminuyen a niveles bajos tras minarlos por un tiempo.</Spanish>
        <Korean>세레스에서는 일정량 이상 자원을 채굴하면 매장량이 낮은 수준까지 떨어지게 됩니다.</Korean>
        <Polish>Po eksploatacji przez określony czas złoża surowców na Ceres zaczną się wyczerpywać.</Polish>
        <Brazilian>Os recursos em Ceres diminuem para níveis baixos após uma certa quantidade de mineração.</Brazilian>
        <Chinese>在一定数量的开采之后，谷神星上的资源会逐渐减少到较低的水平。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CERES_FLEXIBILITY_DESC</zType>
        <English><![CDATA[While it's still a prime location to earn profits for an astute businessperson like yourself, Ceres lacks the nigh-inexhaustible resources of Mars. This means that, even more than on Mars, it can be worth taking weaker resources that are nearer to your HQ. While higher resource deposits do give you extra production in the short-term, that has to be weighed against potentially higher shipping costs and greater difficulty in transitioning that resource mine into other production if you develop a large surplus. It's also worth noting that slant drilling from a tile will diminish it significantly quicker.<br><br>You can compensate for some of the problems caused by diminishing resources by taking advantage of some Ceres-specific features: Liquid Batteries, Transparent Aluminum, and caves. Liquid Batteries is a patent that allows Solar Condensers and Solar Panels to run during nighttime, effectively turning Solar Condensers into sources of medium water that do not diminish and cannot be targeted by Underground Nukes. Transparent Aluminum is another patent that allows you to substitute aluminum for glass when building, if it's cheaper. Avoiding or delaying silicon production can be more viable as a result, because glass prices won't necessarily impede your progress. Caves are a special terrain feature, visible as dimples on the surface, that allow you to slant drill from adjacent tiles.<br><br>Generally, diminishing resources outweigh the counterbalancing features, so prices on Ceres will tend to settle at higher values than on Mars. Having extra tiles connected to HQ to produce secondary resources with can be crucial for out-earning your opponents.  ]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[Während das Ziel immer noch darin besteht, Profit zu machen, gibt es auf Ceres nicht die schier unerschöpflichen Ressourcen des Mars. Dies bedeutet, dass es, mehr noch als auf dem Mars, schwächere Ressource in Nähe des HQs nützlich sein können. Während größere Ressourcenvorkommen dir auf kurze Sicht Extraproduktion gewähren, stehen dagegen höhere Lieferkosten und die schwierigere Umstellung des Ressourcenabbaus, wenn es zu hoher Überproduktion kommt. Zudem verringert die Richtbohrung auf einem Feld dieses deutlich schneller.<br><br>Diese Probleme verschwindender Ressourcen können jedoch durch eine Besonderheiten von Ceres wieder ausgeglichen werden: Flüssigbatterien, transparentes Aluminium und Höhlen. Flüssigbatterien sind ein Patent, das es Solar-Kondensatoren und Sonnenkollektoren erlaubt, nachts zu laufen, wodurch Solar-Kondensatoren effektiv zu Wasserquellen werden, die sich nicht verringern und von unterirdischen Atomsprengköpfen getroffen werden können. Transparentes Aluminium ist ein weiteres Patent, das Glas billiger ersetzt. Die Siliziumproduktion zu verzögern oder zu vermeiden kann sich im Ergebnis als wertvoller herausstellen, da der Glaspreis deinen Fortschritt nicht unbedingt erschwert. Höhlen sind ein besonderes Gelände, die auf der Oberfläche als Gruben angezeigt werden, und Richtbohrungen bei angrenzenden Feldern erlauben.<br><br>Grudsätzlich überwiegen die geringeren Ressourcen die ausgleichenden Funktionen, die Preise auf Ceres werden sich also auf einem höheren Niveau als auf dem Mars einpendeln. Zusätzliche Felder mit dem HQ für sekundäre Ressourcen verbunden zu haben, kann entscheidend sein, um deine Gegner zu übertreffen.  ]]></German>
        <Russian><![CDATA[Несмотря на то, что Церера дает предприимчивым бизнесменам множество возможностей извлечь прибыль, она не может сравниться с Марсом по количеству природных богатств. Это означает, что эксплуатация залегающих вблизи от штаба менее обширных месторождений ресурсов приобретает на этой планете еще более важное значение, чем на Марсе. Богатые месторождения повышают производительность предприятий в краткосрочной перспективе, однако транспортировка ресурсов на большое расстояние и сложность повторного использования израсходованных заявок резко снижают их рентабельность. Также следует заметить, что наклонное бурение приводит к еще более быстрому обеднению выбранного месторождения.<br><br>Сложности, частично вызванные обеднением месторождений, можно компенсировать за счет уникальных особенностей Цереры: жидких батарей, прозрачного алюминия и подземных пещер. Жидкие батареи представляют собой патент, который позволяет солнечным накопителям и солнечным батареям работать в темное время суток (фактически превращая солнечные накопители в средние источники воды, которые не иссякают и которые нельзя уничтожить с помощью подземных зарядов). Прозрачный алюминий – другой патент, который позволяет использовать алюминий вместо стекла во время строительства и обходится вам дешевле. Отказавшись от добычи кремния или отложив ее на более поздний срок, вы сможете получить определенное преимущество, поскольку вас больше не будут сдерживать растущие цены на стекло. Пещеры – элемент ландшафта в виде углублений на поверхности, который позволяет осуществлять наклонное бурение с соседних клеток.<br><br>Как правило, скудность ресурсов быстро начинает сказываться, поэтому в среднем цены на этой планете будут выше марсианских. Наличие прилегающих к штабу предприятий для производства второстепенных ресурсов может сыграть решающую роль в конкурентной борьбе.  ]]></Russian>
        <French><![CDATA[Malgré les profits qui s'offrent à quelqu'un d'aussi astucieux que vous, les ressources de Cérès n'ont rien à voir avec les ressources quasi inépuisables de Mars. Dès lors, encore plus que sur Mars, il peut être intéressant d'opter pour des ressources certes moins importantes mais plus proches de votre QG. Les plus gros gisements de ressources permettent d'augmenter la production à court terme, mais il convient de prendre en compte les frais de transport qui en découlent ainsi que la difficulté à transformer ces ressources en cas d'excédent important. Il est aussi intéressant de noter que le forage oblique épuise plus rapidement les ressources.<br><br>Vous pouvez compenser les problèmes liés à un épuisement des ressources en tirant parti des caractéristiques spécifiques à Cérès : batteries liquides, aluminium transparent et grottes. Les batteries liquides font l'objet d'un brevet qui permet aux condensateurs et panneaux solaires de fonctionner de nuit, transformant ainsi les compensateurs solaires en sources d'eau intarissables et invulnérables aux bombes atomiques souterraines. L'aluminium transparent fait lui aussi l'objet d'un brevet et vous permet de remplacer le verre par de l'aluminium dans le secteur de la construction, ce qui coûte moins cher. Éviter ou retarder la production de silicium peut s'avérer plus viable car les prix du verre n'empêcheront pas nécessairement votre progression. Les grottes constituent une spécificité du terrain et se caractérisent par des ondulations à la surface de la planète qui permettent le forage oblique à partir des cases adjacentes.<br><br>Généralement, l'épuisement des ressources entraîne un contrepoids ; les prix pratiqués sur Cérès ont tendance à être plus élevés que sur Mars. Disposer de cases supplémentaires reliées au QG afin de produire des ressources secondaires peut vous permettre de l'emporter sur vos adversaires.  ]]></French>
        <Spanish><![CDATA[Aunque sigue siendo una ubicación ideal para conseguir beneficios para un astuto comerciante como tú, Ceres no cuenta con los recursos casi inagotables de Marte. Por ello, puede merecer la pena hacerse con recursos más escasos que estén más cerca de tu sede, incluso más que en Marte. Aunque los depósitos ricos en recursos otorgan una producción adicional a corto plazo, es necesario sopesar los altos costes de transporte y la mayor dificultad para cambiar dicho edificio de extracción por otro de producción si llegaras a acumular cierto superávit. Se debe mencionar que la perforación paralela de una casilla la disminuirá considerablemente más rápido.<br><br>Puedes compensar ciertos problemas provocados por los recursos disminuidos aprovechando algunas de las características de Ceres. Las baterías líquidas, el aluminio transparente y las cuevas. La patente de baterías líquidas permite que los condensadores solares y los paneles solares funcionen de noche, convirtiendo los condensadores solares en fuentes de agua medias que no disminuyen y no pueden ser objetivo de explosiones subterráneas. La patente de aluminio transparente permite sustituir el aluminio por vidrio al construir, siempre que sea más barato. Retrasar la producción de silicio o evitarla por completo puede resultar más viable como resultado, pues el precio del vidrio no impedirá necesariamente tu progreso. Las cuevas son una característica especial del terreno (se pueden reconocer como hoyuelos en la superficie) que permiten el uso de perforación paralela en los terrenos adyacentes.<br><br>Normalmente, los recursos en disminución son más importantes que las características de compensación, por lo que los precios en Ceres tienden a fijarse en valores más altos que en Marte. Tener terrenos adicionales conectados a la sede para producir recursos secundarios puede resultar crucial para ganar más que tus rivales.  ]]></Spanish>
        <Korean><![CDATA[여러분처럼 빈틈없는 사업가라면 세레스마저도 여전히 이윤 창출에 있어서 중요한 지역이라고 부르시겠지만, 그래도 이곳은 화성처럼 자원이 그렇게 풍부한 곳은 아닙니다. 여기서는 화성과는 달리 가까이에 있는 낮은 매장량의 타일이라 해도 그 가치가 그렇게 떨어지지는 않습니다. 타일을 고를 때에는 항상 잘 생각해야 합니다. 멀리 떨어진 풍부한 매장지는 단기적으로는 생산력이 더 높겠지만 높은 운송 비용 문제, 해당 자원을 충분히 확보한 뒤 다른 건물로 전환하기가 쉽지 않다는 문제가 있기 때문입니다. 경사굴착 특허로 한 타일을 여러 곳에서 동시에 채굴하면 매장량 또한 빠르게 감소한다는 것도 주의하시기 바랍니다.<br><br>생산량 문제를 해결하기 위해서 액화전지나 투명 알루미늄 특허를 활용하는 것도 방법입니다. 액화전지를 연구하면 태양열 응축기와 태양 전지판이 밤중에도 작동합니다. 액화전지가 있다면 태양열 응축기는 중간 매장량의 물 펌프와 동일한 생산량을 가지면서도 지하 핵폭탄에 면역인 건물이 됩니다. 투명 알루미늄 기술은 유리 대신 일반적으로 더 저렴한 알루미늄을 건물을 건설할 수 있게 해줍니다. 유리를 생산할 수 없어도 업그레이드에 문제가 없기 때문에 실리콘 생산을 미루거나 무시할 수도 있게 됩니다. 세레스의 특징인 함몰 지형에도 주목할 필요가 있습니다. 함몰 지형은 오목하게 들어가 보이는 타일로 여기에 배치된 굴착 건물은 주변 타일에 있는 자원을 경사굴착할 수 있습니다.<br><br>일반적으로 생산량 감쇄량이 플레이어들의 생산량 증대량보다 크기 때문에 세레스의 자원 단가는 화성에서보다 훨씬 높은 수준을 유지합니다. 그 결과 건물마다 창출하는 이윤이 훨씬 더 큽니다. 따라서 본부에 연결된 타일이 많으면 2차 생산 건물들을 짓기 용이해 경쟁에서 우위를 차지하는 데 유리할 것입니다.]]></Korean>
        <Polish><![CDATA[Choć jest to wciąż doskonałe miejsce do osiągnięcia znaczących zysków dla kogoś obdarzonego twoimi talentami biznesowymi, to jednak, w przeciwieństwie do Marsa, na Ceres złoża surowców są ograniczone. A to oznacza, że warto eksploatować złoża surowców, które są słabsze, ale położone bliżej Centrali. Większe złoża surowców zwiększają produkcję w krótkim okresie, ale należy uwzględnić potencjalnie wyższe koszty transportu i większą trudność w przekształceniu kopalni w instalację produkcyjną, jeżeli pojawi się duża nadwyżka. Warto też zaznaczyć, że ukośne odwierty z pola spowodują znacznie szybsze wyczerpanie złoża.<br><br>Część problemów związanych z wyczerpującymi się złożami można zrekompensować dzięki płynnym bateriom, przezroczystemu aluminium i jaskiniom. Płynne baterie to opatentowana technologia pozwalająca kondensatorom i panelom słonecznym na działanie w nocy, zmieniająca kondensatory słoneczne w średniej wielkości źródła wody, które nie wyczerpują się i nie mogą być celem dla podziemnych atomówek. Przezroczyste aluminium to kolejna opatentowana technologia, pozwalająca zastąpić w budownictwie szkło aluminium, jeśli jest tańsze. W rezultacie rozsądnym wyjściem może być rezygnacja z produkcji krzemu lub jej opóźnienie, ponieważ ceny szkła nie będą miały wpływu na twoje postępy. Jaskinie to charakterystyczne formy ukształtowania terenu, widoczne na powierzchni pod postacią dołków, które umożliwiają ukośne odwierty z sąsiadujących pól.<br><br>Ogólnie rzecz biorąc, wyczerpywania się surowców nie można w pełni zrekompensować, dlatego ceny na Ceres zazwyczaj są wyższe niż na Marsie. Posiadanie dodatkowych pól połączonych z Centralą, na których możliwa jest produkcja mniej ważnych surowców, ma kluczowe znaczenie w przebiciu dochodów rywali.]]></Polish>
        <Brazilian><![CDATA[Mesmo sendo uma grande localização para ganhar lucros para um empresário astuto como você, Ceres não tem os altos recursos inacabáveis de Marte. Isso significa que, ainda mais do que em Marte, pode valer mais a pena pegar recursos mais fracos que estejam mais perto do seu QG. Apesar de depósitos de recurso maiores darem a você produção extra a curto prazo, isso deve ser medido contra custos de envio potencialmente maiores e maior dificuldade em fazer a transição desse recurso para outra produção se você tiver um excesso muito grande. Também vale notar que a perfuração direcional em um hexágono vai diminuí-lo significativamente mais rápido.<br><br>Você pode compensar alguns dos problemas causados pela diminuição de recursos ao aproveitar algumas exclusividades de Ceres: Baterias Líquidas, Alumínio Transparente e cavernas. Baterias Líquidas são uma patente que permite que Condensadores Solares e Painéis Solares continuem ativos durante a noite, efetivamente transformando Condensadores Solares em fontes de água média que não diminuem e não podem ser atacados por Bombas Nucleares Subterrâneas. O Alumínio Transparente é outra patente que permite que você substitua alumínio por vidro ao construir, se for mais barato. Evitar ou atrasar a produção de silício pode ser mais viável como resultado, pois os preços do vidro não vão necessariamente impedir seu progresso. Cavernas são um recurso de terreno especial, visíveis como covas na superfície que permitem que você faça perfuração direcional de hexágonos adjacentes.<br><br>Geralmente, recursos diminutivos desequilibram os benefícios contrários, então os preços em Ceres tendem a ser mais altos do que em Marte. Ter hexágonos adicionais conectados ao QG para produzir recursos secundários pode ser crucial para ganhar mais que seus adversários.  ]]></Brazilian>
        <Chinese><![CDATA[虽然对于像你这样的精明商人来说，谷神星仍然是赚取利润的黄金位置，但它缺少火星上取之不尽的资源。这意味着与火星上相比，在这里更值得去利用距离总部更近的、但较为贫瘠的资源。虽然更丰富的资源矿藏确实能在短期内为你提供额外的产量，但是运费会随之提高，而且如果你产量过剩，那么将资源矿转换为其他生产的难度也会加大，所以必须权衡好利害关系。还有一点值得注意，从地块中进行斜井钻探将大大加快资源的减少速度。<br><br>你可以通过利用一些谷神星特有的事物来弥补由于资源减少而导致的一些问题：如液态电池、透明铝和洞穴。液态电池是一项专利，可使太阳能冷凝器和太阳能电池板在夜间运行，它可以有效地将太阳能冷凝器转变为中等规模的水源，这种水资源不会减少，也不会成为地下核爆炸的目标。透明铝是另一项专利，如果它更便宜，那么你可以在建造时用铝来替代玻璃。因此，避免或延迟硅的生产可能更加可行，因为玻璃的价格不一定会阻碍你的发展。洞穴是一种特殊的地形特征，在表面上呈现成凹坑状，利用这种地形，你可以从邻近的地块进行斜井钻探。<br><br>总的来说，资源逐渐减少的影响超过了其他起平衡作用的特性的影响，因此，谷神星上的价格往往比火星上要高。如果想在利润上击败对手，利用与总部相连的额外地块来生产次级资源可能至关重要。]]></Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CERES_FLEXIBILITY_LOAD_TEXT</zType>
        <English>Isolated high resources will become worse than larger patches of weaker resources over time.</English>
        <British />
        <German>Isolierte wertvolle Ressourcen werden mit der Zeit schlechter als größere Flächen mit schwachen.</German>
        <Russian>Богатые изолированные месторождения со временем становятся менее рентабельными, чем скопления менее богатых месторождений.</Russian>
        <French>Si elles sont isolées, les plus importantes ressources ne valent pas mieux que les vastes parcelles de ressources moins demandées.</French>
        <Spanish>Los depósitos ricos aislados irán empeorando más rápido que las zonas más grandes de recursos más escasos.</Spanish>
        <Korean>혼자 떨어진 높은 매장량 타일은 시간이 지나면 한 데 모여 있는 낮은 생산량 타일들에 비해 생산력이 떨어질 것입니다.</Korean>
        <Polish>Z czasem odizolowane złoża cennych surowców stają się trudniejsze do eksploatacji niż większe złoża słabszych surowców.</Polish>
        <Brazilian>Recursos altos isolados se tornarão piores que grandes aglomerados de recursos mais fracos ao longo do tempo.</Brazilian>
        <Chinese>随着时间的推移，孤立的丰富资源将会变得比大片的贫瘠资源要糟。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_RULES_CERES_FLEXIBILITY</zType>
        <English>There are no changes from a standard Ceres game. Do remember that resources diminish on Ceres, though, and that your options for power differ.</English>
        <British />
        <German>Es gibt keine Änderungen gegenüber einem Ceres-Standardspiel. Denkt daran, dass Ressourcen auf Ceres knapper werden, und es verschiedene Energieoptionen gibt.</German>
        <Russian>Никаких отличий от обычной игры на Церере нет. Не забывайте, что месторождения ресурсов на Церере иссякают и что выработка электроэнергии сопряжена с дополнительными трудностями.</Russian>
        <French>Cela ne diffère en rien d'une partie classique sur Cérès. Souvenez-vous que les ressources s'épuisent sur Cérès et que les solutions dont vous disposez pour produire de l'électricité diffèrent.</French>
        <Spanish>No hay cambios en comparación con una partida normal de Ceres. No obstante, recuerda que los recursos disminuyen en Ceres y que tus opciones energéticas son distintas.</Spanish>
        <Korean>일반 세레스 게임과 동일합니다. 세레스에서 자원 산출량이 점점 떨어질 것이라는 점, 전력 생산 방식이 다르다는 점에 유의하시기 바랍니다.</Korean>
        <Polish>Rozgrywka nie różni się od standardowej gry na Ceres. Pamiętaj jednak, że na tym księżycu złoża surowców się wyczerpują, a możliwości wytwarzania energii są inne.</Polish>
        <Brazilian>Não há mudanças de um jogo padrão em Ceres. Mas lembre-se que os recursos diminuem em Ceres, e que suas opções de energia diferem.</Brazilian>
        <Chinese>和标准的谷神星游戏没有任何变化。但是，千万要记住谷神星上的资源会逐渐减少，而且电力选择与众不同。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE01_NAME</zType>
        <English>A Warm Welcome</English>
        <British />
        <German>Ein herzliches Willkommen</German>
        <Russian>Радушный прием</Russian>
        <French>Un accueil chaleureux</French>
        <Spanish>Una cálida bienvenida</Spanish>
        <Korean>'따뜻한' 환영인사</Korean>
        <Polish>Ciepłe powitanie</Polish>
        <Brazilian>Boas-Vindas Especiais </Brazilian>
        <Chinese>热烈欢迎</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE01_TT</zType>
        <English>You've finally been granted a permit to do business on Mars, but you may find it more difficult than you'd hoped.</English>
        <British />
        <German>Dir wurde endlich die Erlaubnis erteilt, auf dem Mars Geschäfte zu machen. Es könnte sich jedoch als schwerer herausstellen als gedacht.</German>
        <Russian>Вы наконец-то получили разрешение открыть на Марсе свое предприятие, но вас ждут непредвиденные сложности.</Russian>
        <French>Vous voilà enfin autorisé à faire affaire sur Mars, ce qui risque de s'avérer plus difficile que vous l'aviez espéré.</French>
        <Spanish>Por fin has recibido permiso para conducir negocios en Marte, aunque es posible que te resulte más difícil de lo que esperabas.</Spanish>
        <Korean>마침내 화성 사업권을 따냈지만 일은 생각만큼 쉽지는 않을 것입니다.</Korean>
        <Polish>W końcu przyznano ci pozwolenie na działalność biznesową na Marsie, ale prowadzenie interesów na Czerwonej Planecie może okazać się znacznie trudniejsze od twoich oczekiwań.</Polish>
        <Brazilian>Você finalmente recebeu uma concessão para fazer negócios em Marte, mas descobriu que vai ser mais difícil do que o esperado.</Brazilian>
        <Chinese>你终于获得了在火星上做生意的许可，但是你可能会发现它比你希望的难多了。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE01_DESC</zType>
        <English><![CDATA[It seems that Martian colonial governments have finally run out of excuses to deny you from competing on Mars. They haven't run out of tricks, however; you're going to be in a region that doesn't work well with the technology you have access to.<br><br>- You may only found as a Scientific or Scavenger HQ.<br>- You may not patent Nanotechnology.<br>- If you found as a Scientific HQ, you cannot build Steel Mills or patent Slant Drilling.<br>- If you found as a Scavenger HQ, you cannot build Solar Condensers or patent Carbon Scrubbing. ]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[Der kolonialen Marsregierung sind wohl endgültig die Ausreden ausgegangen, warum sie dich vom Wettbewerb auf dem Mars ausschließt. Die Tricks beherrschen sie jedoch noch. In deiner Region hast du mit deiner Technologie keine besonders guten Chancen.<br><br>Du kannst nur ein Wissenschaftler- oder Plünderer-HQ gründen.<br>- Du kannst kein Patent auf Nanotechnologie bekommen.<br>Wenn du ein Wissenschaftler-HQ gründest, kannst du keine Stahlwerke bauen oder Richtbohrung patentieren.<br>- Gründest du ein Plünderer-HQ, kannst du keine Sonnenkondensatoren oder Kohlenstoffauswaschung nutzen. ]]></German>
        <Russian><![CDATA[Похоже, у марсианских властей наконец-то кончились поводы для отказа. Вы получили разрешение открыть на Марсе свое предприятие, однако колониальная администрация не сдается: вам придется вести дела в регионе, который плохо подходит для освоения с помощью имеющихся у вас технологий.<br><br>– Вы можете построить только научный или перерабатывающий штаб.<br>– Вы не сможете получить патент на нанотехнологии.<br>– Если вы выберете научный штаб, то не сможете строить сталелитейные заводы или получить патент на наклонное бурение.<br>– Если вы выберете перерабатывающий штаб, то не сможете строить солнечные накопители или получить патент на очистку атмосферы. ]]></Russian>
        <French><![CDATA[Visiblement, les gouvernements coloniaux martiens n'ont plus aucune excuse pour vous empêcher de vous lancer dans la compétition sur Mars. Mais ils ne vous ont pas fait la part belle et vous vous trouverez dans une région peu adaptée à la technologie à laquelle vous avez accès.<br><br>- Vous ne pouvez fonder qu'un QG de type Scientifique ou Charognard.<br>- Vous ne pouvez pas breveter la nanotechnologie.<br>- Si vous fondez un QG de type Scientifique, vous ne pourrez pas construire d'aciéries ni breveter le forage oblique.<br>- Si vous fondez un QG de type Charognard, vous ne pourrez pas construire de condensateurs solaires ni breveter le traitement du carbone. ]]></French>
        <Spanish><![CDATA[Parece que los gobiernos coloniales marcianos por fin se han quedado sin excusas para negarte competir en Marte. Sin embargo, no se han quedado sin trucos. Vas a estar en una región que no es ideal para la tecnología a la que tienes acceso.<br><br>- Solo puedes fundar una sede científica o carroñera.<br>- No puedes patentar la nanotecnología.<br>Si fundas una sede científica, no podrás construir acerías o patentar perforación paralela.<br>- Si fundas una sede carroñera, no podrás construir condensadores solares o patentar el absorbedor de carbono. ]]></Spanish>
        <Korean><![CDATA[드디어 화성 정부는 우리의 화성 진출을 막을 구실이 다 떨어진 모양입니다. 하지만 잔머리는 아직 남아 있는 것 같군요. 우리 기술이 쓸모없는 지역으로 우리를 보낸 것을 보면 말입니다.<br><br>- 과학형 또는 스캐빈저 본부만을 설립할 수 있습니다.<br>- 나노기술 특허를 연구할 수 없습니다.<br>- 과학형 본부를 설립하면 제철소를 짓거나 경사굴착 특허를 연구할 수 없습니다.<br>- 스캐빈저 본부를 설립하면 태양열 응축기를 짓거나 탄소흡착 특허를 연구할 수 없습니다. ]]></Korean>
        <Polish><![CDATA[Zdaje się, że władzom kolonialnym na Marsie wreszcie skończyły się wymówki, by odmawiać ci prawa do prowadzenia interesów na Czerwonej Planecie. To jednak nie oznacza, że nie będą ci niczego utrudniać. Trafisz do regionu, w którym technologia, którą dysponujesz, nie będzie zbyt przydatna.<br><br>– Możesz założyć jedynie Centralę Naukowców lub Przetwórców jako swoją siedzibę.<br>– Nie możesz opatentować nanotechnologii.<br>– Jeżeli wybierzesz Centralę Naukowców, nie możesz budować stalowni ani opatentować ukośnych odwiertów.<br>– Jeżeli wybierzesz Centralę Przetwórców, nie możesz budować kondensatorów słonecznych ani opatentować skruberów węglowych.]]></Polish>
        <Brazilian><![CDATA[Parece que os governos coloniais marcianos finalmente ficaram sem desculpas para te impedir de competir em Marte. Só que eles não estão sem truques.<br><br>- Você só pode fundar um QG Científico ou Coletor.<br>- Você não consegue patentear Nanotecnologia.<br>- Se você fundar um QG Científico, não pode construir Fornalhas de Vidro ou patentear Perfuração Direcional.<br>- Se você fundar um QG Coletor, não pode construir Condensadores Solares ou patentear Absorção de Carbono. ]]></Brazilian>
        <Chinese><![CDATA[看来，火星殖民政府终于用光了所有拒绝你在火星上参与竞争的借口。然而，他们的花招还没有用完；你可以利用的技术在你将去到的那个地区并不好使。<br><br>- 你只能建立科技型或食腐型总部。<br>- 你不能取得纳米技术专利。<br>- 如果你建立科技型总部，则不能建造轧钢厂，也不能取得斜井钻探专利。<br>- 如果你建立食腐型总部，则不能建造太阳能冷凝器，也不能获得碳净化专利。]]></Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE01_LOAD_TEXT</zType>
        <English>You're going to find it difficult to obtain the resources you need to build and expand. Securing an early advantage and taking out your opponent before too long may be your best option.</English>
        <British />
        <German>Es wird dir schwer fallen, die zum Bauen und Expandieren nötigen Ressourcen zu finden. Du solltest dir früh einen Vorteil sichern und deinen Gegner ausschalten.</German>
        <Russian>Вам будет трудно обзавестись ресурсами, необходимыми для строительства и расширения предприятий. Постарайтесь вырваться вперед на ранних этапах игры и как можно скорее нейтрализовать конкуренцию.</Russian>
        <French>Vous aurez bien du mal à vous procurer les ressources qu'il vous faut pour construire et vous développer. Prendre d'emblée l'avantage et neutraliser rapidement votre adversaire constitue peut-être la meilleure solution.</French>
        <Spanish>No vas a tener fácil conseguir los recursos que necesitas para construir y expandirte. Asegurar una ventaja temprana y acabar con tu rival cuanto antes puede ser tu mejor opción.</Spanish>
        <Korean>건물을 짓고 본부를 확장하기 위해 필요한 자원을 구하기가 어려울 것입니다. 이럴 때에는 너무 늦기 전에 초반에 유리한 위치를 잡고 상대방을 빠르게 인수하는 것이 좋습니다.</Korean>
        <Polish>Pozyskiwanie surowców niezbędnych do budowy i ekspansji twojej działalności będzie skomplikowane. Najlepszą opcją może być jak najszybsze zdobycie przewagi i wykupienie przeciwnika.</Polish>
        <Brazilian>Você vai achar difícil encontrar os recursos que precisa para construir e expandir. Garantir uma vantagem inicial e acabar com seu adversário cedo pode ser sua melhor opção.</Brazilian>
        <Chinese>你会发现很难获得建造和扩建所需的资源。努力获取早期优势并尽快除掉对手可能是你最好的选择。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_RULES_CHALLENGE01</zType>
        <English>You can only found as a Scientific or Scavenger HQ in this scenario. You will not be allowed to produce your basic upgrade resource (Steel or Carbon, respectively) and will be prevented from obtaining patents that would be helpful (Slant Drilling or Carbon Scrubbing, respectively, as well as Nanotechnology).</English>
        <British />
        <German>Du kannst in diesem Szenario nur als Wissenschaftler oder Plünderer ein HQ gründen. Du kannst deine Basisressourcen nicht ausbauen (Stahl bzw. Kohlenstoff) und keine nützlichen Patente erwerben. (Richtbohrung oder Kohlenstoffauswaschung sowie Nanotechnologie).</German>
        <Russian>В этом сценарии вы можете построить только научный или перерабатывающий штаб. Вы не сможете производить базовый ресурс, необходимый вам для улучшения предприятий (сталь или углерод), и не сможете получить наиболее полезные в такой ситуации патенты (наклонное бурение или атмосферная очистка, а также нанотехнологии).</Russian>
        <French>Dans ce scénario, vous pouvez uniquement fonder un QG de type Scientifique ou Charognard. Vous ne serez pas autorisé à produire vos ressources d'amélioration de base (acier ou carbone) et n'aurez pas accès à des précieux brevets (forage oblique, traitement du carbone et nanotechnologie).</French>
        <Spanish>En este escenario, solo puedes fundar una sede científica o carroñera. No se te permitirá la producción de tu recurso de mejora básico (acero o carbono, respectivamente) y no podrás obtener patentes para dicho fin (perforación paralela o absorbedor de carbono, respectivamente, así como nanotecnología).</Spanish>
        <Korean>이 시나리오에서는 과학형 또는 스캐빈저 본부만 설립할 수 있습니다. 또한 기본 업그레이드 자원을 생산할 수 없으며 (과학형은 강철, 스캐빈저는 탄소) 이 상황에 도움이 될 특허를 연구할 수도 없습니다. (양 본부 모두 나노기술 연구 불가, 과학형은 경사굴착, 스캐빈저는 탄소흡착 연구 불가)</Korean>
        <Polish>W tym scenariuszu możesz założyć tylko Centralę Naukowców lub Przetwórców jako swoją siedzibę. Nie wolno ci wytwarzać podstawowego surowca do ulepszeń (odpowiednio stali lub węgla). Nie możesz również opatentować przydatnych technologii (odpowiednio ukośnych odwiertów lub skruberów węglowych, a także nanotechnologii).</Polish>
        <Brazilian>Você só pode fundar um QG Científico ou Coletor neste cenário. Você não poderá produzir seu recurso básico de aprimoramento (Aço ou Carbono, respectivamente) e não poderá obter patentes que seriam úteis (Perfuração Direcional ou Absorção de Carbono, respectivamente, bem como Nanotecnologia).</Brazilian>
        <Chinese>在这个场景下，你只能建立科技型或食腐型总部。你不能生产基本的升级资源（分别为钢铁或碳），并且无法获得有用的专利（分别为斜井钻探或碳净化，以及纳米技术）。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE02_NAME</zType>
        <English>Exploiting Loopholes</English>
        <British />
        <German>Schlupflöcher ausnutzen</German>
        <Russian>Пробелы в контракте</Russian>
        <French>Exploiter les niches fiscales</French>
        <Spanish>Explotar vacíos legales</Spanish>
        <Korean>허점 이용하기</Korean>
        <Polish>Wykorzystywanie luk w prawie</Polish>
        <Brazilian>Explorando Falhas no Sistema</Brazilian>
        <Chinese>钻空子</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE02_TT</zType>
        <English>Win exclusive trading rights while helping your bosses avoid a large tax bill from HQ upgrade taxes.</English>
        <British />
        <German>Erlange exklusive Handelsrechte, indem du für deine Vorgesetzten eine hohe Steuerrechnung aus einem HQ-Ausbau vermeidest.</German>
        <Russian>Заработайте эксклюзивные права на поставку ресурсов и помогите боссам уклониться от огромных налогов на расширение штаба.</Russian>
        <French>Obtenez des droits commerciaux exclusifs en aidant vos supérieurs à échapper aux taxes inhérentes à l'amélioration du QG.</French>
        <Spanish>Consigue derechos de comercio exclusivos mientras les evitas a tus jefes grandes impuestos en mejoras de sedes.</Spanish>
        <Korean>막대한 본부 업그레이드 비용을 회피하면서도 이 지역에 대한 독점 거래권을 획득하세요. 회장님이 좋아하실 겁니다.</Korean>
        <Polish>Zdobądź wyłączne prawa handlowe, a jednocześnie pomóż swojemu kierownictwu uniknąć wysokiego podatku za ulepszenie Centrali.</Polish>
        <Brazilian>Ganhe direitos de negociação exclusivos enquanto ajuda seus chefes a evitarem uma grande conta de impostos das tarifas de aprimoramentos de QG.</Brazilian>
        <Chinese>赢得贸易专断权，同时帮助老板避免支付大笔的总部升级税金。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE02_DESC</zType>
        <English><![CDATA[In an attempt to attract investors that would otherwise ignore their barren region, the local colony has allowed entrepreneurs to compete with any upfront costs. Instead, they have instituted a tax on HQ upgrades, seeking to capitalize on corporations' need for extra land claims to out-compete the others and earn exclusive trading access. Show them the folly of their ways by winning without incurring any tax.<br><br>- You cannot upgrade your HQ in this scenario.]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[In einem Versuch, Investoren anzuziehen, die ihre öde Region ansonsten ignorieren würden, erlaubt es die Kolonie Unternehmern, mit Vorlaufkosten in den Wettbewerb einzusteigen. Allerdings gibt es eine Steuer auf den HQ-Ausbau, wodurch aus dem Bedürfnis von Unternehmen nach zusätzlichen Land-Claims und den damit verbundenen Vorteilen Kapitel geschlagen werden soll. Zeige ihnen, wie falsch sie damit liegen, indem du gewinnst, ohne Steuern zu zahlen.<br><br>-Du kannst dein HQ in diesem Szenario nicht ausbauen.]]></German>
        <Russian><![CDATA[Чтобы привлечь инвесторов, не стремящихся в этот небогатый полезными ископаемыми регион, колониальная администрация предлагает им права на разработку ресурсов и не требует начальных капиталовложений. Вместо этого колония ввела налог на улучшение штабов, надеясь заработать на зависимости предприятий от дополнительных заявок, которые нужны им, чтобы обогнать конкурентов и заработать эксклюзивные права на поставку ресурсов. Покажите им, как сильно они ошиблись, одержав победу без выплаты этого налога.<br><br>– В этом сценарии нельзя улучшать ваш штаб.]]></Russian>
        <French><![CDATA[Afin d'attirer les investisseurs dans sa région aride, la colonie locale a autorisé les entrepreneurs à rivaliser en matière de coûts initiaux. Ils en ont profité pour instituer une taxe sur l'amélioration du QG, soucieux de capitaliser sur le besoin des corporations afin d'obtenir de nouvelles concessions avec pour objectif de distancer la concurrence et d'obtenir des droits commerciaux exclusifs. Montrez-leur la sottise de leurs pratiques en l'emportant sans devoir payer la moindre taxe.<br><br>- Dans ce scénario, vous ne pouvez pas améliorer votre QG.]]></French>
        <Spanish><![CDATA[Para intentar atraer inversores que de otra manera ignorarían su región baldía, la colonia local ha permitido a los emprendedores competir con cualquier coste por adelantado. En vez de eso, han instaurado un impuesto en las mejoras de sede que pretende aprovecharse de la necesidad de las corporaciones de conseguir más adquisiciones para superar al resto y ganar el acceso exclusivo de comercio. Gana y enséñales lo que es bueno sin pagar ni un solo impuesto.<br><br>- En este escenario no puedes mejorar tu sede.]]></Spanish>
        <Korean><![CDATA[자원 결핍 지대인 이 지역에 투자자들을 유치하기 위해서 식민지 당국은 사업권을 무료로 풀었습니다. 그러나 당국은 독점 거래권을 노리는 기업들간의 과열 경쟁으로 인해 점유권 부족이 발생할 것이라고 보고 여기서 이익을 취하고자 본부 업그레이드에 세금을 부과하기로 했습니다. 세금을 한 푼도 안 내고 사업에서 성공하여 그들이 어리석었음을 보여줍시다.<br><br>- 이 시나리오에서는 본부를 업그레이드할 수 없습니다.]]></Korean>
        <Polish><![CDATA[Starając się przyciągnąć inwestorów, którzy zazwyczaj ignorują ten jałowy region, lokalna kolonia zezwoliła firmom na prowadzenie działalności bez ograniczeń dla nakładów początkowych. Władze wprowadziły zamiast tego podatek od ulepszeń Centrali, aby wykorzystać zapotrzebowanie korporacji na dodatkowe koncesje na działki, niezbędne do wyprzedzenia rywali i zdobycia wyłączności handlowej. Udowodnij im bezsensowność tego posunięcia, zwyciężając bez żadnych obciążeń podatkowych.<br><br>– W tym scenariuszu nie możesz ulepszać swojej Centrali.]]></Polish>
        <Brazilian><![CDATA[Em uma tentativa de atrair investidores que teriam ignorado sua região infértil normalmente, a colônia local permitiu aos empreendedores competir com quaisquer custos adiantados. Em vez disso, eles instituíram um imposto nos aprimoramentos de QG, buscando capitalizar na necessidade das empresas de terem reivindicações extras para vencer os demais e ganharem acesso exclusivo. Mostre como eles estão errados ao vencer sem pagar nenhum imposto.<br><br>- Você não pode aprimorar seu QG neste cenário.]]></Brazilian>
        <Chinese><![CDATA[当地殖民地为了吸引那些会忽视其贫瘠地区的投资者，因此允许企业家无需支付任何预付成本就可以参与竞争。取而代之的是，他们要对总部升级征税，各公司都希望得到额外的土地权，这样就可以击败其他竞争对手，从而获得贸易专断权，所以他们希望充分利用这种需求来获得利益。让我们在不产生税务的情况下赢得胜利，给他们看看自己的那种方式有多愚蠢。<br><br>- 在此场景下，不能升级总部。]]></Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE02_LOAD_TEXT</zType>
        <English>Resource manipulation's the name of the game. Identify things that are likely to get expensive, and try to develop control of that resource.</English>
        <British />
        <German>Ressourcenmanipulation ist angesagt. Ermittle Ressourcen, die wahrscheinlich im Preis steigen werden und versuche sie zu kontrollieren.</German>
        <Russian>Ключом к победе станет манипуляция рыночными ценами. Определите, на какие товары цена возрастет, и попытайтесь монополизировать соответствующий сектор рынка.</Russian>
        <French>La manipulation des ressources est au cœur du jeu. Identifiez les éléments dont les prix sont susceptibles de grimper et essayez de prendre le contrôle des ressources correspondantes.</French>
        <Spanish>Esta partida se centra en la manipulación de recursos. Identifica recursos que probablemente vayan a subir de precio e intenta hacerte con su control.</Spanish>
        <Korean>자원을 잘 다루는 것은 매우 중요합니다. 장차 가격이 오를 것으로 예상되는 자원을 파악하고 해당 자원에 대한 통제권을 획득하세요.</Korean>
        <Polish>Kluczem jest odpowiednie manipulowanie surowcami. Zidentyfikuj zasoby, których ceny prawdopodobnie wzrosną, a następnie postaraj się przejąć nad nimi kontrolę.</Polish>
        <Brazilian>Manipulação de recursos é a parada aqui. Identifique coisas que provavelmente vão ficar caras, e tente desenvolver um controle daquele recurso.</Brazilian>
        <Chinese>资源操纵就是此游戏的别称。判断出哪种东西会变得昂贵，并设法增强对这种资源的控制。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_RULES_CHALLENGE02</zType>
        <English>You cannot upgrade your HQ in this scenario. Use the Bribe a Claim black market item and cheap buyouts of your opponents to compensate.</English>
        <British />
        <German>Du kannst dein HQ in diesem Szenario nicht ausbauen. Nutze Claim durch Bestechung und günstige Aufkäufe deiner Konkurrenten, um gegenzusteuern.</German>
        <Russian>В этом сценарии нельзя улучшать штаб. Используйте черный рынок, чтобы раздавать взятки, и поглощайте компании конкурентов, чтобы компенсировать этот недостаток.</Russian>
        <French>Dans ce scénario, vous ne pouvez pas améliorer votre QG. Achetez une concession (en versant des dessous-de-table) sur le marché noir et recourez à des rachats bon marché sur vos adversaires à des fins de compensation.</French>
        <Spanish>En este escenario no puedes mejorar tu sede. Usa la adquisición por soborno del mercado negro para comprar barato de tus rivales como compensación.</Spanish>
        <Korean>이 시나리오에서는 본부를 업그레이드할 수 없습니다. 점유권 매수 블랙마켓 아이템을 사용하거나 저렴한 상대방을 인수하는 방법으로 점유권을 획득해야 합니다.</Korean>
        <Polish>W tym scenariuszu nie możesz ulepszyć swojej Centrali. Zrekompensuj tę przeszkodę łapówką za koncesję na czarnym rynku oraz tanim wykupem przeciwników.</Polish>
        <Brazilian>Você não pode aprimorar seu QG neste cenário. Compre reivindicações adicionais no mercado negro e faça aquisições baratas de seus rivais para compensar.</Brazilian>
        <Chinese>在这此场景下，不能升级总部。使用黑市手段中的贿赂获得土地权和廉价买断对手来做为弥补。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE03_NAME</zType>
        <English>Against the Grain</English>
        <British />
        <German>Gegen den Strich</German>
        <Russian>Против шерсти</Russian>
        <French>À contre-courant</French>
        <Spanish>A contracorriente</Spanish>
        <Korean>대세를 거스르며</Korean>
        <Polish>Jak za zboże</Polish>
        <Brazilian>Diferente do Que Era Esperado</Brazilian>
        <Chinese>逆势而为</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE03_TT</zType>
        <English>You've proven your ability to triumph in difficult situations, now Martian colonial governments are happy to let you compete.</English>
        <British />
        <German>Du hast bewiesen, dass du in schwierigen Situationen gewinnen kannst, jetzt lässt dich die Kolonialregierung des Mars gerne am Wettbewerb teilnehmen.</German>
        <Russian>Вы доказали свою способность эффективно действовать в трудных ситуациях. Теперь марсианская администрация готова дать вам настоящий шанс.</Russian>
        <French>Vous avez prouvé votre capacité à triompher malgré l'adversité et les gouvernements coloniaux martiens ont accepté que vous vous lanciez dans la compétition.</French>
        <Spanish>Has demostrado tu capacidad para triunfar en situaciones difíciles, ahora los gobiernos marcianos coloniales te permitirán competir.</Spanish>
        <Korean>우리는 그동안의 어려운 환경에서도 우리가 승리할 수 있다는 사실을 입증했습니다. 이제 화성 정부는 우리가 다른 회사들과 정식으로 경쟁할 수 있게 허가해 준다고 합니다.</Korean>
        <Polish>Udało ci się osiągnąć zwycięstwo w niełatwej sytuacji. Marsjańskie władze kolonialne nie będą więcej robić ci trudności w prowadzeniu interesów.</Polish>
        <Brazilian>Você provou que consegue triunfar em situações difíceis, agora os governos coloniais de Marte estão felizes em deixar você competir.</Brazilian>
        <Chinese>你已经证明了在各种困境中取得成功的能力，现在火星殖民政府很乐意让你参与竞争。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE03_DESC</zType>
        <English><![CDATA[Worried that their colony is growing at an unsustainable rate, the local government has unofficially offered a bonus to any company that can survive without feeding the colony's voracious appetite. Unofficially because they would have riots on their hands for keeping prices high, of course.<br><br>- The colony starts at double its normal size and will grow to a higher max population.<br>- You are not allowed to produce any of the resources the colony consumes.]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[Besorgt, dass ihre Kolonie in einem untragbaren Maß wächst, bietet die lokale Regierung inoffiziell der Firma einen Bonus an, die überlebt, ohne den unersättlichen Bedarf der Kolonie zu stillen. Inoffiziell, weil es zu Aufständen käme, wenn öffentlich würde, dass die Preise hoch gehalten werden.<br><br>- Die Kolonie ist zu Beginn doppelt so groß wie normal und ihre maximale Bevölkerung wächst noch mehr an.<br>- Du darfst keine der Ressourcen produzieren, die die Kolonie verbraucht.]]></German>
        <Russian><![CDATA[Администрация опасается, что стремительный прирост населения может привести к тяжелой зависимости колонии от внешних поставок в долгосрочной перспективе. Она предложила неофициальное поощрение любой компании, которая сумеет выдержать конкуренцию в регионе без поставок активно потребляемых в колонии ресурсов. Никто не должен об этом знать: администрация опасается забастовок, которые начнутся, если люди узнают о причинах настолько высоких цен.<br><br>– На момент начала игры колония вдвое больше, чем обычно, и ее максимальный размер также существенно увеличен.<br>– Вы не можете производить ресурсы, которые потребляются в колонии.]]></Russian>
        <French><![CDATA[Inquiet de voir sa colonie se développer à un rythme intenable, le gouvernement local promet officieusement un bonus à toute compagnie capable de survivre sans alimenter l'appétit vorace de ses colons. Officieusement bien sûr et ce, pour éviter que le maintien de prix élevés ne provoque des émeutes.<br><br>- La colonie fait deux fois sa taille normale et se développe au point d'atteindre une démographie maximum.<br>- Vous n'êtes pas autorisé à produire les ressources consommées par la colonie.]]></French>
        <Spanish><![CDATA[Al gobierno local le preocupa que su colonia esté creciendo a un ritmo insostenible, por lo que ha ofrecido de forma extraoficial una bonificación a cualquier empresa que pueda sobrevivir sin alimentar el apetito voraz de la colonia. Se trata de una oferta extraoficial; de otra forma, evidentemente, se producirían disturbios por mantener los precios altos.<br><br>- La colonia empieza con el doble de su tamaño normal y crecerá hasta alcanzar una población máxima mayor.<br>- No puedes producir ninguno de los recursos que consume la colonia.]]></Spanish>
        <Korean><![CDATA[식민지 성장 속도가 너무 빠른 점을 우려한 지역 정부는 어느 기업이든 식민지의 왕성한 식욕을 무시하고 생존할 수 있는 기업에 특전을 제공하겠다는 비공식 제의를 했습니다. 물론 비공식인 이유는 일부러 물가를 높게 유지하려는 사실을 주민들이 알면 폭동이 날 것이 분명하기 때문입니다.<br><br>- 식민지 규모가 일반적 규모의 두 배에서 시작하며, 최대 인구도 더 높습니다.<br>- 우리는 식민지가 소모하는 자원을 생산할 수 없습니다.]]></Korean>
        <Polish><![CDATA[Lokalne władze obawiają się, że populacja kolonii rośnie w zbyt szybkim tempie, dlatego zaoferowały nieoficjalną premię dla każdej firmy, która zdoła przetrwać bez zaspokajania niepohamowanego apetytu kolonistów – nieoficjalną, bo gdyby się wydało, że sztucznie utrzymują ceny na wysokim poziomie, wybuchłyby zamieszki.<br><br>– Kolonia od początku ma dwukrotnie większe rozmiary od standardowych, a jej populacja będzie się rozrastać.<br>– Nie możesz produkować żadnych zasobów zużywanych przez kolonię.]]></Polish>
        <Brazilian><![CDATA[Preocupados que sua colônia está crescendo em um ritmo insustentável, o governo local ofereceu um bônus por fora para qualquer empresa que consiga sobreviver sem alimentar o apetite voraz da colônia. Por fora porque eles têm motins prontos para manter os preços altos, é claro.<br><br>- A colônia começa no dobro do tamanho normal e crescerá até uma população máxima.<br>- Você não pode produzir qualquer um dos recursos que a colônia consome.]]></Brazilian>
        <Chinese><![CDATA[地方政府担心殖民地会以不可持续的速度发展，因此，对于无需满足殖民地贪婪胃口即可生存的任何公司，他们将非正式地提供奖励。当然，非正式是因为如果保持高价，就会有骚乱需要处理。<br><br>- 殖民地开始时的规模是正常规模的两倍，并且最大人口数量也更高。<br>- 你不能生产殖民地消耗的任何资源。]]></Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE03_LOAD_TEXT</zType>
        <English>You're finally on even footing with your opponents. You should find your old tricks useful.</English>
        <British />
        <German>Du bist endlich ein würdiger Konkurrent. Deine erlernten Tricks dürften hilfreich sein.</German>
        <Russian>Наконец-то вы состязаетесь с конкурентами на равных условиях. Ваши старые трюки вам помогут.</Russian>
        <French>Vous voilà enfin sur un même pied d'égalité que vos adversaires. Vos anciennes ruses devraient vous être bien utiles.</French>
        <Spanish>Por fin estás en igualdad de condiciones con tus rivales. Tus viejos trucos deberían serte útiles.</Spanish>
        <Korean>마침내 경쟁사들과 동일한 위치에서 사업을 하게 됐지만, 그동안 쓰던 잔재주는 여전히 유용할 것입니다.</Korean>
        <Polish>W końcu rywalizujesz z konkurencją na równych warunkach. Twoje stare triki powinny się jeszcze przydać.</Polish>
        <Brazilian>Você finalmente está nos mesmos termos que seus adversários. Você vai descobrir que seus truques antigos vão dar certo.</Brazilian>
        <Chinese>终于和对手处于平等的地位。你会发现那些惯用技巧非常有用。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_RULES_CHALLENGE03</zType>
        <English>The colony starts at double its normal size and its growth is capped higher than normal. You are not allowed to produce any of the resources the colony consumes.</English>
        <British />
        <German>Die Kolonie ist zu Beginn doppelt so groß wie normal und ihre maximale Bevölkerung wächst noch mehr an. Du darfst keine der Ressourcen produzieren, die die Kolonie verbraucht.</German>
        <Russian>На момент начала игры колония вдвое больше, чем обычно, и ее максимальный размер также существенно увеличен. Вам запрещено производить ресурсы, в которых она нуждается.</Russian>
        <French>La colonie fait deux fois sa taille habituelle et sa croissance est supérieure à la normale. Vous n'êtes pas autorisé à produire les ressources consommées par la colonie.</French>
        <Spanish>La colonia empieza con el doble de su tamaño normal y su capacidad de crecimiento máxima es más alta de lo normal. No puedes producir ninguno de los recursos que consume la colonia.</Spanish>
        <Korean>식민지 초기 규모가 평소의 두 배이며, 최대 성장 규모 또한 더 큽니다. 식민지가 소모하는 자원은 생산할 수 없습니다.</Korean>
        <Polish>Kolonia od początku ma dwukrotnie większe rozmiary od standardowych i ma podwyższony limit rozwoju. Nie możesz produkować żadnych zasobów zużywanych przez kolonię.</Polish>
        <Brazilian>A colônia começa no dobro do tamanho normal e seu tamanho tem um limite maior que o normal. Você não pode produzir qualquer um dos recursos que a colônia consome.</Brazilian>
        <Chinese>殖民地开始时的规模是正常规模的两倍，其增长上限也高于正常值。你不能生产殖民地消耗的任何资源。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE04_NAME</zType>
        <English>All's Fair</English>
        <British />
        <German>Mit allen Mitteln</German>
        <Russian>Все средства хороши</Russian>
        <French>Tous les coups sont permis</French>
        <Spanish>Reyertas corporativas</Spanish>
        <Korean>수단을 가리지 않고</Korean>
        <Polish>Wszystkie chwyty dozwolone</Polish>
        <Brazilian>Vale Tudo</Brazilian>
        <Chinese>不择手段</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE04_TT</zType>
        <English>Competition is brutal. Remind your opponents of this.</English>
        <British />
        <German>Der Wettbewerb ist brutal. Erinnere deine Gegner daran.</German>
        <Russian>Конкуренция – жестокая вещь. Напомните вашим противникам, насколько жестокая.</Russian>
        <French>La compétition est violente. Rappelez-le à vos adversaires.</French>
        <Spanish>La competición es brutal. Recuérdaselo a tus rivales.</Spanish>
        <Korean>시장은 잔혹한 곳입니다. 상대방에게 이 점을 일깨워 줍시다.</Korean>
        <Polish>Konkurencja bywa brutalna. Przypomnij o tym swoim rywalom.</Polish>
        <Brazilian>A concorrência é brutal. Lembre seus adversários disso.</Brazilian>
        <Chinese>竞争十分残酷。请提醒你的对手这一点。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE04_DESC</zType>
        <English><![CDATA[Now confident in your potential to dominate the Martian market, your black market contacts have granted you preferential access to their services. Take advantage of this opportunity to completely shut down your remaining opponents and secure your place on Mars.<br><br>- Your black market cooldown is reduced to 30 seconds for the duration of this scenario.<br>- If any of your opponents reaches HQ level 3, you will instantly lose.]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[Da du nun glaubst, den Markt auf dem Mars dominieren zu können, bieten dir deine Schwarzmarktkontakte Vorzugszugriff auf ihre Dienste an. Nutze diesen Vorteil, um deine verbliebenen Gegner auszuschalten und dir deine Position auf dem Mars zu sichern.<br><br>- Für die Dauer dieses Szenarios ist deine Abklingzeit für den Schwarzmarkt auf 30 Sekunden verringert.<br>-Erreicht einer deiner Gegner die HQ-Stufe 3, verlierst du sofort.]]></German>
        <Russian><![CDATA[Вы уверены, что сумеете подчинить себе марсианский рынок, и ваши друзья с черного рынка тоже так считают. Они предложили вам приоритетный доступ к своим услугам. Воспользуйтесь этой возможностью, чтобы положить конец конкуренции и занять причитающееся вам место на Марсе.<br><br>– В течение этого сценария предложения черного рынка будут поступать вам каждые 30 секунд.<br>– Вы проигрываете, как только один из ваших конкурентов улучшает свой штаб до 3 уровня.]]></Russian>
        <French><![CDATA[Confiants en votre capacité à dominer le marché martien, vos contacts du marché noir vous ont octroyé un accès préférentiel à leurs services. Profitez-en pour neutraliser vos adversaires restants et asseoir votre position sur Mars.<br><br>- Votre récupération sur le marché noir est réduite de 30 secondes pour la durée de ce scénario.<br>- Si un de vos adversaires atteint le niveau QG3, vous perdez instantanément.]]></French>
        <Spanish><![CDATA[Ahora que confían en tu potencial para dominar el mercado marciano, tus contactos del mercado negro te han otorgado acceso preferente a sus servicios. Aprovecha esta oportunidad para acabar por completo con el resto de rivales y asegurar tu lugar en Marte.<br><br>- Tus recargas de mercado negro se reducen a 30 segundos en este escenario.<br>- Si cualquiera de tus rivales llega a nivel de sede 3, perderás automáticamente.]]></Spanish>
        <Korean><![CDATA[불랙마켓 중개상들은 우리 회사가 화성 시장을 장악할 수 있는 잠재력이 있다고 보고 특혜를 제공하기로 했습니다. 이 기회를 십분 활용하여 나머지 경쟁사들이 문을 닫게 만들고 화성에서의 입지를 굳건히 다져야 합니다.<br><br>- 우리 회사에 한해 블랙마켓 쿨타임이 30초로 감소합니다.<br>- 경쟁사의 본부 레벨이 3에 이르면 시나리오에서 패배합니다.]]></Korean>
        <Polish><![CDATA[Ponieważ twoje kontakty na czarnym rynku przekonały się, że jesteś w stanie walczyć o dominację na marsjańskim rynku, otrzymujesz uprzywilejowany dostęp do czarnorynkowych usług. Wykorzystaj tę szansę, żeby wyrzucić z interesu pozostałych przeciwników i przejąć kontrolę nad marsjańską gospodarką.<br><br>– Czas odnowienia na czarnym rynku jest skrócony do 30 sekund przez cały czas trwania scenariusza.<br>– Jeżeli którykolwiek z twoich rywali ulepszy Centralę do poziomu 3, będzie to oznaczało twoją automatyczną przegraną.]]></Polish>
        <Brazilian><![CDATA[Agora, confiante no seu potencial para dominar o mercado marciano, seus contatos no mercado negro te deram acesso preferencial aos seus serviços. Tire proveito dessa oportunidade para acabar completamente com os seus adversários restantes e garantir seu lugar em Marte.<br><br>- Seu tempo de recarga do mercado negro é reduzido para 30 segundos durante todo esse cenário.<br>- Se algum dos seus adversários chegar no nível de QG 3, você perde na hora.]]></Brazilian>
        <Chinese><![CDATA[现在，黑市市场联系人对你主宰火星市场的潜力充满信心，已允许你优先使用他们的服务。利用这个机会使剩余对手完全破产，并巩固你在火星上的地位。<br><br>- 在此场景发生期间，黑市冷却时间减少到 30 秒。<br>- 如果任何对手达到总部第3级，你会立即输掉。]]></Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE04_LOAD_TEXT</zType>
        <English>You have a lot of tools available to deny your opponents and to directly shut them down, but it's also worth remembering that the surest way to tie up your opponents' assets is to threaten their stock.</English>
        <British />
        <German>Dir stehen jede Menge Werkzeuge gegen deine Gegner zur Verfügung und um sie ganz auszuschalten. Denk aber daran, dass der sicherste Weg, die Mittel deiner Gegner zu sperren die Bedrohung ihrer Aktien ist.</German>
        <Russian>В вашем распоряжении находится множество способов торпедировать конкурентов. Не забывайте, что лучший способ задержать их развитие – поставить под угрозу их товарные запасы.</Russian>
        <French>Vous disposez de nombreux instruments pour freiner vos adversaires ou les éliminer, mais souvenez-vous que le plus sûr moyen d'entraver les actifs de ces adversaires consiste à menacer leurs actions.</French>
        <Spanish>Cuentas con un montón de herramientas para negar oportunidades a tus rivales y para acabar con ellos directamente, pero la manera más segura de vencerles es poner en riesgo sus acciones.</Spanish>
        <Korean>상대방의 발전을 저해하고 행동을 직접적으로 방해할 수 있는 도구가 많이 주어져 있기는 합니다만, 상대방의 자산을 가장 확실하게 묶어둘 수 있는 방법은 인수 위협을 가하는 것임을 잊지 마세요.</Korean>
        <Polish>Dysponujesz całym arsenałem narzędzi, pozwalających ci ostatecznie wyeliminować konkurencje, ale nie zapominaj, że najpewniejszym sposobem na przejęcie aktywów rywala jest wykup jego akcji.</Polish>
        <Brazilian>Você terá várias ferramentas disponíveis para negar seus adversários e desativá-los diretamente, mas também vale a pena lembrar que a maneira mais certa de prender os ativos dos seus adversários é ameaçar as ações deles.</Brazilian>
        <Chinese>你有很多手段可用来阻止对手和直接让他们破产，但请记住，束缚对手资产最可靠的方法是威胁他们的股票。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_RULES_CHALLENGE04</zType>
        <English>Raskolnikov has offered to grant you greater access to the black market, casting his lot with the corporation he predicts will dominate Martian markets. Use your 30 second black market cooldown to keep any of your opponents from reaching HQ level 3 and avoid losing this scenario.</English>
        <British />
        <German>Raskolnikov hat dir einen größeren Zugriff auf den Schwarzmarkt angeboten, da er mit der Firma, die den Mars beherrschen könnte, zusammenarbeiten will. Nutze deine Abklingzeit von 30 Sekunden, um deine Konkurrenten davon abzuhalten, HQ-Stufe 3 zu erreichen und verhindere eine Niederlage.</German>
        <Russian>Раскольников предложил вам неограниченный доступ к черному рынку, надеясь получить свою долю, когда ваша компания наконец монополизирует марсианский рынок. Пользуйтесь поступающими каждые 30 секунд предложениями, чтобы помешать соперникам улучшить свои штабы до 3 уровня и тем самым избежать поражения.</Russian>
        <French>Raskolnikov vous a proposé un meilleur accès au marché noir, se rangeant du côté de la corporation qui selon lui s'imposera sur les marchés martiens. Utilisez votre récupération de 30 secondes pour empêcher vos adversaires d'atteindre le niveau QG3 et ne pas perdre ce scénario.</French>
        <Spanish>Raskolnikov te ha ofrecido un mayor acceso al mercado negro, pues predice que tu corporación acabará dominando los mercados marcianos. Usa tu recarga de 30 segundos del mercado negro para evitar que tus rivales alcancen el nivel de sede 3 y evitar perder en este escenario.</Spanish>
        <Korean>라스콜니코프는 우리 회사가 화성 시장을 장악할 것이라는 기대에 많은 것을 걸고 우리에게 특별 블랙마켓 이용권을 제공했습니다. 30초의 짧은 블랙마켓 쿨타임을 활용해 경쟁사들이 레벨 3 본부에 이르는 것을 저지하세요. 그렇지 못하면 시나리오에서 패배합니다.</Korean>
        <Polish>Raskolnikov zaproponował ci szerszy dostęp do czarnego rynku, stawiając na korporację, która według niego ma największe szanse na zdominowanie marsjańskiego rynku. Wykorzystaj 30-sekundowy czas odnowienia czarnego rynku, aby uniemożliwić rywalom ulepszenie Centrali do poziomu 3, ponieważ będzie to oznaczało twoją przegraną.</Polish>
        <Brazilian>Raskolnikov ofereceu um acesso maior ao mercado negro para você, atrelando o seu pessoal com a corporação que ele acha que vai dominar os mercados marcianos. Use seu tempo de recarga de 30 segundos do mercado negro para impedir que seus adversários cheguem no nível de QG 3 e com isso te deem uma derrota nesse cenário.</Brazilian>
        <Chinese>Raskolnikov提议给你更大的黑市使用机会，从而与他预测将主宰火星市场的公司共命运。使用30秒黑市冷却时间阻止任何对手达到总部第3级，避免在这一场景中失利。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_OPPONENT_UPGRADES</zType>
        <English>You have failed to impede your opponents' progress sufficiently. Allowing one of them to reach HQ3 ensures that you'll continue to face determined competition in the future.</English>
        <British />
        <German>Du konntest den Fortschritt deiner Gegner nicht eindämmen. Da einer von ihnen HQ-Stufe 3 erreicht hat, wirst du dich auch zukünftig entschlossener Konkurrenz gegenüber sehen.</German>
        <Russian>Вы не смогли достаточно замедлить развитие соперников. Поскольку один из них сумел улучшить свой штаб до 3 уровня, вам и в будущем придется иметь дело с ожесточенной конкуренцией.</Russian>
        <French>Vous n'avez pas réussi à suffisamment freiner la progression de vos adversaires. En permettant à l'un d'entre eux d'atteindre le niveau QG3, vous continuerez de devoir affronter la concurrence.</French>
        <Spanish>No has conseguido evitar que tus rivales progresen lo suficiente. Permitir que uno de ellos llegue a nivel de sede 3 supone que seguirás enfrentándote a una competencia resoluta más adelante.</Spanish>
        <Korean>상대방의 성장을 충분히 방해하지 못했습니다. 한 기업이 레벨 3 본부에 이르는 것을 허용했다는 것은 결국 장기적인 경쟁이 이어질 것이라는 뜻입니다.</Korean>
        <Polish>Nie udało ci się w dostatecznym stopniu spowolnić swoich rywali. Pozwolenie jednemu z nich na ulepszenie Centrali do poziomu 3 oznacza, że w przyszłości czeka cię dalsza walka ze zdeterminowaną konkurencją.</Polish>
        <Brazilian>Você falhou em impedir o progresso dos seus adversários. Permitir que um deles chegue ao QG3 garante que você continuará a enfrentar concorrência determinada no futuro.</Brazilian>
        <Chinese>你未能充分阻止对手的发展。允许他们中的一个达到了总部第3级，这将使你在将来继续面对艰苦卓绝的竞争。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE05_NAME</zType>
        <English>Best Served Cold</English>
        <British />
        <German>Am besten kalt serviert</German>
        <Russian>Блюдо, которое подают холодным</Russian>
        <French>La vengeance est un plat qui se mange froid</French>
        <Spanish>Un plato que se sirve frío</Spanish>
        <Korean>냉정한 경쟁</Korean>
        <Polish>Najlepiej smakuje na zimno</Polish>
        <Brazilian>Que Se Come Frio</Brazilian>
        <Chinese>极致冷酷</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE05_TT</zType>
        <English>Alarmed by your consistent success on Mars and by your ruthlessness, your opponents have joined together to beat you.</English>
        <British />
        <German>Von deinem permanenten Erfolg und deiner Rücksichtslosigkeit alarmiert, haben sich deine Gegner gegen dich verbündet.</German>
        <Russian>Ваши успехи на Марсе и ваша безжалостность насторожили соперников, которые решили объединиться, чтобы совладать с вами.</Russian>
        <French>Inquiets de votre réussite sur Mars et de votre caractère impitoyable, vos adversaires ont uni leurs forces pour vous battre.</French>
        <Spanish>Tus rivales, alarmados por tus éxitos continuos en Marte y tu perseverancia, han unido fuerzas para acabar contigo.</Spanish>
        <Korean>화성에서 성공가도를 달리고 있는 우리 회사에 대해 경각심을 느낀 경쟁사들이 힘을 합쳐 우리를 무너뜨리려고 합니다.</Korean>
        <Polish>Twoi przeciwnicy, zaniepokojeni twoimi sukcesami na Marsie, a także twoją bezwzględnością, postanowili połączyć siły, aby cię pokonać.</Polish>
        <Brazilian>Impressionados com o seu sucesso consistente em Marte e sua capacidade de ser implacável, seus adversários se juntaram para te derrotar.</Brazilian>
        <Chinese>你在火星上的持续成功和冷酷无情让对手感到不安，他们已经联合起来准备将你打败。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE05_DESC</zType>
        <English><![CDATA[Your success on Mars has not gone unnoticed. The few opponents you have yet to crush have decided to band together to try to beat you. One of your competitors had the wisdom to join you, but that still leaves you far outnumbered. It would serve you well to prove that you reward your allies, though.<br><br>- You and your teammate will be facing six AIs on a team.<br>- If your teammate gets bought out, you will instantly lose.]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[Dein Erfolg auf dem Mars blieb nicht unbemerkt. Deine wenigen übrigen Gegner haben sich zusammengeschlossen, um dich loszuwerden. Einer deiner Konkurrenten war so weise, sich dir anzuschließen, aber du bist immer noch weit in der Unterzahl. Es würde dir jedoch helfen, wenn du deine Verbündeten belohnst.<br><br>- Du und dein Teamkamerad treten gegen sechs verbündete KIs an.<br>-Wird dein Teamkamerad aufgekauft, verlierst auch du sofort. ]]></German>
        <Russian><![CDATA[Ваши успехи на Марсе не остались незамеченными. Немногочисленные оставшиеся соперники решили объединить силы, чтобы покончить с вами. Один из бывших конкурентов благоразумно перешел на вашу сторону, однако противник все еще превосходит вас числом. Это отличная возможность продемонстрировать, какую выгоду союзники могут извлечь из сотрудничества с вами.<br><br>– Вам и вашему коллеге придется противостоять команде из шести ИИ-соперников.<br>– Вы проигрываете, если компанию вашего союзника поглотят.]]></Russian>
        <French><![CDATA[Votre réussite sur Mars n'est pas passée inaperçue. Les quelques adversaires qu'il vous reste ont décidé d'unir leurs forces pour tenter de vous battre. Un de vos concurrents a eu la sagesse de se joindre à vous, mais êtes malgré tout en infériorité numérique. Vous auriez tout à gagner en montrant que vous savez récompenser vos alliés.<br><br>- Votre coéquipier et vous allez devoir affronter six IA.<br>- Si votre coéquipier est racheté, vous perdrez instantanément.]]></French>
        <Spanish><![CDATA[Tu éxito en Marte no ha pasado desapercibido. Los pocos rivales que te quedan por derrotar han decidido agruparse para intentar acabar contigo. Uno de tus competidores ha tenido la prudencia de unirse a ti, pero aun así os encontráis en inferioridad numérica. Te sería útil demostrar que recompensas a tus aliados.<br><br>- Tú y tu compañero de equipo os enfrentaréis a seis IA en el mismo equipo.<br>- Si compran a tu compañero de equipo, perderás automáticamente.]]></Spanish>
        <Korean><![CDATA[우리가 그동안에 화성에서 거둬들었던 성공에 경쟁사들이 경각심을 느끼고 있습니다. 아직 우리에게 무너지지 않은 몇몇 회사들이 힘을 합치기 시작했습니다. 현명하게도 우리 편에 서 준 협력사 하나만이 있을 뿐 수적으로 매우 불리한 상황입니다. 이제 남은 길은 협력사의 결정에 대해 성공으로 화답해 주는 것 뿐입니다.<br><br>- 우리와 팀원은 한 팀으로 이루어진 여섯 AI 플레이어와 마주하게 됩니다.<br>- 팀원이 인수당하면 즉시 패배합니다.]]></Korean>
        <Polish><![CDATA[Twój sukces na Marsie nie przeszedł niezauważony. Ci spośród twoich rywali, których jeszcze nie udało ci się zmieść z powierzchni planety, postanowili połączyć siły przeciwko tobie. Jeden z twoich konkurentów okazał się na tyle rozsądny, żeby dołączyć do ciebie, ale przeciwnicy wciąż mają przewagę liczebną. Dobrym pomysłem byłoby jednak zademonstrowanie, że potrafisz wynagrodzić swoich sojuszników.<br><br>– Ty i twój partner zmierzycie się z drużyną złożoną z sześciu SI.<br>– Jeżeli twój partner zostanie wykupiony, automatycznie przegrasz.]]></Polish>
        <Brazilian><![CDATA[Seu sucesso em Marte não passou despercebido. Os poucos adversários que restaram decidiram se juntar para tentar te derrotar. Um dos seus adversários teve a sabedoria de se juntar a você, mas isso ainda te deixa muito atrás na competição. Mas seria bom você provar que recompensa seus aliados.<br><br>- Você e seu companheiro de equipe vão enfrentar seis IAs em uma equipe.<br>- Se o seu companheiro de equipe for comprado, você perde na hora.]]></Brazilian>
        <Chinese><![CDATA[你在火星上的成功并非没人察觉。你尚未摧毁的少数对手已经决定团结起来，试图打败你。其中一个竞争对手明智地加入你的队伍，但在数量上你仍然是以少敌多。但这也是证明你会让盟友收益的一个好机会。<br><br>- 你和队友将面对一个由六个AI组成的团队。<br>- 如果队友被买断，你会立即输掉。]]></Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CHALLENGE05_LOAD_TEXT</zType>
        <English>Your opponents may be united against you, but they don't work very well together.</English>
        <British />
        <German>Deine Gegner haben sich zwar gegen dich vereinigt, aber sie sind kein gutes Team.</German>
        <Russian>Ваши противники объединились, но они не слишком хорошо умеют работать в команде.</Russian>
        <French>Certes, vos adversaires ont uni leurs forces contre vous, mais leur coopération ne portent pas vraiment ses fruits.</French>
        <Spanish>Puede que vuestros rivales estén unidos y en un vuestra contra, pero no trabajan bien en equipo.</Spanish>
        <Korean>경쟁자들은 그 수는 많을지 몰라도, 서로 단합이 잘 되어 있지 않습니다.</Korean>
        <Polish>Twoi przeciwnicy zjednoczyli się przeciwko tobie, ale niezbyt dobrze idzie im współpraca.</Polish>
        <Brazilian>Seus adversários podem estar unidos contra você, mas eles não trabalham muito bem juntos.</Brazilian>
        <Chinese>你的对手们可能会团结起来与你对抗，但他们合作得不是太好。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_RULES_CHALLENGE05</zType>
        <English>You and one key ally are pitted against six determined opponents working together. Prevent your ally from getting bought out at any cost; you'll lose this scenario if he gets bought.</English>
        <British />
        <German>Du und ein zentraler Verbündeter treten gegen sechs miteinander verbündete Gegner an. Wird dein Teamkamerad aufgekauft, verlierst auch du sofort.</German>
        <Russian>Вам с союзником предстоит выстоять против шести целеустремленных конкурентов. Не дайте им поглотить компанию вашего коллеги; если это случится, вы немедленно проиграете.</Russian>
        <French>Vous et un allié clé devez affronter six adversaires unis et particulièrement déterminés. Empêchez coûte que coûte le rachat de votre allié, à défaut de quoi vous perdrez.</French>
        <Spanish>Tú y un aliado clave os enfrentáis a seis rivales resolutos que trabajarán en equipo. Evita que compren a tu aliado a cualquier coste o perderás el escenario.</Spanish>
        <Korean>여섯 개의 경쟁사들이 모여 우리와 우리 협력사에 압력을 넣고 있습니다. 협력사가 경쟁자들에게 인수당하지 않도록 모든 방법을 동원해야 합니다. 협력사가 인수당하면 패배합니다.</Korean>
        <Polish>Ty i twój kluczowy sojusznik zmierzycie się z sześcioma zdeterminowanymi przeciwnikami, którzy ze sobą współpracują. Musisz za wszelką cenę uchronić swojego sojusznika przed wykupieniem. Jeżeli zostanie wykupiony, automatycznie przegrasz scenariusz.</Polish>
        <Brazilian>Você e um aliado chave estão enfrentando seis adversários trabalhando juntos. Impeça seu aliado de ser comprado a qualquer custo; você perderá este cenário se ele for comprado.</Brazilian>
        <Chinese>你和一个主要盟友与六个联手作战的、目标坚定的对手对峙。不惜任何代价，防止你的盟友被买断；如果他被买断，你就会输掉这个场景。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_TEAMMATE_BOUGHT</zType>
        <English>You have failed to protect your ally. Even if you still manage to survive this time, you'll have no help in the future and you'll inevitably fall.</English>
        <British />
        <German>Du konntest deinen Verbündeten nicht beschützen. Selbst, wenn du dieses Mal überlebst, hast du in Zukunft keine Hilfe und scheiterst unweigerlich.</German>
        <Russian>Вы не сумели защитить своего партнера по команде. Даже если сейчас вы каким-то чудом сумеете одержать победу, то неминуемо проиграете без его поддержки в следующий раз.</Russian>
        <French>Vous n'avez pas réussi à protéger votre allié. Certes, vous avez survécu, mais vous n'avez plus aucun soutien et dans un tel contexte, vous finirez inévitablement par perdre.</French>
        <Spanish>No has conseguido proteger a tu aliado. Incluso aunque hayas conseguido sobrevivir, en el futuro no tendrás ayuda y caerás inevitablemente.</Spanish>
        <Korean>협력사를 보호하는 데 실패했습니다. 힘을 모으지 않으면 장기적인 경쟁에서 뒤쳐질 수밖에 없습니다.</Korean>
        <Polish>Nie udało ci się obronić sojusznika. Nawet jeśli tym razem uda ci się przetrwać, w przyszłości nie możesz liczyć na żadną pomoc. Czeka cię nieuchronna klęska.</Polish>
        <Brazilian>Você não conseguiu proteger seu aliado. Mesmo se você ainda conseguir sobreviver dessa vez, não terá ajuda no futuro e inevitavelmente vai falhar.</Brazilian>
        <Chinese>你没能保护好盟友。即使你这次仍然能够生存下来，但在未来就没有人会帮你了，所以失败是不可避免的。</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CATEGORY_RESOURCES_AND_CLAIMS</zType>
        <English><![CDATA[Supply & Demand]]></English>
        <British />
        <German><![CDATA[Angebot & Nachfrage]]></German>
        <Russian>Спрос и предложение</Russian>
        <French>Offre et demande</French>
        <Spanish>Oferta y demanda</Spanish>
        <Korean>수요와 공급</Korean>
        <Polish>Popyt i podaż</Polish>
        <Brazilian>Oferta e Demanda</Brazilian>
        <Chinese>供应和需求</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CATEGORY_REACTING_TO_OTHER_PLAYERS</zType>
        <English>Play Well With Others</English>
        <British />
        <German>Gute Zusammenarbeit mit anderen</German>
        <Russian>Ведите себя хорошо</Russian>
        <French>Collaborer avec les autres</French>
        <Spanish>Jugar bien con otros</Spanish>
        <Korean>협력과 경쟁</Korean>
        <Polish>Ze wszystkimi należy się dogadywać</Polish>
        <Brazilian>Jogando Bem com Outros</Brazilian>
        <Chinese>与其他人玩得很好</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_CATEGORY_LONG_TERM_PLANNING</zType>
        <English>Long-Term Planning</English>
        <British />
        <German>Langfristiges Planen</German>
        <Russian>Долгосрочное планирование</Russian>
        <French>Planification à long terme</French>
        <Spanish>Planificación a largo plazo</Spanish>
        <Korean>장기적인 전략</Korean>
        <Polish>Planowanie długofalowe</Polish>
        <Brazilian>Planejamento a Longo Prazo</Brazilian>
        <Chinese>长期规划</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_LOSS_CONFIRM_DIVIDED</zType>
        <English>Divided we fall.</English>
        <British />
        <German>Uneins sind wir chancenlos.</German>
        <Russian>Порознь мы падем.</Russian>
        <French>La dissension entraîne la chute.</French>
        <Spanish>Divididos caemos.</Spanish>
        <Korean>흩어지면 죽습니다.</Korean>
        <Polish>Podzieleni upadamy.</Polish>
        <Brazilian>Divididos, falhamos.</Brazilian>
        <Chinese>分裂而亡</Chinese>
    </Entry>
    <Entry>
        <zType>TEXT_SCENARIO_LOSS_CONFIRM_NO_MERCY</zType>
        <English>Show no mercy.</English>
        <British />
        <German>Keine Gnade!</German>
        <Russian>Никакой пощады.</Russian>
        <French>Sans aucune pitié.</French>
        <Spanish>Sin piedad.</Spanish>
        <Korean>자비를 베풀지 마십시오.</Korean>
        <Polish>Nie okazuj litości.</Polish>
        <Brazilian>Sem misericórdia.</Brazilian>
        <Chinese>绝不留情</Chinese>
    </Entry>
</Root>